\item Bénedic, ánima \textbf{me}a, \textbf{Dó}mino:~\psstar{} et ómnia, quæ intra me sunt, nómini \textit{sancto} \textbf{e}jus.
\item Bénedic, ánima \textbf{me}a, \textbf{Dó}mino:~\psstar{} et noli oblivísci omnes retributi\textit{ónes} \textbf{e}jus.
\item Qui propitiátur ómnibus iniqui\textbf{tá}tibus \textbf{tu}is:~\psstar{} qui sanat omnes infirmi\textit{tátes} \textbf{tu}as.
\item Qui rédimit de intéritu \textbf{vi}tam \textbf{tu}am:~\psstar{} qui corónat te in misericórdia et mise\textit{rati}\textbf{ó}nibus.
\item Qui replet in bonis desi\textbf{dé}rium \textbf{tu}um:~\psstar{} renovábitur ut áquilæ ju\textit{véntus} \textbf{tu}a.
\item Fáciens miseri\textbf{cór}dias \textbf{Dó}mi\-nus:~\psstar{} et judícium ómnibus injúriam \textit{pati}\textbf{én}tibus.
\item Notas fecit vias \textbf{su}as \textbf{Mó}ysi,~\psstar{} fíliis Israël volun\textit{tátes} \textbf{su}as.
\item Miserátor, et mi\textbf{sé}ricors \textbf{Dó}minus:~\psstar{} longánimis et mul\textit{tum} \textit{mi}\textbf{sé}ricors.
\item Non in perpétuum \textbf{i}ra\textbf{scé}tur:~\psstar{} neque in ætérnum \textit{commi}\textbf{ná}bi\-tur.
\item Non secúndum peccáta nostra \textbf{fe}cit \textbf{no}bis:~\psstar{} neque secúndum iniquitátes nostras retrí\textit{buit} \textbf{no}bis.
\item Quóniam secúndum altitúdinem \textbf{cæ}li a \textbf{ter}ra:~\psstar{} corroborávit misericórdiam suam su\textit{per} \textit{ti}\textbf{mén}tes se.
\item Quantum distat ortus ab \textbf{oc}ci\textbf{dén}te:~\psstar{} longe fecit a nobis iniqui\textit{tátes} \textbf{nos}tras.
\item Quómodo miserétur pater filiórum,~† misértus est Dóminus ti\textbf{mén}ti\textbf{bus} se:~\psstar{} quóniam ipse cognóvit fig\textit{méntum} \textbf{nos}trum.
\item Recordátus est quóniam pulvis sumus:~† homo, sicut fœnum \textbf{di}es \textbf{e}jus,~\psstar{} tamquam flos agri sic \textit{efflo}\textbf{ré}bit.
\item Quóniam spíritus pertransíbit in illo, et \textbf{non} sub\textbf{sís}tet:~\psstar{} et non cognóscet ámplius \textit{locum} \textbf{su}um.
\item Misericórdia autem Dómini \textbf{ab} æ\textbf{tér}no,~\psstar{} et usque in ætérnum super ti\textit{méntes} \textbf{e}um.
\item Et justítia illíus in fílios \textbf{fi}li\textbf{ó}rum,~\psstar{} his qui servant testa\textit{méntum} \textbf{e}jus.
\item Et mémores sunt manda\textbf{tó}rum ip\textbf{sí}us,~\psstar{} ad faci\textit{éndum} \textbf{e}a.
\item Dóminus in cælo parávit \textbf{se}dem \textbf{su}am:~\psstar{} et regnum ipsíus ómnibus \textit{domi}\textbf{ná}bitur.
\item Benedícite Dómino, omnes Angeli ejus:~† poténtes virtúte, faciéntes \textbf{ver}bum il\textbf{lí}us,~\psstar{} ad audiéndam vocem ser\textit{mónum} \textbf{e}jus.
\item Benedícite Dómino, omnes vir\textbf{tú}tes \textbf{e}jus:~\psstar{} minístri ejus, qui fácitis volun\textit{tátem} \textbf{e}jus.
\item Benedícite Dómino, ómnia ópera ejus:~† in omni loco dominati\textbf{ó}nis \textbf{e}jus,~\psstar{} bénedic, ánima \textit{mea}, \textbf{Dó}mino.
\item Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirí\textit{tui} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textit{lórum}. \textbf{A}men.