\item Bénedic, ánima mea, \textbf{Dó}mino:~\psstar et ómnia, quæ intra me sunt, nómini \textit{sancto} \textbf{e}jus.
\item Bénedic, ánima mea, \textbf{Dó}mino:~\psstar et noli oblivísci omnes retributi\textit{ónes} \textbf{e}jus.
\item Qui propitiátur ómnibus iniquitátibus \textbf{tu}is:~\psstar qui sanat omnes infirmi\textit{tátes} \textbf{tu}as.
\item Qui rédimit de intéritu vitam \textbf{tu}am:~\psstar qui corónat te in misericórdia et mise\textit{rati}\textbf{ó}nibus.
\item Qui replet in bonis desidérium \textbf{tu}um:~\psstar renovábitur ut áquilæ ju\textit{véntus} \textbf{tu}a.
\item Fáciens misericórdias \textbf{Dó}minus:~\psstar et judícium ómnibus injúriam \textit{pati}\textbf{én}tibus.
\item Notas fecit vias suas \textbf{Mó}ysi,~\psstar fíliis Israël volun\textit{tátes} \textbf{su}as.
\item Miserátor, et miséricors \textbf{Dó}minus:~\psstar longánimis et mul\textit{tum} \textit{mi}\textbf{sé}ricors.
\item Non in perpétuum ira\textbf{scé}tur:~\psstar neque in ætérnum \textit{commi}\textbf{ná}bitur.
\item Non secúndum peccáta nostra fecit \textbf{no}bis:~\psstar neque secúndum iniquitátes nostras retrí\textit{buit} \textbf{no}bis.
\item Quóniam secúndum altitúdinem cæli a \textbf{ter}ra:~\psstar corroborávit misericórdiam suam su\textit{per} \textit{ti}\textbf{mén}tes se.
\item Quantum distat ortus ab occi\textbf{dén}te:~\psstar longe fecit a nobis iniqui\textit{tátes} \textbf{nos}tras.
\item Quómodo miserétur pater filiórum,~† misértus est Dóminus timénti\textbf{bus} se:~\psstar quóniam ipse cognóvit fig\textit{méntum} \textbf{nos}trum.
\item Recordátus est quóniam pulvis sumus:~† homo, sicut fœnum dies \textbf{e}jus,~\psstar tamquam flos agri sic \textit{efflo}\textbf{ré}bit.
\item Quóniam spíritus pertransíbit in illo, et non sub\textbf{sís}tet:~\psstar et non cognóscet ámplius \textit{locum} \textbf{su}um.
\item Misericórdia autem Dómini ab æ\textbf{tér}no,~\psstar et usque in ætérnum super ti\textit{méntes} \textbf{e}um.
\item Et justítia illíus in fílios fili\textbf{ó}rum,~\psstar his qui servant testa\textit{méntum} \textbf{e}jus.
\item Et mémores sunt mandatórum ip\textbf{sí}us,~\psstar ad faci\textit{éndum} \textbf{e}a.
\item Dóminus in cælo parávit sedem \textbf{su}am:~\psstar et regnum ipsíus ómnibus \textit{domi}\textbf{ná}bitur.
\item Benedícite Dómino, omnes Angeli ejus:~† poténtes virtúte, faciéntes verbum il\textbf{lí}us,~\psstar ad audiéndam vocem ser\textit{mónum} \textbf{e}jus.
\item Benedícite Dómino, omnes virtútes \textbf{e}jus:~\psstar minístri ejus, qui fácitis volun\textit{tátem} \textbf{e}jus.
\item Benedícite Dómino, ómnia ópera ejus:~† in omni loco dominatiónis \textbf{e}jus,~\psstar bénedic, ánima \textit{mea}, \textbf{Dó}mino.
\item Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~\psstar et Spirí\textit{tui} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~\psstar et in sǽcula sæcu\textit{lórum}. \textbf{A}men.
