\item Bénedic, ánima me\textit{a}, \textbf{Dó}mino:~* et ómnia, quæ intra me sunt, nómini \textit{sanc}\textit{to} \textbf{e}jus.
\item Bénedic, ánima me\textit{a}, \textbf{Dó}mino:~* et noli oblivísci omnes retributi\textit{ó}\textit{nes} \textbf{e}jus.
\item Qui propitiátur ómnibus iniquitáti\textit{bus} \textbf{tu}is:~* qui sanat omnes infirmi\textit{tá}\textit{tes} \textbf{tu}as.
\item Qui rédimit de intéritu vi\textit{tam} \textbf{tu}am:~* qui corónat te in misericórdia et mise\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nibus.
\item Qui replet in bonis desidéri\textit{um} \textbf{tu}um:~* renovábitur ut áquilæ ju\textit{vén}\textit{tus} \textbf{tu}a.
\item Fáciens misericórdi\textit{as} \textbf{Dó}minus:~* et judícium ómnibus injúriam \textit{pa}\textit{ti}\textbf{én}tibus.
\item Notas fecit vias su\textit{as} \textbf{Mó}ysi,~* fíliis Israël volun\textit{tá}\textit{tes} \textbf{su}as.
\item Miserátor, et miséri\textit{cors} \textbf{Dó}minus:~* longánimis et mul\textit{tum} \textit{mi}\textbf{sé}ricors.
\item Non in perpétuum i\textit{ra}\textbf{scé}tur:~* neque in ætérnum \textit{com}\textit{mi}\textbf{ná}bi\-tur.
\item Non secúndum peccáta nostra fe\textit{cit} \textbf{no}bis:~* neque secúndum iniquitátes nostras retrí\textit{bu}\textit{it} \textbf{no}bis.
\item Quóniam secúndum altitúdinem cæli \textit{a} \textbf{ter}ra:~* corroborávit misericórdiam suam su\textit{per} \textit{ti}\textbf{mén}tes se.
\item Quantum distat ortus ab oc\textit{ci}\textbf{dén}te:~* longe fecit a nobis iniqui\textit{tá}\textit{tes} \textbf{nos}tras.
\item Quómodo miserétur pater filiórum,~† misértus est Dóminus timén\textit{ti}\textbf{bus} se:~* quóniam ipse cognóvit fig\textit{mén}\textit{tum} \textbf{nos}trum.
\item Recordátus est quóniam pulvis sumus:~† homo, sicut fœnum di\textit{es} \textbf{e}jus,~* tamquam flos agri sic \textit{ef}\textit{flo}\textbf{ré}bit.
\item Quóniam spíritus pertransíbit in illo, et non \textit{sub}\textbf{sís}tet:~* et non cognóscet ámplius \textit{lo}\textit{cum} \textbf{su}um.
\item Misericórdia autem Dómini ab \textit{æ}\textbf{tér}no,~* et usque in ætérnum super ti\textit{mén}\textit{tes} \textbf{e}um.
\item Et justítia illíus in fílios fi\textit{li}\textbf{ó}rum,~* his qui servant testa\textit{mén}\textit{tum} \textbf{e}jus.
\item Et mémores sunt mandatórum \textit{ip}\textbf{sí}us,~* ad faci\textit{én}\textit{dum} \textbf{e}a.
\item Dóminus in cælo parávit se\textit{dem} \textbf{su}am:~* et regnum ipsíus ómnibus \textit{do}\textit{mi}\textbf{ná}bitur.
\item Benedícite Dómino, omnes Angeli ejus:~† poténtes virtúte, faciéntes verbum \textit{il}\textbf{lí}us,~* ad audiéndam vocem ser\textit{mó}\textit{num} \textbf{e}jus.
\item Benedícite Dómino, omnes virtú\textit{tes} \textbf{e}jus:~* minístri ejus, qui fácitis volun\textit{tá}\textit{tem} \textbf{e}jus.
\item Benedícite Dómino, ómnia ópera ejus:~† in omni loco dominatió\textit{nis} \textbf{e}jus,~* bénedic, ánima \textit{me}\textit{a}, \textbf{Dó}mino.
\item Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.