\item Bénedic, ánima \textit{mea}, \textbf{Dó}mino:~\psstar{} et ómnia, quæ intra me sunt, nómi\textit{ni} \textit{sancto} \textbf{e}jus.
\item Bénedic, ánima \textit{mea}, \textbf{Dó}mino:~\psstar{} et noli oblivísci omnes retribu\textit{tiónes} \textbf{e}jus.
\item Qui propitiátur ómnibus iniquitá\textit{tibus} \textbf{tu}is:~\psstar{} qui sanat omnes infir\textit{mitátes} \textbf{tu}as.
\item Qui rédimit de intéritu \textit{vitam} \textbf{tu}am:~\psstar{} qui corónat te in misericórdia et mi\textit{serati}\textbf{ó}\textbf{ni}bus.
\item Qui replet in bonis desidé\textit{rium} \textbf{tu}um:~\psstar{} renovábitur ut áquilæ \textit{juvéntus} \textbf{tu}a.
\item Fáciens misericór\textit{dias} \textbf{Dó}mi\-nus:~\psstar{} et judícium ómnibus injúri\textit{am} \textit{pati}\textbf{én}\textbf{ti}bus.
\item Notas fecit vias \textit{suas} \textbf{Mó}ysi,~\psstar{} fíliis Israël vo\textit{luntátes} \textbf{su}as.
\item Miserátor, et misé\textit{ricors} \textbf{Dó}minus:~\psstar{} longánimis et \textit{multum} \textit{mi}\textbf{sé}\textbf{ri}cors.
\item Non in perpétuum \textit{ira}\textbf{scé}tur:~\psstar{} neque in ætér\textit{num} \textit{commi}\textbf{ná}\textbf{bi}tur.
\item Non secúndum peccáta nostra \textit{fecit} \textbf{no}bis:~\psstar{} neque secúndum iniquitátes nostras re\textit{tríbuit} \textbf{no}bis.
\item Quóniam secúndum altitúdinem cæ\textit{li} \textit{a} \textbf{ter}ra:~\psstar{} corroborávit misericórdiam suam \textit{super} \textit{ti}\textbf{mén}\textbf{tes} se.
\item Quantum distat ortus ab \textit{occi}\textbf{dén}te:~\psstar{} longe fecit a nobis ini\textit{quitátes} \textbf{nos}tras.
\item Quómodo miserétur pater filiórum,~† misértus est Dóminus ti\textit{ménti}\textbf{bus} se:~\psstar{} quóniam ipse cognóvit \textit{figméntum} \textbf{nos}trum.
\item Recordátus est quóniam pulvis sumus:~† homo, sicut fœnum \textit{dies} \textbf{e}jus,~\psstar{} tamquam flos agri \textit{sic} \textit{efflo}\textbf{ré}bit.
\item Quóniam spíritus pertransíbit in illo, et \textit{non} \textit{sub}\textbf{sís}tet:~\psstar{} et non cognóscet ámpli\textit{us} \textit{locum} \textbf{su}um.
\item Misericórdia autem Dómini \textit{ab} \textit{æ}\textbf{tér}no,~\psstar{} et usque in ætérnum super \textit{timéntes} \textbf{e}um.
\item Et justítia illíus in fílios \textit{fili}\textbf{ó}rum,~\psstar{} his qui servant tes\textit{taméntum} \textbf{e}jus.
\item Et mémores sunt mandató\textit{rum} \textit{ip}\textbf{sí}us,~\psstar{} ad fa\textit{ciéndum} \textbf{e}a.
\item Dóminus in cælo parávit \textit{sedem} \textbf{su}am:~\psstar{} et regnum ipsíus ómni\textit{bus} \textit{domi}\textbf{ná}\textbf{bi}tur.
\item Benedícite Dómino, omnes Angeli ejus:~† poténtes virtúte, faciéntes ver\textit{bum} \textit{il}\textbf{lí}us,~\psstar{} ad audiéndam vocem \textit{sermónum} \textbf{e}jus.
\item Benedícite Dómino, omnes vir\textit{tútes} \textbf{e}jus:~\psstar{} minístri ejus, qui fácitis vo\textit{luntátem} \textbf{e}jus.
\item Benedícite Dómino, ómnia ópera ejus:~† in omni loco dominati\textit{ónis} \textbf{e}jus,~\psstar{} bénedic, áni\textit{ma} \textit{mea}, \textbf{Dó}\textbf{mi}no.
\item Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spi\textit{rítui} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæ\textit{culórum}. \textbf{A}men.
