\item Bénedic ánima \textbf{me}a, \textbf{Dó}mino:~\psstar{} Dómine, Deus meus, magnificátus es \textit{vehe}\textbf{mén}ter.
\item Confessiónem, et decórem \textbf{ind}u\textbf{ís}ti:~\psstar{} amíctus lúmine sicut \textit{vesti}\textbf{mén}to.
\item Exténdens cælum \textbf{sic}ut \textbf{pel}lem:~\psstar{} qui tegis aquis superi\textit{óra} \textbf{e}jus.
\item Qui ponis nubem a\textbf{scén}sum \textbf{tu}um:~\psstar{} qui ámbulas super pen\textit{nas} \textit{ven}\textbf{tó}rum.
\item Qui facis ángelos \textbf{tu}os, \textbf{spí}ritus:~\psstar{} et minístros tuos i\textit{gnem} \textit{u}\textbf{rén}tem.
\item Qui fundásti terram super stabili\textbf{tá}tem \textbf{su}am:~\psstar{} non inclinábitur in sǽ\textit{culum} \textbf{sǽ}culi.
\item Abýssus, sicut vestiméntum, a\textbf{míc}tus \textbf{e}jus:~\psstar{} super montes \textit{stabunt} \textbf{a}quæ.
\item Ab increpatióne \textbf{tu}a \textbf{fú}gient:~\psstar{} a voce tonítrui tui \textit{formi}\textbf{dá}bunt.
\item Ascéndunt montes: et de\textbf{scén}dunt \textbf{cam}pi~\psstar{} in locum, quem fun\textit{dásti} \textbf{e}is.
\item Términum posuísti, quem non trans\textbf{gre}di\textbf{én}tur:~\psstar{} neque converténtur ope\textit{ríre} \textbf{ter}ram.
\item Qui emíttis fontes \textbf{in} con\textbf{vál}libus:~\psstar{} inter médium móntium pertrans\textit{íbunt} \textbf{a}quæ.
\item Potábunt omnes \textbf{bés}tiæ \textbf{a}gri:~\psstar{} exspectábunt ónagri in \textit{siti} \textbf{su}a.
\item Super ea vólucres cæli \textbf{ha}bi\textbf{tá}bunt:~\psstar{} de médio petrárum \textit{dabunt} \textbf{vo}ces.
\item Rigans montes de superi\textbf{ó}ribus \textbf{su}is:~\psstar{} de fructu óperum tuórum satiá\textit{bitur} \textbf{ter}ra:
\item Prodúcens \textbf{fœ}num ju\textbf{mén}tis:~\psstar{} et herbam servi\textit{túti} \textbf{hó}minum:
\item Ut edúcas \textbf{pa}nem de \textbf{ter}ra:~\psstar{} et vinum lætífi\textit{cet} \textit{cor} \textbf{hó}minis:
\item Ut exhílaret fáci\textbf{em} in \textbf{ó}leo:~\psstar{} et panis cor hómi\textit{nis} \textit{con}\textbf{fír}met.
\item Saturabúntur ligna campi, et cedri Líbani, \textbf{quas} plan\textbf{tá}vit:~\psstar{} illic pásseres ni\textit{difi}\textbf{cá}bunt.
\item Heródii domus dux \textbf{est} e\textbf{ó}rum:~\psstar{} montes excélsi cervis: petra refúgium \textit{heri}\textbf{ná}ciis.
\item Fecit \textbf{lu}nam in \textbf{tém}pora:~\psstar{} sol cognóvit oc\textit{cásum} \textbf{su}um.
\item Posuísti ténebras, et \textbf{fac}ta \textbf{est} nox:~\psstar{} in ipsa pertransíbunt omnes bés\textit{tiæ} \textbf{sil}væ.
\item Cátuli leónum rugi\textbf{én}tes, ut \textbf{rá}piant:~\psstar{} et quærant a Deo \textit{escam} \textbf{si}bi.
\item Ortus est sol, et \textbf{con}gre\textbf{gá}ti sunt:~\psstar{} et in cubílibus suis col\textit{loca}\textbf{bún}tur.
\item Exíbit homo ad \textbf{o}pus \textbf{su}um:~\psstar{} et ad operatiónem suam us\textit{que} \textit{ad} \textbf{vés}perum.
\item Quam magnificáta sunt ópera \textbf{tu}a, \textbf{Dó}mine!~\psstar{} ómnia in sapiéntia fecísti: impléta est terra possessi\textit{óne} \textbf{tu}a.
\item Hoc mare magnum, et spati\textbf{ó}sum \textbf{má}nibus:~\psstar{} illic reptília, quorum \textit{non} \textit{est} \textbf{nú}merus.
\item Animália pu\textbf{síl}la cum \textbf{ma}gnis:~\psstar{} illic naves \textit{pertrans}\textbf{í}bunt.
\item Draco iste, quem formásti ad illu\textbf{dén}dum \textbf{e}i:~\psstar{} ómnia a te exspéctant ut des illis es\textit{cam} \textit{in} \textbf{tém}pore.
\item Dante te \textbf{il}lis, \textbf{cól}ligent:~\psstar{} aperiénte te manum tuam, ómnia implebúntur \textit{boni}\textbf{tá}te.
\item Averténte autem te fáciem, \textbf{tur}ba\textbf{bún}tur:~\psstar{} áuferes spíritum eórum, et defícient, et in púlverem suum \textit{rever}\textbf{tén}tur.
\item Emíttes spíritum tuum, et \textbf{cre}a\textbf{bún}tur:~\psstar{} et renovábis fá\textit{ciem} \textbf{ter}ræ.
\item Sit glória Dómi\textbf{ni} in \textbf{sǽ}culum:~\psstar{} lætábitur Dóminus in opé\textit{ribus} \textbf{su}is:
\item Qui réspicit terram, et facit \textbf{e}am \textbf{tré}mere:~\psstar{} qui tangit mon\textit{tes}, \textit{et} \textbf{fú}migant.
\item Cantábo Dómino in \textbf{vi}ta \textbf{me}a:~\psstar{} psallam Deo meo, \textit{quámdi}\textbf{u} sum.
\item Jucúndum sit ei e\textbf{ló}quium \textbf{me}um:~\psstar{} ego vero delectá\textit{bor} \textit{in} \textbf{Dó}mino.
\item Defíciant peccatóres a terra, et iníqui \textbf{i}ta ut \textbf{non} sint:~\psstar{} bénedic, ánima \textit{mea}, \textbf{Dó}mino.
\item Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirí\textit{tui} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textit{lórum}. \textbf{A}men.