
\item Misit ténebras, et obscurávit:~\psstar{} et non exacerbávit sermónes suos.

\item Convértit aquas eórum in sánguinem:~\psstar{} et occídit pisces eórum.

\item Edidit terra eórum ranas:~\psstar{} in penetrálibus regum ipsórum.

\item Dixit, et venit cœnomyía:~\psstar{} et cínifes in ómnibus fínibus eórum.

\item Pósuit plúvias eórum grándinem:~\psstar{} ignem comburéntem in terra ipsórum.

\item Et percússit víneas eórum, et ficúlneas eórum:~\psstar{} et contrívit lignum fínium eórum.

\item Dixit, et venit locústa, et bruchus,~\psstar{} cujus non erat númerus:

\item Et comédit omne fœnum in terra eórum:~\psstar{} et comédit omnem fructum terræ eórum.

\item Et percússit omne primogénitum in terra eórum:~\psstar{} primítias omnis labóris eórum.

\item Et edúxit eos cum argénto et auro:~\psstar{} et non erat in tríbubus eórum infírmus.

\item Lætáta est Ægýptus in profectióne eórum:~\psstar{} quia incúbuit timor eórum super eos.

\item Expándit nubem in protectiónem eórum:~\psstar{} et ignem ut lucéret eis per noctem.

\item Petiérunt, et venit cotúrnix:~\psstar{} et pane cæli saturávit eos.

\item Dirúpit petram et fluxérunt aquæ:~\psstar{} abiérunt in sicco flúmina;

\item Quóniam memor fuit verbi sancti sui:~\psstar{} quod hábuit ad Abraham, púerum suum.

\item Et edúxit pópulum suum in exsultatióne,~\psstar{} et eléctos suos in lætítia.

\item Et dedit illis regiónes Géntium:~\psstar{} et labóres populórum possedérunt:

\item Ut custódiant justificatiónes ejus,~\psstar{} et legem ejus requírant.