
\item Et irritavérunt eum ad Aquas contradictiónis:~\psstar{} et vexátus est Móyses propter eos: quia exacerbavérunt spíritum ejus.

\item Et distínxit in lábiis suis:~\psstar{} non disperdidérunt Gentes, quas dixit Dóminus illis.

\item Et commísti sunt inter Gentes, et didicérunt ópera eórum: et serviérunt sculptílibus eórum:~\psstar{} et factum est illis in scándalum.

\item Et immolavérunt fílios suos,~\psstar{} et fílias suas dæmóniis.

\item Et effudérunt sánguinem innocéntem:~\psstar{} sánguinem filiórum suórum et filiárum suárum, quas sacrificavérunt sculptílibus Chánaan.

\item Et infécta est terra in sanguínibus, et contamináta est in opéribus eórum:~\psstar{} et fornicáti sunt in adinventiónibus suis.

\item Et irátus est furóre Dóminus in pópulum suum:~\psstar{} et abominátus est hereditátem suam.

\item Et trádidit eos in manus Géntium:~\psstar{} et domináti sunt eórum qui odérunt eos.

\item Et tribulavérunt eos inimíci eórum, et humiliáti sunt sub mánibus eórum:~\psstar{} sæpe liberávit eos.

\item Ipsi autem exacerbavérunt eum in consílio suo:~\psstar{} et humiliáti sunt in iniquitátibus suis.

\item Et vidit, cum tribularéntur:~\psstar{} et audívit oratiónem eórum.

\item Et memor fuit testaménti sui:~\psstar{} et pœnítuit eum secúndum multitúdinem misericórdiæ suæ.

\item Et dedit eos in misericórdias~\psstar{} in conspéctu ómnium qui céperant eos.

\item Salvos nos fac, Dómine, Deus noster:~\psstar{} et cóngrega nos de natiónibus:

\item Ut confiteámur nómini sancto tuo:~\psstar{} et gloriémur in laude tua.

\item Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et usque in sǽculum:~\psstar{} et dicet omnis pópulus: Fiat, fiat.