\item Parátum cor meum, Deus, pa\textbf{rá}tum cor \textbf{me}um:~\psstar{} cantábo, et psallam in gló\textit{ria} \textbf{me}a.
\item Exsúrge, glória mea, exsúrge, psaltéri\textbf{um} et \textbf{cí}thara:~\psstar{} exsúr\textit{gam} \textit{di}\textbf{lú}culo.
\item Confitébor tibi in \textbf{pó}pulis, \textbf{Dó}mine:~\psstar{} et psallam tibi in \textit{nati}\textbf{ó}nibus.
\item Quia magna est super cælos miseri\textbf{cór}dia \textbf{tu}a:~\psstar{} et usque ad nubes vé\textit{ritas} \textbf{tu}a:
\item Exaltáre super cælos, Deus,~† et super omnem terram \textbf{gló}ria \textbf{tu}a:~\psstar{} ut liberéntur di\textit{lécti} \textbf{tu}i.
\item Salvum fac déxtera tua, \textbf{et} ex\textbf{áu}di me:~\psstar{} Deus locútus est in \textit{sancto} \textbf{su}o:
\item Exsultábo, et \textbf{dí}vidam \textbf{Sí}chimam:~\psstar{} et convállem tabernaculó\textit{rum} \textit{di}\textbf{mé}tiar.
\item Meus est Gálaad, et meus \textbf{est} Ma\textbf{nás}ses:~\psstar{} et Ephraim suscéptio cá\textit{pitis} \textbf{me}i.
\item \textbf{Ju}da rex \textbf{me}us:~\psstar{} Moab lebes \textit{spei} \textbf{me}æ.
\item In Idumǽam exténdam calcea\textbf{mén}tum \textbf{me}um:~\psstar{} mihi alienígenæ a\textit{míci} \textbf{fac}ti sunt.
\item Quis dedúcet me in civi\textbf{tá}tem mu\textbf{ní}tam?~\psstar{} quis dedúcet me usque in \textit{Idu}\textbf{mǽ}am?
\item Nonne tu, Deus, qui \textbf{re}pu\textbf{lís}ti nos,~\psstar{} et non exíbis, Deus, in virtú\textit{tibus} \textbf{nos}tris?
\item Da nobis auxílium de tribu\textbf{la}ti\textbf{ó}ne:~\psstar{} quia vana \textit{salus} \textbf{hó}minis.
\item In Deo faci\textbf{é}mus vir\textbf{tú}tem:~\psstar{} et ipse ad níhilum dedúcet ini\textit{mícos} \textbf{nos}tros.
\item Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirí\textit{tui} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textit{lórum}. \textbf{A}men.