\item Deus, laudem meam ne ta\textbf{cú}eris:~\psstar{} quia os peccatóris, et os dolósi super \textit{me} \textit{a}\textbf{pér}tum est.
\item Locúti sunt advérsum me lingua dolósa,~† et sermónibus ódii circumde\textbf{dé}runt me:~\psstar{} et expugnavé\textit{runt} \textit{me} \textbf{gra}tis.
\item Pro eo ut me dilígerent, detrahébant \textbf{mi}hi:~\psstar{} ego au\textit{tem} \textit{o}\textbf{rá}bam.
\item Et posuérunt advérsum me mala pro \textbf{bo}nis:~\psstar{} et ódium pro dilecti\textit{óne} \textbf{me}a.
\item Constítue super eum pecca\textbf{tó}rem:~\psstar{} et diábolus stet a \textit{dextris} \textbf{e}jus.
\item Cum judicátur, éxeat condem\textbf{ná}tus:~\psstar{} et orátio ejus fiat \textit{in} \textit{pec}\textbf{cá}tum.
\item Fiant dies ejus \textbf{pau}ci:~\psstar{} et episcopátum ejus accí\textit{piat} \textbf{al}ter.
\item Fiant fílii ejus \textbf{ór}phani:~\psstar{} et uxor \textit{ejus} \textbf{ví}dua.
\item Nutántes transferántur fílii ejus, et men\textbf{dí}cent:~\psstar{} et ejiciántur de habitatió\textit{nibus} \textbf{su}is.
\item Scrutétur fœnerátor omnem substántiam \textbf{e}jus:~\psstar{} et dirípiant aliéni la\textit{bóres} \textbf{e}jus.
\item Non sit illi ad\textbf{jú}tor:~\psstar{} nec sit qui misereátur pu\textit{píllis} \textbf{e}jus.
\item Fiant nati ejus in in\textbf{tér}itum:~\psstar{} in generatióne una deleátur \textit{nomen} \textbf{e}jus.
\item In memóriam rédeat iníquitas patrum ejus in conspéctu \textbf{Dó}mini:~\psstar{} et peccátum matris ejus non \textit{dele}\textbf{á}tur.
\item Fiant contra Dóminum semper,~† et dispéreat de terra memória e\textbf{ó}rum:~\psstar{} pro eo quod non est recordátus fácere mi\textit{seri}\textbf{cór}diam.
\item Et persecútus est hóminem ínopem, et men\textbf{dí}cum,~\psstar{} et compúnctum corde mor\textit{tifi}\textbf{cá}re.
\item Et diléxit maledictiónem, et véniet \textbf{e}i:~\psstar{} et nóluit benedictiónem, et elongábi\textit{tur} \textit{ab} \textbf{e}o.
\item Et índuit maledictiónem sicut vestiméntum,~† et intrávit sicut aqua in interióra \textbf{e}jus,~\psstar{} et sicut óleum in ós\textit{sibus} \textbf{e}jus.
\item Fiat ei sicut vestiméntum, quo ope\textbf{rí}tur:~\psstar{} et sicut zona, qua sem\textit{per} \textit{præ}\textbf{cín}gitur.
\item Hoc opus eórum, qui détrahunt mihi apud \textbf{Dó}minum:~\psstar{} et qui loquúntur mala advérsus á\textit{nimam} \textbf{me}am.
\item Et tu, Dómine, Dómine, fac mecum propter nomen \textbf{tu}um:~\psstar{} quia suávis est misericór\textit{dia} \textbf{tu}a.
\item Líbera me quia egénus, et pauper \textbf{e}go sum:~\psstar{} et cor meum conturbá\textit{tum} \textit{est} \textbf{in}tra me.
\item Sicut umbra cum declínat, ab\textbf{lá}tus sum:~\psstar{} et excússus sum sic\textit{ut} \textit{lo}\textbf{cús}tæ.
\item Génua mea infirmáta sunt a je\textbf{jú}nio:~\psstar{} et caro mea immutáta est \textit{propter} \textbf{ó}leum.
\item Et ego factus sum oppróbrium \textbf{il}lis:~\psstar{} vidérunt me, et movérunt cá\textit{pita} \textbf{su}a.
\item Adjuva me, Dómine, Deus \textbf{me}us:~\psstar{} salvum me fac secúndum misericór\textit{diam} \textbf{tu}am.
\item Et sciant quia manus \textbf{tu}a hæc:~\psstar{} et tu, Dómine, fe\textit{císti} \textbf{e}am.
\item Maledícent illi, et tu benedíces:~† qui insúrgunt in me, confun\textbf{dán}tur:~\psstar{} servus autem tu\textit{us} \textit{læ}\textbf{tá}bitur.
\item Induántur qui détrahunt mihi, pu\textbf{dó}re:~\psstar{} et operiántur sicut diplóide confusi\textit{óne} \textbf{su}a.
\item Confitébor Dómino nimis in ore \textbf{me}o:~\psstar{} et in médio multórum lau\textit{dábo} \textbf{e}um.
\item Quia ástitit a dextris \textbf{páu}peris,~\psstar{} ut salvam fáceret a persequéntibus á\textit{nimam} \textbf{me}am.
\item Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirí\textit{tui} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textit{lórum}. \textbf{A}men.
