\item Consérva me, Dómine, quóniam sperávi in te:~† Dixi Dómino: Deus \textbf{me}us \textbf{es} tu,~\psstar{} quóniam bonórum me\textbf{ó}rum non \textbf{e}ges.
\item Sanctis, qui sunt in \textbf{ter}ra \textbf{e}jus,~\psstar{} mirificávit omnes voluntátes \textbf{me}as in \textbf{e}is.
\item Multiplicátæ sunt infirmi\textbf{tá}tes e\textbf{ó}rum:~\psstar{} póstea acce\textbf{le}ra\textbf{vé}runt.
\item Non congregábo conventícula eórum \textbf{de} san\textbf{guí}\textbf{ni}bus,~\psstar{} nec memor ero nóminum eórum per \textbf{lá}bia \textbf{me}a.
\item Dóminus pars hereditátis meæ, et \textbf{cá}licis \textbf{me}i:~\psstar{} tu es, qui restítues hereditátem \textbf{me}am \textbf{mi}hi.
\item Funes cecidérunt mihi \textbf{in} præ\textbf{clá}ris:~\psstar{} étenim heréditas mea præ\textbf{clá}ra est \textbf{mi}hi.
\item Benedícam Dóminum, qui tríbuit mihi \textbf{in}tel\textbf{léc}tum:~\psstar{} ínsuper et usque ad noctem increpuérunt me \textbf{re}nes \textbf{me}i.
\item Providébam Dóminum in conspéctu \textbf{me}o \textbf{sem}per:~\psstar{} quóniam a dextris est mihi, \textbf{ne} com\textbf{mó}vear.
\item Propter hoc lætátum est cor meum, et exsultávit \textbf{lin}gua \textbf{me}a:~\psstar{} ínsuper et caro mea requi\textbf{é}scet \textbf{in} spe.
\item Quóniam non derelínques ánimam meam \textbf{in} in\textbf{fér}no:~\psstar{} nec dabis sanctum tuum vidére cor\textbf{rup}ti\textbf{ó}nem.
\item Notas mihi fecísti vias vitæ,~† adimplébis me lætítia cum \textbf{vul}tu \textbf{tu}o:~\psstar{} delectatiónes in déxtera tua \textbf{us}que in \textbf{fi}nem.
\item Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}\textbf{li}o,~\psstar{} et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.