\item Consérva me, Dómine, quóniam sperávi in te:~† Dixi Dómino: Deus \textit{me}\textit{us} \textbf{es} tu,~* quóniam bonórum me\textit{ó}\textit{rum} \textit{non} \textbf{e}ges.
\item Sanctis, qui sunt in \textit{ter}\textit{ra} \textbf{e}jus,~* mirificávit omnes voluntátes \textit{me}\textit{as} \textit{in} \textbf{e}is.
\item Multiplicátæ sunt infirmitá\textit{tes} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* póstea ac\textit{ce}\textit{le}\textit{ra}\textbf{vé}runt.
\item Non congregábo conventícula eórum \textit{de} \textit{san}\textbf{guí}nibus,~* nec memor ero nóminum eórum per \textit{lá}\textit{bi}\textit{a} \textbf{me}a.
\item Dóminus pars hereditátis meæ, et cá\textit{li}\textit{cis} \textbf{me}i:~* tu es, qui restítues hereditá\textit{tem} \textit{me}\textit{am} \textbf{mi}hi.
\item Funes cecidérunt mihi \textit{in} \textit{præ}\textbf{clá}ris:~* étenim heréditas mea præ\textit{clá}\textit{ra} \textit{est} \textbf{mi}hi.
\item Benedícam Dóminum, qui tríbuit mihi \textit{in}\textit{tel}\textbf{léc}tum:~* ínsuper et usque ad noctem increpuérunt \textit{me} \textit{re}\textit{nes} \textbf{me}i.
\item Providébam Dóminum in conspéctu \textit{me}\textit{o} \textbf{sem}per:~* quóniam a dextris est mi\textit{hi}, \textit{ne} \textit{com}\textbf{mó}\textbf{ve}ar.
\item Propter hoc lætátum est cor meum, et exsultávit \textit{lin}\textit{gua} \textbf{me}a:~* ínsuper et caro mea re\textit{qui}\textit{é}\textit{scet} \textbf{in} spe.
\item Quóniam non derelínques ánimam meam \textit{in} \textit{in}\textbf{fér}no:~* nec dabis sanctum tuum vidére \textit{cor}\textit{rup}\textit{ti}\textbf{ó}nem.
\item Notas mihi fecísti vias vitæ,~† adimplébis me lætítia cum \textit{vul}\textit{tu} \textbf{tu}o:~* delectatiónes in déxtera tua \textit{us}\textit{que} \textit{in} \textbf{fi}nem.
\item Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~* et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.
