\item Consérva me, Dómine, quóniam sperávi in te:~\pscross{} Dixi Dómino: Deus meus \textbf{es} tu,~\psstar{} quóniam bonórum meó\textit{rum} \textit{non} \textbf{e}ges.
\item Sanctis, qui sunt in terra \textbf{e}jus,~\psstar{} mirificávit omnes voluntátes me\textit{as} \textit{in} \textbf{e}is.
\item Multiplicátæ sunt infirmitátes e\textbf{ó}rum:~\psstar{} póstea acce\textit{lera}\textbf{vé}runt.
\item Non congregábo conventícula eórum de san\textbf{guí}nibus,~\psstar{} nec memor ero nóminum eórum per lá\textit{bia} \textbf{me}a.
\item Dóminus pars hereditátis meæ, et cálicis \textbf{me}i:~\psstar{} tu es, qui restítues hereditátem \textit{meam} \textbf{mi}hi.
\item Funes cecidérunt mihi in præ\textbf{clá}ris:~\psstar{} étenim heréditas mea præclá\textit{ra} \textit{est} \textbf{mi}hi.
\item Benedícam Dóminum, qui tríbuit mihi intel\textbf{léc}tum:~\psstar{} ínsuper et usque ad noctem increpuérunt me \textit{renes} \textbf{me}i.
\item Providébam Dóminum in conspéctu meo \textbf{sem}per:~\psstar{} quóniam a dextris est mihi, \textit{ne} \textit{com}\textbf{mó}vear.
\item Propter hoc lætátum est cor meum, et exsultávit lingua \textbf{me}a:~\psstar{} ínsuper et caro mea requi\textit{éscet} \textbf{in} spe.
\item Quóniam non derelínques ánimam meam in in\textbf{fér}no:~\psstar{} nec dabis sanctum tuum vidére cor\textit{rupti}\textbf{ó}nem.
\item Notas mihi fecísti vias vitæ,~\pscross{} adimplébis me lætítia cum vultu \textbf{tu}o:~\psstar{} delectatiónes in déxtera tua us\textit{que} \textit{in} \textbf{fi}nem.
\item Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirí\textit{tui} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textit{lórum}. \textbf{A}men.
