\item Exáudi, Dómine, justítiam meam:~\psstar{} inténde deprecatiónem meam.

\item Auribus pércipe oratiónem meam,~\psstar{} non in lábiis dolósis.

\item De vultu tuo judícium meum pródeat:~\psstar{} óculi tui vídeant æquitátes.

\item Probásti cor meum, et visitásti nocte:~\psstar{} igne me examinásti, et non est invénta in me iníquitas.

\item Ut non loquátur os meum ópera hóminum:~\psstar{} propter verba labiórum tuórum ego custodívi vias duras.

\item Pérfice gressus meos in sémitis tuis:~\psstar{} ut non moveántur vestígia mea.

\item Ego clamávi, quóniam exaudísti me, Deus:~\psstar{} inclína aurem tuam mihi, et exáudi verba mea.

\item Mirífica misericórdias tuas,~\psstar{} qui salvos facis sperántes in te.

\item A resisténtibus déxteræ tuæ custódi me,~\psstar{} ut pupíllam óculi.

\item Sub umbra alárum tuárum prótege me:~\psstar{} a fácie impiórum qui me afflixérunt.

\item Inimíci mei ánimam meam circumdedérunt,~\pscross{} ádipem suum conclusérunt:~\psstar{} os eórum locútum est supérbiam.

\item Projiciéntes me nunc circumdedérunt me:~\psstar{} óculos suos statuérunt declináre in terram.

\item Suscepérunt me sicut leo parátus ad prædam:~\psstar{} et sicut cátulus leónis hábitans in ábditis.

\item Exsúrge, Dómine, prǽveni eum, et supplánta eum:~\psstar{} éripe ánimam meam ab ímpio, frámeam tuam ab inimícis manus tuæ.

\item Dómine, a paucis de terra dívide eos in vita eórum:~\psstar{} de abscónditis tuis adimplétus est venter eórum.

\item Saturáti sunt fíliis:~\psstar{} et dimisérunt relíquias suas párvulis suis.

\item Ego autem in justítia apparébo conspéctui tuo:~\psstar{} satiábor cum apparúerit glória tua.
