\item Exáudi, Dómine, justítiam \textbf{me}am:~\psstar{} inténde deprecati\textit{ónem} \textbf{me}am.
\item Auribus pércipe oratiónem \textbf{me}am,~\psstar{} non in lábi\textit{is} \textit{do}\textbf{ló}sis.
\item De vultu tuo judícium meum \textbf{pród}eat:~\psstar{} óculi tui vídeant \textit{æqui}\textbf{tá}tes.
\item Probásti cor meum, et visitásti \textbf{noc}te:~\psstar{} igne me examinásti, et non est invénta in \textit{me} \textit{in}\textbf{í}quitas.
\item Ut non loquátur os meum ópera \textbf{hó}minum:~\psstar{} propter verba labiórum tuórum ego custodívi \textit{vias} \textbf{du}ras.
\item Pérfice gressus meos in sémitis \textbf{tu}is:~\psstar{} ut non moveántur vestí\textit{gia} \textbf{me}a.
\item Ego clamávi, quóniam exaudísti me, \textbf{De}us:~\psstar{} inclína aurem tuam mihi, et exáudi \textit{verba} \textbf{me}a.
\item Mirífica misericórdias \textbf{tu}as,~\psstar{} qui salvos facis spe\textit{rántes} \textbf{in} te.
\item A resisténtibus déxteræ tuæ cus\textbf{tó}di me,~\psstar{} ut pu\textit{píllam} \textbf{ó}culi.
\item Sub umbra alárum tuárum próte\textbf{ge} me:~\psstar{} a fácie impiórum qui me \textit{affli}\textbf{xé}runt.
\item Inimíci mei ánimam meam circumdedérunt,~† ádipem suum conclu\textbf{sé}runt:~\psstar{} os eórum locútum \textit{est} \textit{su}\textbf{pér}biam.
\item Projiciéntes me nunc circumde\textbf{dé}runt me:~\psstar{} óculos suos statuérunt decliná\textit{re} \textit{in} \textbf{ter}ram.
\item Suscepérunt me sicut leo parátus ad \textbf{præ}dam:~\psstar{} et sicut cátulus leónis hábi\textit{tans} \textit{in} \textbf{áb}ditis.
\item Exsúrge, Dómine, prǽveni eum, et supplánta \textbf{e}um:~\psstar{} éripe ánimam meam ab ímpio, frámeam tuam ab inimícis \textit{manus} \textbf{tu}æ.
\item Dómine, a paucis de terra dívide eos in vita e\textbf{ó}rum:~\psstar{} de abscónditis tuis adimplétus est ven\textit{ter} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Saturáti sunt \textbf{fí}liis:~\psstar{} et dimisérunt relíquias suas pár\textit{vulis} \textbf{su}is.
\item Ego autem in justítia apparébo conspéctui \textbf{tu}o:~\psstar{} satiábor cum apparúerit gló\textit{ria} \textbf{tu}a.
\item Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirí\textit{tui} \textbf{Sanc}to. Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textit{lórum}. \textbf{A}men.
