\item Díligam te, Dómine, fortitúdo mea:~\psstar{} Dóminus firmaméntum meum, et refúgium meum, et liberátor meus.

\item Deus meus adjútor meus,~\psstar{} et sperábo in eum.

\item Protéctor meus, et cornu salútis meæ,~\psstar{} et suscéptor meus.

\item Laudans invocábo Dóminum:~\psstar{} et ab inimícis meis salvus ero.

\item Circumdedérunt me dolóres mortis:~\psstar{} et torréntes iniquitátis conturbavérunt me.

\item Dolóres inférni circumdedérunt me:~\psstar{} præoccupavérunt me láquei mortis.

\item In tribulatióne mea invocávi Dóminum,~\psstar{} et ad Deum meum clamávi.

\item Et exaudívit de templo sancto suo vocem meam:~\psstar{} et clamor meus in conspéctu ejus, introívit in aures ejus.

\item Commóta est, et contrémuit terra:~\psstar{} fundaménta móntium conturbáta sunt, et commóta sunt, quóniam irátus est eis.

\item Ascéndit fumus in ira ejus:~\pscross{} et ignis a fácie ejus exársit:~\psstar{} carbónes succénsi sunt ab eo.

\item Inclinávit cælos, et descéndit:~\psstar{} et calígo sub pédibus ejus.

\item Et ascéndit super Chérubim, et volávit:~\psstar{} volávit super pennas ventórum.

\item Et pósuit ténebras latíbulum suum,~\pscross{} in circúitu ejus tabernáculum ejus:~\psstar{} tenebrósa aqua in núbibus áëris.

\item Præ fulgóre in conspéctu ejus nubes transiérunt,~\psstar{} grando et carbónes ignis.

\item Et intónuit de cælo Dóminus,~\pscross{} et Altíssimus dedit vocem suam:~\psstar{} grando et carbónes ignis.

\item Et misit sagíttas suas, et dissipávit eos:~\psstar{} fúlgura multiplicávit, et conturbávit eos.

\item Et apparuérunt fontes aquárum,~\psstar{} et reveláta sunt fundaménta orbis terrárum:

\item Ab increpatióne tua, Dómine,~\psstar{} ab inspiratióne spíritus iræ tuæ.