
\item Et dedísti mihi protectiónem salútis tuæ:~\psstar{} et déxtera tua suscépit me:

\item Et disciplína tua corréxit me in finem:~\psstar{} et disciplína tua ipsa me docébit.

\item Dilatásti gressus meos subtus me:~\psstar{} et non sunt infirmáta vestígia mea:

\item Pérsequar inimícos meos et comprehéndam illos:~\psstar{} et non convértar, donec defíciant.

\item Confríngam illos, nec póterunt stare:~\psstar{} cadent subtus pedes meos.

\item Et præcinxísti me virtúte ad bellum:~\psstar{} et supplantásti insurgéntes in me subtus me.

\item Et inimícos meos dedísti mihi dorsum,~\psstar{} et odiéntes me disperdidísti.

\item Clamavérunt, nec erat qui salvos fáceret ad Dóminum:~\psstar{} nec exaudívit eos.

\item Et commínuam illos, ut púlverem ante fáciem venti:~\psstar{} ut lutum plateárum delébo eos.

\item Erípies me de contradictiónibus pópuli:~\psstar{} constítues me in caput géntium.

\item Pópulus quem non cognóvi servívit mihi:~\psstar{} in audítu auris obedívit mihi.

\item Fílii aliéni mentíti sunt mihi,~\psstar{} fílii aliéni inveteráti sunt, et claudicavérunt a sémitis suis.

\item Vivit Dóminus, et benedíctus Deus meus:~\psstar{} et exaltétur Deus salútis meæ.

\item Deus, qui das vindíctas mihi, et subdis pópulos sub me:~\psstar{} liberátor meus de inimícis meis iracúndis.

\item Et ab insurgéntibus in me exaltábis me:~\psstar{} a viro iníquo erípies me.

\item Proptérea confitébor tibi in natiónibus, Dómine:~\psstar{} et nómini tuo psalmum dicam.

\item Magníficans salútes Regis ejus,~\pscross{} et fáciens misericórdiam Christo suo David:~\psstar{} et sémini ejus usque in sǽculum.