
\item Misit de summo, et accépit me:~\psstar{} et assúmpsit me de aquis multis.

\item Erípuit me de inimícis meis fortíssimis,~\pscross{} et ab his qui odérunt me:~\psstar{} quóniam confortáti sunt super me.

\item Prævenérunt me in die afflictiónis meæ:~\psstar{} et factus est Dóminus protéctor meus.

\item Et edúxit me in latitúdinem:~\psstar{} salvum me fecit, quóniam vóluit me.

\item Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justítiam meam:~\psstar{} et secúndum puritátem mánuum meárum retríbuet mihi:

\item Quia custodívi vias Dómini,~\psstar{} nec ímpie gessi a Deo meo.

\item Quóniam ómnia judícia ejus in conspéctu meo:~\psstar{} et justítias ejus non répuli a me.

\item Et ero immaculátus cum eo:~\psstar{} et observábo me ab iniquitáte mea.

\item Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justítiam meam:~\psstar{} et secúndum puritátem mánuum meárum in conspéctu oculórum ejus.

\item Cum sancto sanctus eris,~\psstar{} et cum viro innocénte ínnocens eris:

\item Et cum elécto eléctus eris:~\psstar{} et cum pervérso pervertéris.

\item Quóniam tu pópulum húmilem salvum fácies:~\psstar{} et óculos superbórum humiliábis.

\item Quóniam tu illúminas lucérnam meam, Dómine:~\psstar{} Deus meus, illúmina ténebras meas.

\item Quóniam in te erípiar a tentatióne,~\psstar{} et in Deo meo transgrédiar murum.

\item Deus meus, impollúta via ejus:~\pscross{} elóquia Dómini igne examináta:~\psstar{} protéctor est ómnium sperántium in se.

\item Quóniam quis Deus præter Dóminum?~\psstar{} aut quis Deus præter Deum nostrum?

\item Deus, qui præcínxit me virtúte:~\psstar{} et pósuit immaculátam viam meam.

\item Qui perfécit pedes meos tamquam cervórum,~\psstar{} et super excélsa státuens me.

\item Qui docet manus meas ad prǽlium:~\psstar{} et posuísti, ut arcum ǽreum, bráchia mea.
