\item Cæli enárrant \textbf{gló}riam \textbf{De}i:~\psstar{} et ópera mánuum ejus annúntiat \textit{firma}\textbf{mén}tum.
\item Dies diéi e\textbf{rúc}tat \textbf{ver}bum,~\psstar{} et nox nocti índi\textit{cat} \textit{sci}\textbf{én}tiam.
\item Non sunt loquélæ, \textbf{ne}que ser\textbf{mó}nes,~\psstar{} quorum non audiántur vo\textit{ces} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item In omnem terram exívit \textbf{so}nus e\textbf{ó}rum:~\psstar{} et in fines orbis terræ ver\textit{ba} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item In sole pósuit taber\textbf{ná}culum \textbf{su}um:~\psstar{} et ipse tamquam sponsus procédens de thá\textit{lamo} \textbf{su}o.
\item Exsultávit ut gigas ad cur\textbf{rén}dam \textbf{vi}am,~\psstar{} a summo cælo egrés\textit{sio} \textbf{e}jus.
\item Et occúrsus ejus usque ad \textbf{sum}mum \textbf{e}jus:~\psstar{} nec est qui se abscóndat a ca\textit{lóre} \textbf{e}jus.
\item Lex Dómini immaculáta, con\textbf{vér}tens \textbf{á}nimas:~\psstar{} testimónium Dómini fidéle, sapiéntiam \textit{præstans} \textbf{pár}vulis.
\item Justítiæ Dómini rectæ, lætifi\textbf{cán}tes \textbf{cor}da:~\psstar{} præcéptum Dómini lúcidum illú\textit{minans} \textbf{ó}culos.
\item Timor Dómini sanctus, pérmanens in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}culi:~\psstar{} judícia Dómini vera, justificáta in \textit{semet}\textbf{íp}sa.
\item Desiderabília super aurum et lápidem preti\textbf{ó}sum \textbf{mul}tum:~\psstar{} et dulcióra super \textit{mel} \textit{et} \textbf{fa}vum.
\item Etenim servus tuus cus\textbf{tó}dit \textbf{e}a,~\psstar{} in custodiéndis illis retribú\textit{tio} \textbf{mul}ta.
\item Delícta quis intélligit?~† ab occúltis \textbf{me}is \textbf{mun}da me:~\psstar{} et ab aliénis parce \textit{servo} \textbf{tu}o.
\item Si mei non fúerint domináti, tunc immacu\textbf{lá}tus \textbf{e}ro:~\psstar{} et emundábor a de\textit{lícto} \textbf{má}ximo.
\item Et erunt ut compláceant elóquia \textbf{o}ris \textbf{me}i:~\psstar{} et meditátio cordis mei in conspéctu \textit{tuo} \textbf{sem}per.
\item Dómine, ad\textbf{jú}tor \textbf{me}us,~\psstar{} et red\textit{émptor} \textbf{me}us.
\item Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirí\textit{tui} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textit{lórum}. \textbf{A}men.