\item Cæli enárrant gló\textit{riam} \textbf{De}i:~\psstar{} et ópera mánuum ejus annúnti\textit{at} \textit{firma}\textbf{mén}tum.
\item Dies diéi e\textit{rúctat} \textbf{ver}bum,~\psstar{} et nox nocti ín\textit{dicat} \textit{sci}\textbf{én}\textbf{ti}am.
\item Non sunt loquélæ, ne\textit{que} \textit{ser}\textbf{mó}nes,~\psstar{} quorum non audiántur \textit{voces} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item In omnem terram exívit so\textit{nus} \textit{e}\textbf{ó}rum:~\psstar{} et in fines orbis terræ \textit{verba} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item In sole pósuit taberná\textit{culum} \textbf{su}um:~\psstar{} et ipse tamquam sponsus procédens de \textit{thálamo} \textbf{su}o.
\item Exsultávit ut gigas ad cur\textit{réndam} \textbf{vi}am,~\psstar{} a summo cælo e\textit{gréssio} \textbf{e}jus.
\item Et occúrsus ejus usque ad \textit{summum} \textbf{e}jus:~\psstar{} nec est qui se abscóndat a \textit{calóre} \textbf{e}jus.
\item Lex Dómini immaculáta, con\textit{vértens} \textbf{á}nimas:~\psstar{} testimónium Dómini fidéle, sapiénti\textit{am} \textit{præstans} \textbf{pár}\textbf{vu}lis.
\item Justítiæ Dómini rectæ, lætifi\textit{cántes} \textbf{cor}da:~\psstar{} præcéptum Dómini lúcidum il\textit{lúminans} \textbf{ó}\textbf{cu}los.
\item Timor Dómini sanctus, pérmanens in sǽ\textit{culum} \textbf{sǽ}culi:~\psstar{} judícia Dómini vera, justificáta \textit{in} \textit{semet}\textbf{íp}sa.
\item Desiderabília super aurum et lápidem preti\textit{ósum} \textbf{mul}tum:~\psstar{} et dulcióra su\textit{per} \textit{mel} \textit{et} \textbf{fa}vum.
\item Etenim servus tuus cus\textit{tódit} \textbf{e}a,~\psstar{} in custodiéndis illis retri\textit{bútio} \textbf{mul}ta.
\item Delícta quis intélligit?~† ab occúltis \textit{meis} \textbf{mun}da me:~\psstar{} et ab aliénis par\textit{ce} \textit{servo} \textbf{tu}o.
\item Si mei non fúerint domináti, tunc immacu\textit{látus} \textbf{e}ro:~\psstar{} et emundábor a \textit{delícto} \textbf{má}\textbf{xi}mo.
\item Et erunt ut compláceant elóquia \textit{oris} \textbf{me}i:~\psstar{} et meditátio cordis mei in conspéc\textit{tu} \textit{tuo} \textbf{sem}per.
\item Dómine, ad\textit{jútor} \textbf{me}us,~\psstar{} et \textit{redémptor} \textbf{me}us.
\item Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spi\textit{rítui} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæ\textit{culórum}. \textbf{A}men.
