\item Cæli enárrant glóriam \textbf{De}i:~\psstar{} et ópera mánuum ejus annúntiat \textit{firma}\textbf{mén}tum.
\item Dies diéi erúctat \textbf{ver}bum,~\psstar{} et nox nocti índi\textit{cat} \textit{sci}\textbf{én}tiam.
\item Non sunt loquélæ, neque ser\textbf{mó}nes,~\psstar{} quorum non audiántur vo\textit{ces} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item In omnem terram exívit sonus e\textbf{ó}rum:~\psstar{} et in fines orbis terræ ver\textit{ba} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item In sole pósuit tabernáculum \textbf{su}um:~\psstar{} et ipse tamquam sponsus procédens de thá\textit{lamo} \textbf{su}o.
\item Exsultávit ut gigas ad curréndam \textbf{vi}am,~\psstar{} a summo cælo egrés\textit{sio} \textbf{e}jus.
\item Et occúrsus ejus usque ad summum \textbf{e}jus:~\psstar{} nec est qui se abscóndat a ca\textit{lóre} \textbf{e}jus.
\item Lex Dómini immaculáta, convértens \textbf{á}nimas:~\psstar{} testimónium Dómini fidéle, sapiéntiam \textit{præstans} \textbf{pár}vulis.
\item Justítiæ Dómini rectæ, lætificántes \textbf{cor}da:~\psstar{} præcéptum Dómini lúcidum illú\textit{minans} \textbf{ó}culos.
\item Timor Dómini sanctus, pérmanens in sǽculum \textbf{sǽ}culi:~\psstar{} judícia Dómini vera, justificáta in \textit{semet}\textbf{íp}sa.
\item Desiderabília super aurum et lápidem pretiósum \textbf{mul}tum:~\psstar{} et dulcióra super \textit{mel} \textit{et} \textbf{fa}vum.
\item Etenim servus tuus custódit \textbf{e}a,~\psstar{} in custodiéndis illis retribú\textit{tio} \textbf{mul}ta.
\item Delícta quis intélligit?~† ab occúltis meis \textbf{mun}da me:~\psstar{} et ab aliénis parce \textit{servo} \textbf{tu}o.
\item Si mei non fúerint domináti, tunc immaculátus \textbf{e}ro:~\psstar{} et emundábor a de\textit{lícto} \textbf{má}ximo.
\item Et erunt ut compláceant elóquia oris \textbf{me}i:~\psstar{} et meditátio cordis mei in conspéctu \textit{tuo} \textbf{sem}per.
\item Dómine, adjútor \textbf{me}us,~\psstar{} et red\textit{émptor} \textbf{me}us.
\item Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirí\textit{tui} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textit{lórum}. \textbf{A}men.
