\item Dómine, in virtúte tua læ\textit{tábi}\textbf{tur} rex:~\psstar{} et super salutáre tuum exsultá\textit{bit} \textit{vehe}\textbf{mén}ter.
\item Desidérium cordis ejus tribu\textit{ísti} \textbf{e}i:~\psstar{} et voluntáte labiórum ejus non \textit{fraudásti} \textbf{e}um.
\item Quóniam prævenísti eum in benedictióni\textit{bus} \textit{dul}\textbf{cé}dinis:~\psstar{} posuísti in cápite ejus corónam de lápi\textit{de} \textit{preti}\textbf{ó}so.
\item Vitam pé\textit{tiit} \textbf{a} te:~\psstar{} et tribuísti ei longitúdinem diérum in sǽculum, et in \textit{sǽculum} \textbf{sǽ}\textbf{cu}li.
\item Magna est glória ejus in salu\textit{tári} \textbf{tu}o:~\psstar{} glóriam et magnum decórem impó\textit{nes} \textit{super} \textbf{e}um.
\item Quóniam dabis eum in benedictiónem in sǽ\textit{culum} \textbf{sǽ}culi:~\psstar{} lætificábis eum in gáudio \textit{cum} \textit{vultu} \textbf{tu}o.
\item Quóniam rex spe\textit{rat} \textit{in} \textbf{Dó}mino:~\psstar{} et in misericórdia Altíssimi \textit{non} \textit{commo}\textbf{vé}\textbf{bi}tur.
\item Inveniátur manus tua ómnibus ini\textit{mícis} \textbf{tu}is:~\psstar{} déxtera tua invéniat omnes, \textit{qui} \textit{te} \textit{o}\textbf{dé}runt.
\item Pones eos ut clíbanum ignis in témpore \textit{vultus} \textbf{tu}i:~\psstar{} Dóminus in ira sua conturbábit eos, et devorá\textit{bit} \textit{eos} \textbf{i}gnis.
\item Fructum eórum de \textit{terra} \textbf{per}des:~\psstar{} et semen eórum a \textit{fíliis} \textbf{hó}\textbf{mi}num.
\item Quóniam declinavérunt \textit{in} \textit{te} \textbf{ma}la:~\psstar{} cogitavérunt consília, quæ non potué\textit{runt} \textit{stabi}\textbf{lí}re.
\item Quóniam pones \textit{eos} \textbf{dor}sum:~\psstar{} in relíquiis tuis præparábis \textit{vultum} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Exaltáre, Dómine, in vir\textit{túte} \textbf{tu}a:~\psstar{} cantábimus et psallémus \textit{virtútes} \textbf{tu}as.
\item Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spi\textit{rítui} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæ\textit{culórum}. \textbf{A}men.
