\item Dómine, in virtúte tua læ\textbf{tá}bi\textbf{tur} rex:~\psstar{} et super salutáre tuum exsultábit \textit{vehe}\textbf{mén}ter.
\item Desidérium cordis ejus tribu\textbf{ís}ti \textbf{e}i:~\psstar{} et voluntáte labiórum ejus non frau\textit{dásti} \textbf{e}um.
\item Quóniam prævenísti eum in benedictióni\textbf{bus} dul\textbf{cé}dinis:~\psstar{} posuísti in cápite ejus corónam de lápide \textit{preti}\textbf{ó}so.
\item Vitam \textbf{pé}tiit \textbf{a} te:~\psstar{} et tribuísti ei longitúdinem diérum in sǽculum, et in sǽ\textit{culum} \textbf{sǽ}culi.
\item Magna est glória ejus in salu\textbf{tá}ri \textbf{tu}o:~\psstar{} glóriam et magnum decórem impónes \textit{super} \textbf{e}um.
\item Quóniam dabis eum in benedictiónem in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}culi:~\psstar{} lætificábis eum in gáudio cum \textit{vultu} \textbf{tu}o.
\item Quóniam rex \textbf{spe}rat in \textbf{Dó}mino:~\psstar{} et in misericórdia Altíssimi non \textit{commo}\textbf{vé}bitur.
\item Inveniátur manus tua ómnibus ini\textbf{mí}cis \textbf{tu}is:~\psstar{} déxtera tua invéniat omnes, qui \textit{te} \textit{o}\textbf{dé}runt.
\item Pones eos ut clíbanum ignis in témpore \textbf{vul}tus \textbf{tu}i:~\psstar{} Dóminus in ira sua conturbábit eos, et devorábit \textit{eos} \textbf{i}gnis.
\item Fructum eórum de \textbf{ter}ra \textbf{per}des:~\psstar{} et semen eórum a fí\textit{liis} \textbf{hó}minum.
\item Quóniam declinavérunt \textbf{in} te \textbf{ma}la:~\psstar{} cogitavérunt consília, quæ non potuérunt \textit{stabi}\textbf{lí}re.
\item Quóniam pones \textbf{e}os \textbf{dor}sum:~\psstar{} in relíquiis tuis præparábis vul\textit{tum} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Exaltáre, Dómine, in vir\textbf{tú}te \textbf{tu}a:~\psstar{} cantábimus et psallémus vir\textit{tútes} \textbf{tu}as.
\item Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirí\textit{tui} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textit{lórum}. \textbf{A}men.