\item Dómine, in virtúte tua lætá\textit{bi}\textbf{tur} rex:~* et super salutáre tuum exsultábit \textit{ve}\textit{he}\textbf{mén}ter.
\item Desidérium cordis ejus tribuís\textit{ti} \textbf{e}i:~* et voluntáte labiórum ejus non frau\textit{dás}\textit{ti} \textbf{e}um.
\item Quóniam prævenísti eum in benedictiónibus \textit{dul}\textbf{cé}dinis:~* posuísti in cápite ejus corónam de lápide \textit{pre}\textit{ti}\textbf{ó}so.
\item Vitam péti\textit{it} \textbf{a} te:~* et tribuísti ei longitúdinem diérum in sǽculum, et in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.
\item Magna est glória ejus in salutá\textit{ri} \textbf{tu}o:~* glóriam et magnum decórem impónes \textit{su}\textit{per} \textbf{e}um.
\item Quóniam dabis eum in benedictiónem in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}culi:~* lætificábis eum in gáudio cum \textit{vul}\textit{tu} \textbf{tu}o.
\item Quóniam rex sperat \textit{in} \textbf{Dó}mino:~* et in misericórdia Altíssimi non \textit{com}\textit{mo}\textbf{vé}bitur.
\item Inveniátur manus tua ómnibus inimí\textit{cis} \textbf{tu}is:~* déxtera tua invéniat omnes, qui \textit{te} \textit{o}\textbf{dé}runt.
\item Pones eos ut clíbanum ignis in témpore vul\textit{tus} \textbf{tu}i:~* Dóminus in ira sua conturbábit eos, et devorábit \textit{e}\textit{os} \textbf{i}gnis.
\item Fructum eórum de ter\textit{ra} \textbf{per}des:~* et semen eórum a fí\textit{li}\textit{is} \textbf{hó}minum.
\item Quóniam declinavérunt in \textit{te} \textbf{ma}la:~* cogitavérunt consília, quæ non potuérunt \textit{sta}\textit{bi}\textbf{lí}re.
\item Quóniam pones e\textit{os} \textbf{dor}sum:~* in relíquiis tuis præparábis vul\textit{tum} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Exaltáre, Dómine, in virtú\textit{te} \textbf{tu}a:~* cantábimus et psallémus vir\textit{tú}\textit{tes} \textbf{tu}as.
\item Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.