\item Dómine, in virtúte tua læ\textbf{tá}bi\textbf{tur} rex:~\psstar{} et super salutáre tuum exsultábit \textbf{ve}he\textbf{mén}ter.
\item Desidérium cordis ejus tribu\textbf{ís}ti \textbf{e}i:~\psstar{} et voluntáte labiórum ejus non frau\textbf{dás}ti \textbf{e}um.
\item Quóniam prævenísti eum in benedictióni\textbf{bus} dul\textbf{cé}dinis:~\psstar{} posuísti in cápite ejus corónam de lápide \textbf{pre}ti\textbf{ó}so.
\item Vitam \textbf{pé}tiit \textbf{a} te:~\psstar{} et tribuísti ei longitúdinem diérum in sǽculum, et in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}culi.
\item Magna est glória ejus in salu\textbf{tá}ri \textbf{tu}o:~\psstar{} glóriam et magnum decórem impónes \textbf{su}per \textbf{e}um.
\item Quóniam dabis eum in benedictiónem in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}culi:~\psstar{} lætificábis eum in gáudio cum \textbf{vul}tu \textbf{tu}o.
\item Quóniam rex \textbf{spe}rat in \textbf{Dó}mino:~\psstar{} et in misericórdia Altíssimi non \textbf{com}mo\textbf{vé}bitur.
\item Inveniátur manus tua ómnibus ini\textbf{mí}cis \textbf{tu}is:~\psstar{} déxtera tua invéniat omnes, qui \textbf{te} o\textbf{dé}runt.
\item Pones eos ut clíbanum ignis in témpore \textbf{vul}tus \textbf{tu}i:~\psstar{} Dóminus in ira sua conturbábit eos, et devorábit \textbf{e}os \textbf{i}gnis.
\item Fructum eórum de \textbf{ter}ra \textbf{per}des:~\psstar{} et semen eórum a \textbf{fí}liis \textbf{hó}minum.
\item Quóniam declinavérunt \textbf{in} te \textbf{ma}la:~\psstar{} cogitavérunt consília, quæ non potuérunt \textbf{sta}bi\textbf{lí}re.
\item Quóniam pones \textbf{e}os \textbf{dor}sum:~\psstar{} in relíquiis tuis præparábis \textbf{vul}tum e\textbf{ó}rum.
\item Exaltáre, Dómine, in vir\textbf{tú}te \textbf{tu}a:~\psstar{} cantábimus et psallémus vir\textbf{tú}tes \textbf{tu}as.
\item Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.
