\item Deus, Deus meus, réspice in me:~\pscross{} quare me de\textbf{re}li\textbf{quís}ti?~\psstar{} longe a salúte mea verba delictó\textit{rum} \textit{me}\textbf{ó}rum.
\item Deus meus, clamábo per diem, et \textbf{non} ex\textbf{áu}dies:~\psstar{} et nocte, et non ad insipién\textit{tiam} \textbf{mi}hi.
\item Tu autem in \textbf{sanc}to \textbf{há}bitas:~\psstar{} \textit{laus} \textbf{Is}raël.
\item In te speravérunt \textbf{pa}tres \textbf{nos}tri:~\psstar{} speravérunt, et libe\textit{rásti} \textbf{e}os.
\item Ad te clamavérunt, et \textbf{sal}vi \textbf{fac}ti sunt:~\psstar{} in te speravérunt, et non \textit{sunt} \textit{con}\textbf{fú}si.
\item Ego autem sum vermis, \textbf{et} non \textbf{ho}mo:~\psstar{} oppróbrium hóminum, et abjéc\textit{tio} \textbf{ple}bis.
\item Omnes vidéntes me \textbf{de}ri\textbf{sé}runt me:~\psstar{} locúti sunt lábiis, et mo\textit{vérunt} \textbf{ca}put.
\item Sperávit in Dómino, e\textbf{rí}piat \textbf{e}um:~\psstar{} salvum fáciat eum, quóni\textit{am} \textit{vult} \textbf{e}um.
\item Quóniam tu es, qui extraxísti \textbf{me} de \textbf{ven}tre:~\psstar{} spes mea ab ubéribus matris meæ. In te projéctus \textit{sum} \textit{ex} \textbf{ú}tero.
\item De ventre matris meæ Deus \textbf{me}us \textbf{es} tu,~\psstar{} ne discés\textit{seris} \textbf{a} me:
\item Quóniam tribulátio \textbf{pró}xi\textbf{ma} est:~\psstar{} quóniam non \textit{est} \textit{qui} \textbf{ád}juvet.
\item Circumdedérunt me \textbf{ví}tuli \textbf{mul}ti:~\psstar{} tauri pingues \textit{obse}\textbf{dé}runt me.
\item Aperuérunt super \textbf{me} os \textbf{su}um:~\psstar{} sicut leo rápi\textit{ens} \textit{et} \textbf{rú}giens.
\item Sicut \textbf{a}qua ef\textbf{fú}sus sum:~\psstar{} et dispérsa sunt ómnia \textit{ossa} \textbf{me}a.
\item Factum est cor meum tamquam \textbf{ce}ra li\textbf{qué}scens:~\psstar{} in médio \textit{ventris} \textbf{me}i.
\item Aruit tamquam testa virtus mea,~\pscross{} et lingua mea adhǽsit \textbf{fáu}cibus \textbf{me}is:~\psstar{} et in púlverem mortis \textit{dedu}\textbf{xís}ti me.
\item Quóniam circumdedérunt me \textbf{ca}nes \textbf{mul}ti:~\psstar{} concílium malignánti\textit{um} \textit{ob}\textbf{sé}dit me.
\item Fodérunt manus meas et \textbf{pe}des \textbf{me}os:~\psstar{} dinumeravérunt ómnia \textit{ossa} \textbf{me}a.
\item Ipsi vero consideravérunt et \textbf{in}spe\textbf{xé}runt me:~\psstar{} divisérunt sibi vestiménta mea, et super vestem meam mi\textit{sérunt} \textbf{sor}tem.
\item Tu autem, Dómine, ne elongáveris auxílium \textbf{tu}um \textbf{a} me:~\psstar{} ad defensiónem \textit{meam} \textbf{cón}spice.
\item Erue a frámea, Deus, \textbf{á}nimam \textbf{me}am:~\psstar{} et de manu canis ú\textit{nicam} \textbf{me}am.
\item Salva me ex \textbf{o}re le\textbf{ó}nis:~\psstar{} et a córnibus unicórnium humili\textit{tátem} \textbf{me}am.
\item Narrábo nomen tuum \textbf{frá}tribus \textbf{me}is:~\psstar{} in médio Ecclési\textit{æ} \textit{lau}\textbf{dá}bo te.
\item Qui timétis Dóminum, lau\textbf{dá}te \textbf{e}um:~\psstar{} univérsum semen Jacob, glorifi\textit{cáte} \textbf{e}um.
\item Tímeat eum omne \textbf{se}men \textbf{Is}raël:~\psstar{} quóniam non sprevit, neque despéxit deprecati\textit{ónem} \textbf{páu}peris:
\item Nec avértit fáciem \textbf{su}am \textbf{a} me:~\psstar{} et cum clamárem ad eum, \textit{exau}\textbf{dí}vit me.
\item Apud te laus mea in ec\textbf{clé}sia \textbf{ma}gna:~\psstar{} vota mea reddam in conspéctu timén\textit{tium} \textbf{e}um.
\item Edent páuperes, et saturabúntur:~\pscross{} et laudábunt Dóminum qui re\textbf{quí}runt \textbf{e}um:~\psstar{} vivent corda eórum in sǽ\textit{culum} \textbf{sǽ}culi.
\item Reminiscéntur et conver\textbf{tén}tur ad \textbf{Dó}minum~\psstar{} univérsi \textit{fines} \textbf{ter}ræ:
\item Et adorábunt in con\textbf{spéc}tu \textbf{e}jus~\psstar{} univérsæ famí\textit{liæ} \textbf{Gén}tium.
\item Quóniam Dómi\textbf{ni} est \textbf{re}gnum:~\psstar{} et ipse dominá\textit{bitur} \textbf{Gén}tium.
\item Manducavérunt et adoravérunt omnes \textbf{pin}gues \textbf{ter}ræ:~\psstar{} in conspéctu ejus cadent omnes qui descén\textit{dunt} \textit{in} \textbf{ter}ram.
\item Et ánima mea \textbf{il}li \textbf{vi}vet:~\psstar{} et semen meum sér\textit{viet} \textbf{ip}si.
\item Annuntiábitur Dómino generáti\textbf{o} ven\textbf{tú}ra:~\psstar{} et annuntiábunt cæli justítiam ejus pópulo qui nascétur, quem \textit{fecit} \textbf{Dó}minus.
\item Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirí\textit{tui} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textit{lórum}. \textbf{A}men.
