\item Neque irrídeant me inimíci \textbf{me}i:~\psstar{} étenim univérsi, qui sústinent te, non \textit{con}\textit{fun}\textbf{dén}tur.

\item Confundántur omnes iníqua a\textbf{gén}tes~\psstar{} \textit{su}\textit{per}\textbf{vá}cue.

\item Vias tuas, Dómine, demónstra \textbf{mi}hi~\psstar{} et sémitas tuas \textit{é}\textit{do}\textbf{ce} me.

\item Dírige me in veritáte tua, et \textbf{do}ce me:~\psstar{} quia tu es, Deus, salvátor meus, et te sustínui \textit{to}\textit{ta} \textbf{di}e.

\item Reminíscere miseratiónum tuárum, \textbf{Dó}mine,~\psstar{} et misericordiárum tuárum, quæ a \textit{sǽ}\textit{cu}\textbf{lo} sunt.

\item Delícta juventútis \textbf{me}æ,~\psstar{} et ignorántias meas \textit{ne} \textit{me}\textbf{mí}neris.

\item Secúndum misericórdiam tuam meménto \textbf{me}i tu,~\psstar{} propter bonitátem \textit{tu}\textit{am}, \textbf{Dó}mine.

\item Dulcis et rectus \textbf{Dó}minus:~\psstar{} propter hoc legem dabit delinquénti\textit{bus} \textit{in} \textbf{vi}a.

\item Díriget mansuétos in ju\textbf{dí}cio:~\psstar{} docébit mites \textit{vi}\textit{as} \textbf{su}as.

\item Univérsæ viæ Dómini, misericórdia et \textbf{vé}ritas,~\psstar{} requiréntibus testaméntum ejus et testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{e}jus.

\item Propter nomen tuum, Dómine, propitiáberis peccáto \textbf{me}o:~\psstar{} mul\textit{tum} \textit{est} \textbf{e}nim.

\item Quis est homo qui timet \textbf{Dó}minum?~\psstar{} legem státuit ei in via, \textit{quam} \textit{e}\textbf{lé}git.

\item Anima ejus in bonis demo\textbf{rá}bitur:~\psstar{} et semen ejus heredi\textit{tá}\textit{bit} \textbf{ter}ram.

\item Firmaméntum est Dóminus timéntibus \textbf{e}um:~\psstar{} et testaméntum ipsíus ut manifes\textit{té}\textit{tur} \textbf{il}lis.

\item Oculi mei semper ad \textbf{Dó}minum:~\psstar{} quóniam ipse evéllet de láqueo \textit{pe}\textit{des} \textbf{me}os.

\item Réspice in me, et miserére \textbf{me}i:~\psstar{} quia únicus et pau\textit{per} \textit{sum} \textbf{e}go.

\item Tribulatiónes cordis mei multipli\textbf{cá}tæ sunt:~\psstar{} de necessitátibus meis \textit{é}\textit{ru}\textbf{e} me.

\item Vide humilitátem meam, et labórem \textbf{me}um:~\psstar{} et dimítte univérsa de\textit{líc}\textit{ta} \textbf{me}a.

\item Réspice inimícos meos quóniam multipli\textbf{cá}ti sunt:~\psstar{} et ódio iní\textit{quo} \textit{o}\textbf{dé}runt me.

\item Custódi ánimam meam, et éru\textbf{e} me:~\psstar{} non erubéscam quóniam spe\textit{rá}\textit{vi} \textbf{in} te.

\item Innocéntes et recti adhæsérunt \textbf{mi}hi:~\psstar{} quia sus\textit{tí}\textit{nu}\textbf{i} te.

\item Líbera, Deus, \textbf{Is}raël:~\psstar{} ex ómnibus tribulatió\textit{ni}\textit{bus} \textbf{su}is.

\item Réquiem æ\textbf{tér}nam~\psstar{} dona \textit{e}\textit{is}, \textbf{Dó}mine.

\item Et lux per\textbf{pé}tua~\psstar{} lú\textit{ce}\textit{at} \textbf{e}is.