\item Dóminus illuminátio mea, et salus \textbf{me}a,~\psstar{} \textit{quem} \textit{ti}\textbf{mé}bo?
\item Dóminus protéctor vitæ \textbf{me}æ,~\psstar{} a quo \textit{trepi}\textbf{dá}bo?
\item Dum apprópiant super me no\textbf{cén}tes,~\psstar{} ut edant \textit{carnes} \textbf{me}as:
\item Qui tríbulant me inimíci \textbf{me}i,~\psstar{} ipsi infirmáti sunt et \textit{ceci}\textbf{dé}runt.
\item Si consístant advérsum me \textbf{cas}tra,~\psstar{} non timé\textit{bit} \textit{cor} \textbf{me}um.
\item Si exsúrgat advérsum me \textbf{prǽ}lium,~\psstar{} in hoc e\textit{go} \textit{spe}\textbf{rá}bo.
\item Unam pétii a Dómino, hanc re\textbf{quí}ram,~\psstar{} ut inhábitem in domo Dómini ómnibus diébus \textit{vitæ} \textbf{me}æ:
\item Ut vídeam voluptátem \textbf{Dó}mini,~\psstar{} et vísitem \textit{templum} \textbf{e}jus.
\item Quóniam abscóndit me in tabernáculo \textbf{su}o:~\psstar{} in die malórum protéxit me in abscóndito taberná\textit{culi} \textbf{su}i.
\item In petra exal\textbf{tá}vit me:~\psstar{} et nunc exaltávit caput meum super ini\textit{mícos} \textbf{me}os.
\item Circuívi et immolávi in tabernáculo ejus hóstiam vociferati\textbf{ó}nis:~\psstar{} cantábo et psalmum \textit{dicam} \textbf{Dó}mino.
\item Exáudi, Dómine, vocem meam, qua clamávi \textbf{ad} te:~\psstar{} miserére mei, \textit{et} \textit{ex}\textbf{áu}di me.
\item Tibi dixit cor meum, exquisívit te fácies \textbf{me}a:~\psstar{} fáciem tuam, Dómi\textit{ne}, \textit{re}\textbf{quí}ram.
\item Ne avértas fáciem tuam \textbf{a} me,~\psstar{} ne declínes in ira a \textit{servo} \textbf{tu}o.
\item Adjútor meus \textbf{es}to:~\psstar{} ne derelínquas me, neque despícias me, Deus, salu\textit{táris} \textbf{me}us.
\item Quóniam pater meus, et mater mea dereli\textbf{qué}runt me:~\psstar{} Dóminus au\textit{tem} \textit{as}\textbf{súmp}sit me.
\item Legem pone mihi, Dómine, in via \textbf{tu}a:~\psstar{} et dírige me in sémitam rectam propter ini\textit{mícos} \textbf{me}os.
\item Ne tradíderis me in ánimas tribulánti\textbf{um} me:~\psstar{} quóniam insurrexérunt in me testes iníqui, et mentíta est iní\textit{quitas} \textbf{si}bi.
\item Credo vidére bona \textbf{Dó}mini~\psstar{} in ter\textit{ra} \textit{vi}\textbf{vén}tium.
\item Exspécta Dóminum, viríliter \textbf{a}ge:~\psstar{} et confortétur cor tuum, et sús\textit{tine} \textbf{Dó}minum.
