\item Dóminus protéctor \textit{vi}\textit{tæ} \textbf{me}æ,~\psstar{} a \textit{quo} \textit{tre}\textit{pi}\textbf{dá}bo?

\item Dum apprópiant super \textit{me} \textit{no}\textbf{cén}tes,~\psstar{} ut e\textit{dant} \textit{car}\textit{nes} \textbf{me}as:

\item Qui tríbulant me ini\textit{mí}\textit{ci} \textbf{me}i,~\psstar{} ipsi infirmáti sunt \textit{et} \textit{ce}\textit{ci}\textbf{dé}runt.

\item Si consístant advér\textit{sum} \textit{me} \textbf{cas}tra,~\psstar{} non ti\textit{mé}\textit{bit} \textit{cor} \textbf{me}um.

\item Si exsúrgat advér\textit{sum} \textit{me} \textbf{prǽ}lium,~\psstar{} in hoc \textit{e}\textit{go} \textit{spe}\textbf{rá}bo.

\item Unam pétii a Dómino, \textit{hanc} \textit{re}\textbf{quí}ram,~\psstar{} ut inhábitem in domo Dómini ómnibus dié\textit{bus} \textit{vi}\textit{tæ} \textbf{me}æ:

\item Ut vídeam volup\textit{tá}\textit{tem} \textbf{Dó}mini,~\psstar{} et vísi\textit{tem} \textit{tem}\textit{plum} \textbf{e}jus.

\item Quóniam abscóndit me in taberná\textit{cu}\textit{lo} \textbf{su}o:~\psstar{} in die malórum protéxit me in abscóndito taber\textit{ná}\textit{cu}\textit{li} \textbf{su}i.

\item In petra \textit{ex}\textit{al}\textbf{tá}vit me:~\psstar{} et nunc exaltávit caput meum super in\textit{i}\textit{mí}\textit{cos} \textbf{me}os.

\item Circuívi et immolávi in tabernáculo ejus hóstiam vocife\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nis:~\psstar{} cantábo et psal\textit{mum} \textit{di}\textit{cam} \textbf{Dó}\textbf{mi}no.

\item Exáudi, Dómine, vocem meam, qua cla\textit{má}\textit{vi} \textbf{ad} te:~\psstar{} miserére me\textit{i}, \textit{et} \textit{ex}\textbf{áu}\textbf{di} me.

\item Tibi dixit cor meum, exquisívit te fá\textit{ci}\textit{es} \textbf{me}a:~\psstar{} fáciem tuam, Dó\textit{mi}\textit{ne}, \textit{re}\textbf{quí}ram.

\item Ne avértas fáciem \textit{tu}\textit{am} \textbf{a} me,~\psstar{} ne declínes in ira \textit{a} \textit{ser}\textit{vo} \textbf{tu}o.

\item Adjútor \textit{me}\textit{us} \textbf{es}to:~\psstar{} ne derelínquas me, neque despícias me, Deus, sa\textit{lu}\textit{tá}\textit{ris} \textbf{me}us.

\item Quóniam pater meus, et mater mea de\textit{re}\textit{li}\textbf{qué}runt me:~\psstar{} Dóminus \textit{au}\textit{tem} \textit{as}\textbf{súmp}\textbf{sit} me.\\~

\item Legem pone mihi, Dómine, in \textit{vi}\textit{a} \textbf{tu}a:~\psstar{} et dírige me in sémitam rectam propter in\textit{i}\textit{mí}\textit{cos} \textbf{me}os.

\item Ne tradíderis me in ánimas tribu\textit{lán}\textit{ti}\textbf{um} me:~\psstar{} quóniam insurrexérunt in me testes iníqui, et mentíta est in\textit{í}\textit{qui}\textit{tas} \textbf{si}bi.

\item Credo vidére \textit{bo}\textit{na} \textbf{Dó}mini~\psstar{} in \textit{ter}\textit{ra} \textit{vi}\textbf{vén}\textbf{ti}um.

\item Exspécta Dóminum, virí\textit{li}\textit{ter} \textbf{a}ge:~\psstar{} et confortétur cor tuum, et \textit{sús}\textit{ti}\textit{ne} \textbf{Dó}\textbf{mi}num.

\item Réqui\textit{em} \textit{æ}\textbf{tér}nam~\psstar{} do\textit{na} \textit{e}\textit{is}, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne.

\item Et \textit{lux} \textit{per}\textbf{pé}tua~\psstar{} \textit{lú}\textit{ce}\textit{at} \textbf{e}is.