\item Exaltábo te, Dómine, quóniam \textbf{su}sce\textbf{pís}\textbf{ti} me:~* nec delectásti inimícos me\textit{os} \textbf{su}per me.
\item Dómine, Deus meus, cla\textbf{má}vi \textbf{ad} te,~* et \textit{sa}\textbf{nás}ti me.
\item Dómine, eduxísti ab inférno \textbf{á}nimam \textbf{me}am:~* salvásti me a descendéntibus \textit{in} \textbf{la}cum.
\item Psállite Dómino, \textbf{sanc}ti \textbf{e}jus:~* et confitémini memóriæ sanctitá\textit{tis} \textbf{e}jus.
\item Quóniam ira in indignati\textbf{ó}ne \textbf{e}jus:~* et vita in voluntá\textit{te} \textbf{e}jus.
\item Ad vésperum demo\textbf{rá}bitur \textbf{fle}tus:~* et ad matutínum \textit{læ}\textbf{tí}tia.
\item Ego autem dixi in abun\textbf{dán}tia \textbf{me}a:~* Non movébor in \textit{æ}\textbf{tér}num.
\item Dómine, in volun\textbf{tá}te \textbf{tu}a,~* præstitísti decóri meo \textit{vir}\textbf{tú}tem.
\item Avertísti fáciem \textbf{tu}am \textbf{a} me,~* et factus sum con\textit{tur}\textbf{bá}tus.
\item Ad te, Dómi\textbf{ne}, cla\textbf{má}bo:~* et ad Deum meum de\textit{pre}\textbf{cá}bor.
\item Quæ utílitas in \textbf{sán}guine \textbf{me}o,~* dum descéndo in corrup\textit{ti}\textbf{ó}nem?
\item Numquid confitébitur \textbf{ti}bi \textbf{pul}vis,~* aut annuntiábit veritá\textit{tem} \textbf{tu}am?
\item Audívit Dóminus, et mi\textbf{sér}tus est \textbf{me}i:~* Dóminus factus est adjú\textit{tor} \textbf{me}us.
\item Convertísti planctum meum in \textbf{gáu}dium \textbf{mi}hi:~* conscidísti saccum meum, et circumdedísti me \textit{læ}\textbf{tí}tia:
\item Ut cantet tibi glória mea, et \textbf{non} com\textbf{pún}gar:~* Dómine, Deus meus, in ætérnum confité\textit{bor} \textbf{ti}bi.
\item Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}\textbf{li}o,~* et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.
