\item Exaltábo te, Dómine, quóniam susce\textbf{pís}ti me:~\psstar{} nec delectásti inimícos \textit{meos} \textbf{su}per me.
\item Dómine, Deus meus, clamávi \textbf{ad} te,~\psstar{} \textit{et} \textit{sa}\textbf{nás}ti me.
\item Dómine, eduxísti ab inférno ánimam \textbf{me}am:~\psstar{} salvásti me a descendénti\textit{bus} \textit{in} \textbf{la}cum.
\item Psállite Dómino, sancti \textbf{e}jus:~\psstar{} et confitémini memóriæ sancti\textit{tátis} \textbf{e}jus.
\item Quóniam ira in indignatióne \textbf{e}jus:~\psstar{} et vita in volun\textit{táte} \textbf{e}jus.
\item Ad vésperum demorábitur \textbf{fle}tus:~\psstar{} et ad matutí\textit{num} \textit{læ}\textbf{tí}tia.
\item Ego autem dixi in abundántia \textbf{me}a:~\psstar{} Non movébor \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num.
\item Dómine, in voluntáte \textbf{tu}a,~\psstar{} præstitísti decóri me\textit{o} \textit{vir}\textbf{tú}tem.
\item Avertísti fáciem tuam \textbf{a} me,~\psstar{} et factus sum \textit{contur}\textbf{bá}tus.
\item Ad te, Dómine, cla\textbf{má}bo:~\psstar{} et ad Deum meum \textit{depre}\textbf{cá}bor.
\item Quæ utílitas in sánguine \textbf{me}o,~\psstar{} dum descéndo in cor\textit{rupti}\textbf{ó}nem?
\item Numquid confitébitur tibi \textbf{pul}vis,~\psstar{} aut annuntiábit veri\textit{tátem} \textbf{tu}am?
\item Audívit Dóminus, et misértus est \textbf{me}i:~\psstar{} Dóminus factus est ad\textit{jútor} \textbf{me}us.
\item Convertísti planctum meum in gáudium \textbf{mi}hi:~\psstar{} conscidísti saccum meum, et circumdedísti \textit{me} \textit{læ}\textbf{tí}tia:
\item Ut cantet tibi glória mea, et non com\textbf{pún}gar:~\psstar{} Dómine, Deus meus, in ætérnum confi\textit{tébor} \textbf{ti}bi.
\item Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirí\textit{tui} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textit{lórum}. \textbf{A}men.
