\item Quare fremuérunt \textbf{Gen}tes:~\psstar{} et pópuli meditáti sunt \textit{in}\textbf{á}\textbf{ni}a?
\item Astitérunt reges terræ, et príncipes convenérunt in \textbf{u}num~\psstar{} advérsus Dóminum, et advérsus Chris\textit{tum} \textbf{e}jus.
\item Dirumpámus víncula e\textbf{ó}rum:~\psstar{} et projiciámus a nobis jugum \textit{ip}\textbf{só}rum.
\item Qui hábitat in cælis, irridébit \textbf{e}os:~\psstar{} et Dóminus subsanná\textit{bit} \textbf{e}os.
\item Tunc loquétur ad eos in ira \textbf{su}a,~\psstar{} et in furóre suo conturbá\textit{bit} \textbf{e}os.
\item Ego autem constitútus sum Rex ab eo super Sion montem sanctum \textbf{e}jus,~\psstar{} prǽdicans præcép\textit{tum} \textbf{e}jus.
\item Dóminus dixit \textbf{ad} me:~\psstar{} Fílius meus es tu, ego hódie gé\textit{nu}\textbf{i} te.
\item Póstula a me, et dabo tibi Gentes hereditátem \textbf{tu}am,~\psstar{} et possessiónem tuam térmi\textit{nos} \textbf{ter}ræ.
\item Reges eos in virga \textbf{fér}rea,~\psstar{} et tamquam vas fíguli confrín\textit{ges} \textbf{e}os.
\item Et nunc, reges, intel\textbf{lí}gite:~\psstar{} erudímini, qui judicá\textit{tis} \textbf{ter}ram.
\item Servíte Dómino in ti\textbf{mó}re:~\psstar{} et exsultáte ei cum \textit{tre}\textbf{mó}re.
\item Apprehéndite disciplínam, nequándo irascátur \textbf{Dó}minus,~\psstar{} et pereátis de vi\textit{a} \textbf{jus}ta.
\item Cum exárserit in brevi ira \textbf{e}jus:~\psstar{} beáti omnes qui confídunt \textit{in} \textbf{e}o.
\item Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.
