\item Quare fremu\textbf{é}runt \textbf{Gen}tes:~* et pópuli meditáti \textbf{sunt} in\textbf{á}nia?
\item Astitérunt reges terræ, et príncipes conve\textbf{né}runt in \textbf{u}num~* advérsus Dóminum, et advérsus \textbf{Chris}tum \textbf{e}jus.
\item Dirumpámus víncu\textbf{la} e\textbf{ó}rum:~* et projiciámus a nobis \textbf{ju}gum ip\textbf{só}rum.
\item Qui hábitat in cælis, irri\textbf{dé}bit \textbf{e}os:~* et Dóminus subsan\textbf{ná}bit \textbf{e}os.
\item Tunc loquétur ad eos in \textbf{i}ra \textbf{su}a,~* et in furóre suo contur\textbf{bá}bit \textbf{e}os.
\item Ego autem constitútus sum Rex ab eo super Sion montem \textbf{sanc}tum \textbf{e}jus,~* prǽdicans præ\textbf{cép}tum \textbf{e}jus.
\item Dóminus \textbf{di}xit \textbf{ad} me:~* Fílius meus es tu, ego hódie \textbf{gé}nu\textbf{i} te.
\item Póstula a me, et dabo tibi Gentes heredi\textbf{tá}tem \textbf{tu}am,~* et possessiónem tuam \textbf{tér}minos \textbf{ter}ræ.
\item Reges eos in \textbf{vir}ga \textbf{fér}\textbf{re}a,~* et tamquam vas fíguli con\textbf{frín}ges \textbf{e}os.
\item Et nunc, reges, \textbf{in}tel\textbf{lí}\textbf{gi}te:~* erudímini, qui judi\textbf{cá}tis \textbf{ter}ram.
\item Servíte Dómino \textbf{in} ti\textbf{mó}re:~* et exsultáte ei \textbf{cum} tre\textbf{mó}re.
\item Apprehéndite disciplínam, nequándo iras\textbf{cá}tur \textbf{Dó}\textbf{mi}nus,~* et pereátis de \textbf{vi}a \textbf{jus}ta.
\item Cum exárserit in brevi \textbf{i}ra \textbf{e}jus:~* beáti omnes qui con\textbf{fí}dunt in \textbf{e}o.
\item Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}\textbf{li}o,~* et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.
