\item Quare fremu\textit{é}\textit{runt} \textbf{Gen}tes:~* et pópuli meditá\textit{ti} \textit{sunt} \textit{in}\textbf{á}nia?
\item Astitérunt reges terræ, et príncipes convené\textit{runt} \textit{in} \textbf{u}num~* advérsus Dóminum, et advér\textit{sus} \textit{Chris}\textit{tum} \textbf{e}jus.
\item Dirumpámus víncu\textit{la} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et projiciámus a nobis \textit{ju}\textit{gum} \textit{ip}\textbf{só}rum.
\item Qui hábitat in cælis, irri\textit{dé}\textit{bit} \textbf{e}os:~* et Dóminus sub\textit{san}\textit{ná}\textit{bit} \textbf{e}os.
\item Tunc loquétur ad eos in \textit{i}\textit{ra} \textbf{su}a,~* et in furóre suo con\textit{tur}\textit{bá}\textit{bit} \textbf{e}os.
\item Ego autem constitútus sum Rex ab eo super Sion montem \textit{sanc}\textit{tum} \textbf{e}jus,~* prǽdicans \textit{præ}\textit{cép}\textit{tum} \textbf{e}jus.
\item Dóminus \textit{di}\textit{xit} \textbf{ad} me:~* Fílius meus es tu, ego hódi\textit{e} \textit{gé}\textit{nu}\textbf{i} te.
\item Póstula a me, et dabo tibi Gentes heredi\textit{tá}\textit{tem} \textbf{tu}am,~* et possessiónem tuam \textit{tér}\textit{mi}\textit{nos} \textbf{ter}ræ.
\item Reges eos in \textit{vir}\textit{ga} \textbf{fér}rea,~* et tamquam vas fíguli \textit{con}\textit{frín}\textit{ges} \textbf{e}os.
\item Et nunc, reges, \textit{in}\textit{tel}\textbf{lí}gite:~* erudímini, qui ju\textit{di}\textit{cá}\textit{tis} \textbf{ter}ram.
\item Servíte Dómino \textit{in} \textit{ti}\textbf{mó}re:~* et exsultáte e\textit{i} \textit{cum} \textit{tre}\textbf{mó}re.
\item Apprehéndite disciplínam, nequándo iras\textit{cá}\textit{tur} \textbf{Dó}minus,~* et pereátis \textit{de} \textit{vi}\textit{a} \textbf{jus}ta.
\item Cum exárserit in brevi \textit{i}\textit{ra} \textbf{e}jus:~* beáti omnes qui con\textit{fí}\textit{dunt} \textit{in} \textbf{e}o.
\item Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.
