\item Quare fremuérunt \textbf{Gen}tes:~\psstar{} et pópuli meditáti \textit{sunt} \textit{in}\textbf{á}nia?
\item Astitérunt reges terræ, et príncipes convenérunt in \textbf{u}num~\psstar{} advérsus Dóminum, et advérsus \textit{Christum} \textbf{e}jus.
\item Dirumpámus víncula e\textbf{ó}rum:~\psstar{} et projiciámus a nobis ju\textit{gum} \textit{ip}\textbf{só}rum.
\item Qui hábitat in cælis, irridébit \textbf{e}os:~\psstar{} et Dóminus subsan\textit{nábit} \textbf{e}os.
\item Tunc loquétur ad eos in ira \textbf{su}a,~\psstar{} et in furóre suo contur\textit{bábit} \textbf{e}os.
\item Ego autem constitútus sum Rex ab eo super Sion montem sanctum \textbf{e}jus,~\psstar{} prǽdicans præ\textit{céptum} \textbf{e}jus.
\item Dóminus dixit \textbf{ad} me:~\psstar{} Fílius meus es tu, ego hódie \textit{génu}\textbf{i} te.
\item Póstula a me, et dabo tibi Gentes hereditátem \textbf{tu}am,~\psstar{} et possessiónem tuam tér\textit{minos} \textbf{ter}ræ.
\item Reges eos in virga \textbf{fér}rea,~\psstar{} et tamquam vas fíguli con\textit{frínges} \textbf{e}os.
\item Et nunc, reges, intel\textbf{lí}gite:~\psstar{} erudímini, qui judi\textit{cátis} \textbf{ter}ram.
\item Servíte Dómino in ti\textbf{mó}re:~\psstar{} et exsultáte ei \textit{cum} \textit{tre}\textbf{mó}re.
\item Apprehéndite disciplínam, nequándo irascátur \textbf{Dó}minus,~\psstar{} et pereátis de \textit{via} \textbf{jus}ta.
\item Cum exárserit in brevi ira \textbf{e}jus:~\psstar{} beáti omnes qui confí\textit{dunt} \textit{in} \textbf{e}o.
\item Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirí\textit{tui} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textit{lórum}. \textbf{A}men.
