\item In te, Dómine, sperávi non confúndar \textbf{in} æ\textbf{tér}num:~\psstar{} in justítia tua \textit{líbe}\textbf{ra} me.
\item Inclína ad me \textbf{au}rem \textbf{tu}am,~\psstar{} accélera ut \textit{éru}\textbf{as} me.
\item Esto mihi in Deum protectórem, et in \textbf{do}mum re\textbf{fú}gii:~\psstar{} ut sal\textit{vum} \textit{me} \textbf{fá}cias.
\item Quóniam fortitúdo mea, et refúgium \textbf{me}um \textbf{es} tu:~\psstar{} et propter nomen tuum dedúces me, et e\textit{nútri}\textbf{es} me.
\item Edúces me de láqueo hoc, quem abscon\textbf{dé}runt \textbf{mi}hi:~\psstar{} quóniam tu es pro\textit{téctor} \textbf{me}us.
\item In manus tuas comméndo \textbf{spí}ritum \textbf{me}um:~\psstar{} redemísti me, Dómine, Deus \textit{veri}\textbf{tá}tis.
\item Odísti observántes \textbf{va}ni\textbf{tá}tes,~\psstar{} \textit{super}\textbf{vá}cue.
\item Ego autem in Dómi\textbf{no} spe\textbf{rá}vi:~\psstar{} exsultábo, et lætábor in misericór\textit{dia} \textbf{tu}a.
\item Quóniam respexísti humili\textbf{tá}tem \textbf{me}am,~\psstar{} salvásti de necessitátibus á\textit{nimam} \textbf{me}am.
\item Nec conclusísti me in mánibus \textbf{in}i\textbf{mí}ci:~\psstar{} statuísti in loco spatióso \textit{pedes} \textbf{me}os.
\item Miserére mei, Dómine, quóniam tríbulor:~\pscross{} conturbátus est in ira \textbf{ó}culus \textbf{me}us,~\psstar{} ánima mea, et \textit{venter} \textbf{me}us:
\item Quóniam defécit in dolóre \textbf{vi}ta \textbf{me}a:~\psstar{} et anni mei \textit{in} \textit{ge}\textbf{mí}tibus.
\item Infirmáta est in paupertáte \textbf{vir}tus \textbf{me}a:~\psstar{} et ossa mea \textit{contur}\textbf{bá}ta sunt.
\item Super omnes inimícos meos factus sum oppróbrium et vicínis \textbf{me}is \textbf{val}de:~\psstar{} et timor \textit{notis} \textbf{me}is.
\item Qui vidébant me, foras fu\textbf{gé}runt \textbf{a} me:~\psstar{} oblivióni datus sum, tamquam mórtu\textit{us} \textit{a} \textbf{cor}de.
\item Factus sum \textbf{tam}quam vas \textbf{pér}ditum:~\psstar{} quóniam audívi vituperatiónem multórum commorántium \textit{in} \textit{cir}\textbf{cú}itu.
\item In eo dum convenírent \textbf{si}mul ad\textbf{vér}sum me,~\psstar{} accípere ánimam meam con\textit{sili}\textbf{á}ti sunt.
\item Ego autem in te sperávi, Dómine:~\pscross{} dixi: Deus \textbf{me}us \textbf{es} tu:~\psstar{} in mánibus tuis \textit{sortes} \textbf{me}æ.
\item Eripe me de manu inimi\textbf{có}rum me\textbf{ó}rum,~\psstar{} et a perse\textit{quénti}\textbf{bus} me.
\item Illústra fáciem tuam super servum tuum,~\pscross{} salvum me fac in miseri\textbf{cór}dia \textbf{tu}a:~\psstar{} Dómine, non confúndar, quóniam \textit{invo}\textbf{cá}vi te.
\item Erubéscant ímpii, et deducántur \textbf{in} in\textbf{fér}num:~\psstar{} muta fiant lábi\textit{a} \textit{do}\textbf{ló}sa.
\item Quæ loquúntur advérsus justum in\textbf{i}qui\textbf{tá}tem:~\psstar{} in supérbia, et in ab\textit{usi}\textbf{ó}ne.
\item Quam magna multitúdo dulcédinis \textbf{tu}æ, \textbf{Dó}mine,~\psstar{} quam abscondísti ti\textit{ménti}\textbf{bus} te.
\item Perfecísti eis, qui \textbf{spe}rant \textbf{in} te,~\psstar{} in conspéctu fili\textit{órum} \textbf{hó}minum.
\item Abscóndes eos in abscóndito faci\textbf{é}i \textbf{tu}æ~\psstar{} a conturbati\textit{óne} \textbf{hó}minum.
\item Próteges eos in taber\textbf{ná}culo \textbf{tu}o~\psstar{} a contradictió\textit{ne} \textit{lin}\textbf{guá}rum.
\item Bene\textbf{díc}tus \textbf{Dó}minus:~\psstar{} quóniam mirificávit misericórdiam suam mihi in civitá\textit{te} \textit{mu}\textbf{ní}ta.
\item Ego autem dixi in excéssu \textbf{men}tis \textbf{me}æ:~\psstar{} Projéctus sum a fácie oculó\textit{rum} \textit{tu}\textbf{ó}rum.
\item Ideo exaudísti vocem orati\textbf{ó}nis \textbf{me}æ,~\psstar{} dum cla\textit{márem} \textbf{ad} te.
\item Dilígite Dóminum omnes sancti ejus:~\pscross{} quóniam veritátem re\textbf{quí}ret \textbf{Dó}minus,~\psstar{} et retríbuet abundánter faciénti\textit{bus} \textit{su}\textbf{pér}biam.
\item Viríliter ágite, et confor\textbf{té}tur cor \textbf{ves}trum,~\psstar{} omnes, qui sperá\textit{tis} \textit{in} \textbf{Dó}mino.
\item Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirí\textit{tui} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textit{lórum}. \textbf{A}men.
