\item Beáti quorum remíssæ sunt in\textbf{i}qui\textbf{tá}tes:~\psstar{} et quorum tecta \textbf{sunt} pec\textbf{cá}ta.
\item Beátus vir, cui non imputávit Dómi\textbf{nus} pec\textbf{cá}tum,~\psstar{} nec est in spíritu \textbf{e}jus \textbf{do}lus.
\item Quóniam tácui, inveteravérunt \textbf{os}sa \textbf{me}a,~\psstar{} dum clamárem \textbf{to}ta \textbf{di}e.
\item Quóniam die ac nocte graváta est super me \textbf{ma}nus \textbf{tu}a:~\psstar{} convérsus sum in ærúmna mea, dum con\textbf{fí}gitur \textbf{spi}na.
\item Delíctum meum cógnitum \textbf{ti}bi \textbf{fe}ci:~\psstar{} et injustítiam meam \textbf{non} abs\textbf{cón}di.
\item Dixi: Confitébor advérsum me injustítiam \textbf{me}am \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~\psstar{} et tu remisísti impietátem pec\textbf{cá}ti \textbf{me}i.
\item Pro hac orábit ad te \textbf{om}nis \textbf{sanc}tus,~\psstar{} in témpore \textbf{op}por\textbf{tú}no.
\item Verúmtamen in dilúvio a\textbf{quá}rum mul\textbf{tá}rum,~\psstar{} ad eum non ap\textbf{pro}xi\textbf{má}bunt.
\item Tu es refúgium meum a tribulatióne, quæ cir\textbf{cúm}de\textbf{dit} me:~\psstar{} exsultátio mea, érue me a circum\textbf{dán}ti\textbf{bus} me.
\item Intelléctum tibi dabo, et ínstruam te in via hac, qua \textbf{gra}di\textbf{é}ris:~\psstar{} firmábo super te \textbf{ó}culos \textbf{me}os.
\item Nolíte fíeri sicut \textbf{e}quus et \textbf{mu}lus,~\psstar{} quibus non est \textbf{in}tel\textbf{léc}tus.
\item In camo et freno maxíllas e\textbf{ó}rum con\textbf{strín}ge:~\psstar{} qui non ap\textbf{pró}ximant \textbf{ad} te.
\item Multa flagélla \textbf{pec}ca\textbf{tó}ris,~\psstar{} sperántem autem in Dómino misericórdi\textbf{a} cir\textbf{cúm}dabit.
\item Lætámini in Dómino et exsul\textbf{tá}te, \textbf{jus}ti,~\psstar{} et gloriámini, omnes \textbf{rec}ti \textbf{cor}de.
\item Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}\textbf{li}o,~\psstar{} et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.
