\item Beáti quorum remíssæ sunt iniqui\textbf{tá}tes:~\psstar{} et quorum tecta \textit{sunt} \textit{pec}\textbf{cá}ta.
\item Beátus vir, cui non imputávit Dóminus pec\textbf{cá}tum,~\psstar{} nec est in spíritu \textit{ejus} \textbf{do}lus.
\item Quóniam tácui, inveteravérunt ossa \textbf{me}a,~\psstar{} dum clamárem \textit{tota} \textbf{di}e.
\item Quóniam die ac nocte graváta est super me manus \textbf{tu}a:~\psstar{} convérsus sum in ærúmna mea, dum confí\textit{gitur} \textbf{spi}na.
\item Delíctum meum cógnitum tibi \textbf{fe}ci:~\psstar{} et injustítiam meam \textit{non} \textit{abs}\textbf{cón}di.
\item Dixi: Confitébor advérsum me injustítiam meam \textbf{Dó}mino:~\psstar{} et tu remisísti impietátem pec\textit{cáti} \textbf{me}i.
\item Pro hac orábit ad te omnis \textbf{sanc}tus,~\psstar{} in témpore \textit{oppor}\textbf{tú}no.
\item Verúmtamen in dilúvio aquárum mul\textbf{tá}rum,~\psstar{} ad eum non ap\textit{proxi}\textbf{má}bunt.
\item Tu es refúgium meum a tribulatióne, quæ circúmde\textbf{dit} me:~\psstar{} exsultátio mea, érue me a circum\textit{dánti}\textbf{bus} me.
\item Intelléctum tibi dabo, et ínstruam te in via hac, qua gradi\textbf{é}ris:~\psstar{} firmábo super te ó\textit{culos} \textbf{me}os.
\item Nolíte fíeri sicut equus et \textbf{mu}lus,~\psstar{} quibus non est \textit{intel}\textbf{léc}tus.
\item In camo et freno maxíllas eórum con\textbf{strín}ge:~\psstar{} qui non appró\textit{ximant} \textbf{ad} te.
\item Multa flagélla pecca\textbf{tó}ris,~\psstar{} sperántem autem in Dómino misericórdi\textit{a} \textit{cir}\textbf{cúm}dabit.
\item Lætámini in Dómino et exsultáte, \textbf{jus}ti,~\psstar{} et gloriámini, omnes \textit{recti} \textbf{cor}de.
\item Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirí\textit{tui} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textit{lórum}. \textbf{A}men.
