\item Exsultáte, \textbf{jus}ti in \textbf{Dó}mino:~\psstar{} rectos decet \textit{collau}\textbf{dá}tio.
\item Confitémini Dómi\textbf{no} in \textbf{cí}thara:~\psstar{} in psaltério decem chordárum psál\textit{lite} \textbf{il}li.
\item Cantáte ei \textbf{cán}ticum \textbf{no}vum:~\psstar{} bene psállite ei in vocife\textit{rati}\textbf{ó}ne.
\item Quia rectum est \textbf{ver}bum \textbf{Dó}mini,~\psstar{} et ómnia ópera e\textit{jus} \textit{in} \textbf{fi}de.
\item Díligit misericórdiam \textbf{et} ju\textbf{dí}cium:~\psstar{} misericórdia Dómini ple\textit{na} \textit{est} \textbf{ter}ra.
\item Verbo Dómini \textbf{cæ}li fir\textbf{má}ti sunt:~\psstar{} et spíritu oris ejus omnis vir\textit{tus} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Cóngregans sicut in utre \textbf{a}quas \textbf{ma}ris:~\psstar{} ponens in thesáu\textit{ris} \textit{a}\textbf{býs}sos.
\item Tímeat Dóminum \textbf{om}nis \textbf{ter}ra:~\psstar{} ab eo autem commoveántur omnes inhabi\textit{tántes} \textbf{or}bem.
\item Quóniam ipse \textbf{di}xit, et \textbf{fac}ta sunt:~\psstar{} ipse mandávit, \textit{et} \textit{cre}\textbf{á}ta sunt.
\item Dóminus díssipat consília Géntium:~† réprobat autem cogitatiónes \textbf{po}pu\textbf{ló}rum,~\psstar{} et réprobat consí\textit{lia} \textbf{prín}cipum.
\item Consílium autem Dómini in æ\textbf{tér}num \textbf{ma}net:~\psstar{} cogitatiónes cordis ejus in generatióne et gene\textit{rati}\textbf{ó}nem.
\item Beáta gens, cujus est Dóminus, \textbf{De}us \textbf{e}jus:~\psstar{} pópulus, quem elégit in heredi\textit{tátem} \textbf{si}bi.
\item De cælo re\textbf{spé}xit \textbf{Dó}minus:~\psstar{} vidit omnes fí\textit{lios} \textbf{hó}minum.
\item De præparáto habi\textbf{tá}culo \textbf{su}o~\psstar{} respéxit super omnes, qui há\textit{bitant} \textbf{ter}ram.
\item Qui finxit sigillátim \textbf{cor}da e\textbf{ó}rum:~\psstar{} qui intélligit ómnia ópe\textit{ra} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Non salvátur rex per \textbf{mul}tam vir\textbf{tú}tem:~\psstar{} et gigas non salvábitur in multitúdine vir\textit{tútis} \textbf{su}æ.
\item Fallax equus \textbf{ad} sa\textbf{lú}tem:~\psstar{} in abundántia autem virtútis suæ \textit{non} \textit{sal}\textbf{vá}bitur.
\item Ecce óculi Dómini super metu\textbf{én}tes \textbf{e}um:~\psstar{} et in eis, qui sperant super misericór\textit{dia} \textbf{e}jus:
\item Ut éruat a morte áni\textbf{mas} e\textbf{ó}rum:~\psstar{} et alat e\textit{os} \textit{in} \textbf{fa}me.
\item Anima nostra \textbf{sús}tinet \textbf{Dó}minum:~\psstar{} quóniam adjútor et pro\textit{téctor} \textbf{nos}ter est.
\item Quia in eo lætábi\textbf{tur} cor \textbf{nos}trum:~\psstar{} et in nómine sancto e\textit{jus} \textit{spe}\textbf{rá}vimus.
\item Fiat misericórdia tua, \textbf{Dó}mine, \textbf{su}per nos:~\psstar{} quemádmodum sperá\textit{vimus} \textbf{in} te.
\item Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirí\textit{tui} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textit{lórum}. \textbf{A}men.