\item Exsultáte, jus\textit{ti} \textit{in} \textbf{Dó}mino:~* rectos de\textit{cet} \textit{col}\textit{lau}\textbf{dá}\textbf{ti}o.
\item Confitémini Dómi\textit{no} \textit{in} \textbf{cí}thara:~* in psaltério decem chordárum \textit{psál}\textit{li}\textit{te} \textbf{il}li.
\item Cantáte ei cán\textit{ti}\textit{cum} \textbf{no}vum:~* bene psállite ei in voci\textit{fe}\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}ne.
\item Quia rectum est \textit{ver}\textit{bum} \textbf{Dó}mini,~* et ómnia ópera \textit{e}\textit{jus} \textit{in} \textbf{fi}de.
\item Díligit misericórdiam \textit{et} \textit{ju}\textbf{dí}cium:~* misericórdia Dómini \textit{ple}\textit{na} \textit{est} \textbf{ter}ra.
\item Verbo Dómini cæ\textit{li} \textit{fir}\textbf{má}ti sunt:~* et spíritu oris ejus omnis \textit{vir}\textit{tus} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Cóngregans sicut in utre \textit{a}\textit{quas} \textbf{ma}ris:~* ponens in the\textit{sáu}\textit{ris} \textit{a}\textbf{býs}sos.
\item Tímeat Dóminum \textit{om}\textit{nis} \textbf{ter}ra:~* ab eo autem commoveántur omnes inha\textit{bi}\textit{tán}\textit{tes} \textbf{or}bem.
\item Quóniam ipse di\textit{xit}, \textit{et} \textbf{fac}ta sunt:~* ipse mandá\textit{vit}, \textit{et} \textit{cre}\textbf{á}\textbf{ta} sunt.
\item Dóminus díssipat consília Géntium:~† réprobat autem cogitatiónes \textit{po}\textit{pu}\textbf{ló}rum,~* et réprobat con\textit{sí}\textit{li}\textit{a} \textbf{prín}\textbf{ci}pum.
\item Consílium autem Dómini in æ\textit{tér}\textit{num} \textbf{ma}net:~* cogitatiónes cordis ejus in generatióne et ge\textit{ne}\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem.
\item Beáta gens, cujus est Dóminus, \textit{De}\textit{us} \textbf{e}jus:~* pópulus, quem elégit in here\textit{di}\textit{tá}\textit{tem} \textbf{si}bi.
\item De cælo re\textit{spé}\textit{xit} \textbf{Dó}minus:~* vidit omnes \textit{fí}\textit{li}\textit{os} \textbf{hó}\textbf{mi}num.
\item De præparáto habitá\textit{cu}\textit{lo} \textbf{su}o~* respéxit super omnes, qui \textit{há}\textit{bi}\textit{tant} \textbf{ter}ram.
\item Qui finxit sigillátim cor\textit{da} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* qui intélligit ómnia ó\textit{pe}\textit{ra} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Non salvátur rex per mul\textit{tam} \textit{vir}\textbf{tú}tem:~* et gigas non salvábitur in multitúdine \textit{vir}\textit{tú}\textit{tis} \textbf{su}æ.
\item Fallax equus \textit{ad} \textit{sa}\textbf{lú}tem:~* in abundántia autem virtútis su\textit{æ} \textit{non} \textit{sal}\textbf{vá}\textbf{bi}tur.
\item Ecce óculi Dómini super metu\textit{én}\textit{tes} \textbf{e}um:~* et in eis, qui sperant super miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus:
\item Ut éruat a morte áni\textit{mas} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et alat \textit{e}\textit{os} \textit{in} \textbf{fa}me.
\item Anima nostra sús\textit{ti}\textit{net} \textbf{Dó}minum:~* quóniam adjútor et \textit{pro}\textit{téc}\textit{tor} \textbf{nos}\textbf{ter} est.
\item Quia in eo lætábi\textit{tur} \textit{cor} \textbf{nos}trum:~* et in nómine sancto \textit{e}\textit{jus} \textit{spe}\textbf{rá}\textbf{vi}mus.
\item Fiat misericórdia tua, Dó\textit{mi}\textit{ne}, \textbf{su}per nos:~* quemádmodum spe\textit{rá}\textit{vi}\textit{mus} \textbf{in} te.
\item Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~* et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.
