\item Benedícam Dóminum in omni témpore:~\psstar{} semper laus ejus in ore meo.

\item In Dómino laudábitur ánima mea:~\psstar{} áudiant mansuéti, et læténtur.

\item Magnificáte Dóminum me\-cum:~\psstar{} et exaltémus nomen ejus in idípsum.

\item Exquisívi Dóminum, et exaudívit me:~\psstar{} et ex ómnibus tribulatiónibus meis erípuit me.

\item Accédite ad eum, et illuminámini:~\psstar{} et fácies vestræ non confundéntur.

\item Iste pauper clamávit, et Dóminus exaudívit eum:~\psstar{} et de ómnibus tribulatiónibus ejus salvávit eum.

\item Immíttet Angelus Dómini in circúitu timéntium eum:~\psstar{} et erípiet eos.

\item Gustáte, et vidéte quóniam suávis est Dóminus:~\psstar{} beátus vir, qui sperat in eo.

\item Timéte Dóminum, omnes sancti ejus:~\psstar{} quóniam non est inópia timéntibus eum.

\item Dívites eguérunt et esurié\-runt:~\psstar{} inquiréntes autem Dóminum non minuéntur omni bono.

\item Veníte, fílii, audíte me:~\psstar{} timórem Dómini docébo vos.

\item Quis est homo qui vult vitam:~\psstar{} díligit dies vidére bonos?

\item Próhibe linguam tuam a malo:~\psstar{} et lábia tua ne loquántur dolum.

\item Divérte a malo, et fac bonum:~\psstar{} inquíre pacem, et perséquere eam.

\item Oculi Dómini super justos:~\psstar{} et aures ejus in preces eórum.

\item Vultus autem Dómini super faciéntes mala:~\psstar{} ut perdat de terra memóriam eórum.

\item Clamavérunt justi, et Dóminus exaudívit eos:~\psstar{} et ex ómnibus tribulatiónibus eórum liberávit eos.

\item Juxta est Dóminus iis, qui tribuláto sunt corde:~\psstar{} et húmiles spíritu salvábit.

\item Multæ tribulatiónes justó\-rum:~\psstar{} et de ómnibus his liberábit eos Dóminus.

\item Custódit Dóminus ómnia ossa eórum:~\psstar{} unum ex his non conterétur.

\item Mors peccatórum péssima:~\psstar{} et qui odérunt justum, delínquent.

\item Rédimet Dóminus ánimas servórum suórum:~\psstar{} et non delínquent omnes qui sperant in eo.

