\item Benedícam Dóminum in omni \textbf{tém}pore:~\psstar{} semper laus ejus in o\textit{re} \textbf{me}o.
\item In Dómino laudábitur ánima \textbf{me}a:~\psstar{} áudiant mansuéti, et \textit{læ}\textbf{tén}tur.
\item Magnificáte Dóminum \textbf{me}cum:~\psstar{} et exaltémus nomen ejus in \textit{id}\textbf{íp}sum.
\item Exquisívi Dóminum, et exau\textbf{dí}vit me:~\psstar{} et ex ómnibus tribulatiónibus meis erí\textit{pu}\textbf{it} me.
\item Accédite ad eum, et illumi\textbf{ná}mini:~\psstar{} et fácies vestræ non con\textit{fun}\textbf{dén}tur.
\item Iste pauper clamávit, et Dóminus exaudívit \textbf{e}um:~\psstar{} et de ómnibus tribulatiónibus ejus salvá\textit{vit} \textbf{e}um.
\item Immíttet Angelus Dómini in circúitu timéntium \textbf{e}um:~\psstar{} et erípi\textit{et} \textbf{e}os.
\item Gustáte, et vidéte quóniam suávis est \textbf{Dó}minus:~\psstar{} beátus vir, qui sperat \textit{in} \textbf{e}o.
\item Timéte Dóminum, omnes sancti \textbf{e}jus:~\psstar{} quóniam non est inópia timénti\textit{bus} \textbf{e}um.
\item Dívites eguérunt et esuri\textbf{é}\-runt:~\psstar{} inquiréntes autem Dóminum non minuéntur om\textit{ni} \textbf{bo}no.
\item Veníte, fílii, au\textbf{dí}te me:~\psstar{} timórem Dómini \textit{do}\textbf{cé}bo vos.
\item Quis est homo qui vult \textbf{vi}tam:~\psstar{} díligit dies vidé\textit{re} \textbf{bo}nos?
\item Próhibe linguam tuam a \textbf{ma}lo:~\psstar{} et lábia tua ne loquán\textit{tur} \textbf{do}lum.
\item Divérte a malo, et fac \textbf{bo}num:~\psstar{} inquíre pacem, et perséque\textit{re} \textbf{e}am.
\item Oculi Dómini super \textbf{jus}tos:~\psstar{} et aures ejus in preces \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Vultus autem Dómini super faciéntes \textbf{ma}la:~\psstar{} ut perdat de terra memóriam \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Clamavérunt justi, et Dóminus exaudívit \textbf{e}os:~\psstar{} et ex ómnibus tribulatiónibus eórum liberá\textit{vit} \textbf{e}os.
\item Juxta est Dóminus iis, qui tribuláto sunt \textbf{cor}de:~\psstar{} et húmiles spíritu \textit{sal}\textbf{vá}bit.
\item Multæ tribulatiónes jus\textbf{tó}\-rum:~\psstar{} et de ómnibus his liberábit e\textit{os} \textbf{Dó}minus.
\item Custódit Dóminus ómnia ossa e\textbf{ó}rum:~\psstar{} unum ex his non con\textit{te}\textbf{ré}tur.
\item Mors peccatórum \textbf{pés}sima:~\psstar{} et qui odérunt justum, \textit{de}\textbf{lín}quent.
\item Rédimet Dóminus ánimas servórum su\textbf{ó}rum:~\psstar{} et non delínquent omnes qui sperant \textit{in} \textbf{e}o.
\item Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.
