\item Benedícam Dóminum in \textit{om}\textit{ni} \textbf{tém}pore:~* semper laus ejus \textit{in} \textit{o}\textit{re} \textbf{me}o.
\item In Dómino laudábitur á\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}a:~* áudiant mansué\textit{ti}, \textit{et} \textit{læ}\textbf{tén}tur.
\item Magnificáte Dó\textit{mi}\textit{num} \textbf{me}cum:~* et exaltémus nomen e\textit{jus} \textit{in} \textit{id}\textbf{íp}sum.
\item Exquisívi Dóminum, et \textit{ex}\textit{au}\textbf{dí}vit me:~* et ex ómnibus tribulatiónibus meis \textit{e}\textit{rí}\textit{pu}\textbf{it} me.
\item Accédite ad eum, et il\textit{lu}\textit{mi}\textbf{ná}mini:~* et fácies vestræ \textit{non} \textit{con}\textit{fun}\textbf{dén}tur.
\item Iste pauper clamávit, et Dóminus exau\textit{dí}\textit{vit} \textbf{e}um:~* et de ómnibus tribulatiónibus ejus \textit{sal}\textit{vá}\textit{vit} \textbf{e}um.
\item Immíttet Angelus Dómini in circúitu timén\textit{ti}\textit{um} \textbf{e}um:~* et e\textit{rí}\textit{pi}\textit{et} \textbf{e}os.
\item Gustáte, et vidéte quóniam suá\textit{vis} \textit{est} \textbf{Dó}minus:~* beátus vir, qui \textit{spe}\textit{rat} \textit{in} \textbf{e}o.
\item Timéte Dóminum, omnes \textit{sanc}\textit{ti} \textbf{e}jus:~* quóniam non est inópia ti\textit{mén}\textit{ti}\textit{bus} \textbf{e}um.
\item Dívites eguérunt et e\textit{su}\textit{ri}\textbf{é}runt:~* inquiréntes autem Dóminum non minuén\textit{tur} \textit{om}\textit{ni} \textbf{bo}no.
\item Veníte, fíli\textit{i}, \textit{au}\textbf{dí}te me:~* timórem Dó\textit{mi}\textit{ni} \textit{do}\textbf{cé}\textbf{bo} vos.
\item Quis est homo \textit{qui} \textit{vult} \textbf{vi}tam:~* díligit dies \textit{vi}\textit{dé}\textit{re} \textbf{bo}nos?
\item Próhibe linguam tu\textit{am} \textit{a} \textbf{ma}lo:~* et lábia tua ne \textit{lo}\textit{quán}\textit{tur} \textbf{do}lum.
\item Divérte a malo, \textit{et} \textit{fac} \textbf{bo}num:~* inquíre pacem, et per\textit{sé}\textit{que}\textit{re} \textbf{e}am.
\item Oculi Dómini \textit{su}\textit{per} \textbf{jus}tos:~* et aures ejus in \textit{pre}\textit{ces} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Vultus autem Dómini super faci\textit{én}\textit{tes} \textbf{ma}la:~* ut perdat de terra memó\textit{ri}\textit{am} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Clamavérunt justi, et Dóminus exau\textit{dí}\textit{vit} \textbf{e}os:~* et ex ómnibus tribulatiónibus eórum li\textit{be}\textit{rá}\textit{vit} \textbf{e}os.
\item Juxta est Dóminus iis, qui tribulá\textit{to} \textit{sunt} \textbf{cor}de:~* et húmiles spí\textit{ri}\textit{tu} \textit{sal}\textbf{vá}bit.
\item Multæ tribulatió\textit{nes} \textit{jus}\textbf{tó}rum:~* et de ómnibus his liberá\textit{bit} \textit{e}\textit{os} \textbf{Dó}\textbf{mi}nus.
\item Custódit Dóminus ómnia os\textit{sa} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* unum ex his \textit{non} \textit{con}\textit{te}\textbf{ré}tur.
\item Mors pecca\textit{tó}\textit{rum} \textbf{pés}sima:~* et qui odérunt \textit{jus}\textit{tum}, \textit{de}\textbf{lín}quent.
\item Rédimet Dóminus ánimas servó\textit{rum} \textit{su}\textbf{ó}rum:~* et non delínquent omnes qui \textit{spe}\textit{rant} \textit{in} \textbf{e}o.
\item Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~* et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.
