\item Benedícam Dóminum in om\textit{ni} \textbf{tém}pore:~\psstar{} semper laus ejus in \textit{ore} \textbf{me}o.
\item In Dómino laudábitur áni\textit{ma} \textbf{me}a:~\psstar{} áudiant mansuéti, \textit{et} \textit{læ}\textbf{tén}tur.
\item Magnificáte Dómi\textit{num} \textbf{me}cum:~\psstar{} et exaltémus nomen ejus \textit{in} \textit{id}\textbf{íp}sum.
\item Exquisívi Dóminum, et ex\textit{au}\textbf{dí}vit me:~\psstar{} et ex ómnibus tribulatiónibus meis e\textit{rípu}\textbf{it} me.
\item Accédite ad eum, et illu\textit{mi}\textbf{ná}mini:~\psstar{} et fácies vestræ non \textit{confun}\textbf{dén}tur.
\item Iste pauper clamávit, et Dóminus exaudí\textit{vit} \textbf{e}um:~\psstar{} et de ómnibus tribulatiónibus ejus sal\textit{vávit} \textbf{e}um.
\item Immíttet Angelus Dómini in circúitu timénti\textit{um} \textbf{e}um:~\psstar{} et erí\textit{piet} \textbf{e}os.
\item Gustáte, et vidéte quóniam suávis \textit{est} \textbf{Dó}minus:~\psstar{} beátus vir, qui spe\textit{rat} \textit{in} \textbf{e}o.
\item Timéte Dóminum, omnes sanc\textit{ti} \textbf{e}jus:~\psstar{} quóniam non est inópia timén\textit{tibus} \textbf{e}um.
\item Dívites eguérunt et esu\textit{ri}\textbf{é}\-runt:~\psstar{} inquiréntes autem Dóminum non minuéntur \textit{omni} \textbf{bo}no.
\item Veníte, fílii, \textit{au}\textbf{dí}te me:~\psstar{} timórem Dómi\textit{ni} \textit{do}\textbf{cé}bo vos.
\item Quis est homo qui \textit{vult} \textbf{vi}tam:~\psstar{} díligit dies vi\textit{dére} \textbf{bo}nos?
\item Próhibe linguam tuam \textit{a} \textbf{ma}lo:~\psstar{} et lábia tua ne lo\textit{quántur} \textbf{do}lum.
\item Divérte a malo, et \textit{fac} \textbf{bo}num:~\psstar{} inquíre pacem, et persé\textit{quere} \textbf{e}am.
\item Oculi Dómini su\textit{per} \textbf{jus}tos:~\psstar{} et aures ejus in pre\textit{ces} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Vultus autem Dómini super facién\textit{tes} \textbf{ma}la:~\psstar{} ut perdat de terra memóri\textit{am} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Clamavérunt justi, et Dóminus exaudí\textit{vit} \textbf{e}os:~\psstar{} et ex ómnibus tribulatiónibus eórum libe\textit{rávit} \textbf{e}os.
\item Juxta est Dóminus iis, qui tribuláto \textit{sunt} \textbf{cor}de:~\psstar{} et húmiles spíri\textit{tu} \textit{sal}\textbf{vá}bit.
\item Multæ tribulatiónes \textit{jus}\textbf{tó}\-rum:~\psstar{} et de ómnibus his liberábit \textit{eos} \textbf{Dó}minus.
\item Custódit Dóminus ómnia ossa \textit{e}\textbf{ó}rum:~\psstar{} unum ex his non \textit{conte}\textbf{ré}tur.
\item Mors peccató\textit{rum} \textbf{pés}sima:~\psstar{} et qui odérunt jus\textit{tum}, \textit{de}\textbf{lín}quent.
\item Rédimet Dóminus ánimas servórum \textit{su}\textbf{ó}rum:~\psstar{} et non delínquent omnes qui spe\textit{rant} \textit{in} \textbf{e}o.
\item Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirí\textit{tui} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textit{lórum}. \textbf{A}men.
