\item Benedícam Dóminum in \textbf{om}ni \textbf{tém}pore:~\psstar{} semper laus ejus in \textbf{o}re \textbf{me}o.
\item In Dómino laudábitur \textbf{á}nima \textbf{me}a:~\psstar{} áudiant mansuéti, \textbf{et} læ\textbf{tén}tur.
\item Magnificáte \textbf{Dó}minum \textbf{me}cum:~\psstar{} et exaltémus nomen ejus \textbf{in} id\textbf{íp}sum.
\item Exquisívi Dóminum, et \textbf{ex}au\textbf{dí}vit me:~\psstar{} et ex ómnibus tribulatiónibus meis e\textbf{rí}pu\textbf{it} me.
\item Accédite ad eum, et il\textbf{lu}mi\textbf{ná}mini:~\psstar{} et fácies vestræ non \textbf{con}fun\textbf{dén}tur.
\item Iste pauper clamávit, et Dóminus exau\textbf{dí}vit \textbf{e}um:~\psstar{} et de ómnibus tribulatiónibus ejus sal\textbf{vá}vit \textbf{e}um.
\item Immíttet Angelus Dómini in circúitu ti\textbf{mén}tium \textbf{e}um:~\psstar{} et e\textbf{rí}piet \textbf{e}os.
\item Gustáte, et vidéte quóniam su\textbf{á}vis est \textbf{Dó}minus:~\psstar{} beátus vir, qui \textbf{spe}rat in \textbf{e}o.
\item Timéte Dóminum, omnes \textbf{sanc}ti \textbf{e}jus:~\psstar{} quóniam non est inópia ti\textbf{mén}tibus \textbf{e}um.
\item Dívites eguérunt et e\textbf{su}ri\textbf{é}\-runt:~\psstar{} inquiréntes autem Dóminum non minuéntur \textbf{om}ni \textbf{bo}no.
\item Veníte, fíli\textbf{i}, au\textbf{dí}te me:~\psstar{} timórem Dómi\textbf{ni} do\textbf{cé}bo vos.
\item Quis est homo \textbf{qui} vult \textbf{vi}tam:~\psstar{} díligit dies vi\textbf{dé}re \textbf{bo}nos?
\item Próhibe linguam \textbf{tu}am a \textbf{ma}lo:~\psstar{} et lábia tua ne lo\textbf{quán}tur \textbf{do}lum.
\item Divérte a malo, \textbf{et} fac \textbf{bo}num:~\psstar{} inquíre pacem, et per\textbf{sé}quere \textbf{e}am.
\item Oculi Dómini \textbf{su}per \textbf{jus}tos:~\psstar{} et aures ejus in \textbf{pre}ces e\textbf{ó}rum.
\item Vultus autem Dómini super faci\textbf{én}tes \textbf{ma}la:~\psstar{} ut perdat de terra memóri\textbf{am} e\textbf{ó}rum.
\item Clamavérunt justi, et Dóminus exau\textbf{dí}vit \textbf{e}os:~\psstar{} et ex ómnibus tribulatiónibus eórum libe\textbf{rá}vit \textbf{e}os.
\item Juxta est Dóminus iis, qui tribu\textbf{lá}to sunt \textbf{cor}de:~\psstar{} et húmiles spíri\textbf{tu} sal\textbf{vá}bit.
\item Multæ tribulati\textbf{ó}nes jus\textbf{tó}\-rum:~\psstar{} et de ómnibus his liberábit \textbf{e}os \textbf{Dó}minus.
\item Custódit Dóminus ómnia \textbf{os}sa e\textbf{ó}rum:~\psstar{} unum ex his non \textbf{con}te\textbf{ré}tur.
\item Mors pecca\textbf{tó}rum \textbf{pés}sima:~\psstar{} et qui odérunt \textbf{jus}tum, de\textbf{lín}quent.
\item Rédimet Dóminus ánimas ser\textbf{vó}rum su\textbf{ó}rum:~\psstar{} et non delínquent omnes qui \textbf{spe}rant in \textbf{e}o.
\item Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.
