\item Dómine, ne in furóre tuo árgu\textbf{as} me,~\psstar{} neque in ira tua cor\textit{rípi}\textbf{as} me.
\item Quóniam sagíttæ tuæ infíxæ sunt \textbf{mi}hi:~\psstar{} et confirmásti super me \textit{manum} \textbf{tu}am.
\item Non est sánitas in carne mea a fácie iræ \textbf{tu}æ:~\psstar{} non est pax óssibus meis a fácie peccató\textit{rum} \textit{me}\textbf{ó}rum.
\item Quóniam iniquitátes meæ supergréssæ sunt caput \textbf{me}um:~\psstar{} et sicut onus grave gravá\textit{tæ} \textit{sunt} \textbf{su}per me.
\item Putruérunt et corrúptæ sunt cicatríces \textbf{me}æ,~\psstar{} a fácie insipién\textit{tiæ} \textbf{me}æ.
\item Miser factus sum, et curvátus sum usque in \textbf{fi}nem:~\psstar{} tota die contristátus in\textit{gredi}\textbf{é}bar.
\item Quóniam lumbi mei impléti sunt illusi\textbf{ó}nibus:~\psstar{} et non est sánitas in \textit{carne} \textbf{me}a.
\item Afflíctus sum, et humiliátus sum \textbf{ni}mis:~\psstar{} rugiébam a gémitu \textit{cordis} \textbf{me}i.
\item Dómine, ante te omne desidérium \textbf{me}um:~\psstar{} et gémitus meus a te non \textit{est} \textit{abs}\textbf{cón}ditus.
\item Cor meum conturbátum est,~† derelíquit me virtus \textbf{me}a:~\psstar{} et lumen oculórum meórum, et ipsum \textit{non} \textit{est} \textbf{me}cum.
\item Amíci mei, et próximi \textbf{me}i~\psstar{} advérsum me appropinquavérunt, \textit{et} \textit{ste}\textbf{té}runt.
\item Et qui juxta me erant, de longe ste\textbf{té}runt:~\psstar{} et vim faciébant qui quærébant á\textit{nimam} \textbf{me}am.
\item Et qui inquirébant mala mihi, locúti sunt vani\textbf{tá}tes:~\psstar{} et dolos tota die me\textit{dita}\textbf{bán}tur.
\item Ego autem tamquam surdus non audi\textbf{é}bam:~\psstar{} et sicut mutus non apéri\textit{ens} \textit{os} \textbf{su}um.
\item Et factus sum sicut homo non \textbf{áu}diens:~\psstar{} et non habens in ore suo redar\textit{guti}\textbf{ó}nes.
\item Quóniam in te, Dómine, spe\textbf{rá}vi:~\psstar{} tu exáudies me, Dómine, \textit{Deus} \textbf{me}us.
\item Quia dixi: Nequándo supergáudeant mihi inimíci \textbf{me}i:~\psstar{} et dum commovéntur pedes mei, super me ma\textit{gna} \textit{lo}\textbf{cú}ti sunt.
\item Quóniam ego in flagélla pa\textbf{rá}tus sum:~\psstar{} et dolor meus in conspéctu \textit{meo} \textbf{sem}per.
\item Quóniam iniquitátem meam annunti\textbf{á}bo:~\psstar{} et cogitábo pro pec\textit{cáto} \textbf{me}o.
\item Inimíci autem mei vivunt, et confirmáti sunt \textbf{su}per me:~\psstar{} et multiplicáti sunt qui odérunt \textit{me} \textit{in}\textbf{í}que.
\item Qui retríbuunt mala pro bonis, detrahébant \textbf{mi}hi:~\psstar{} quóniam sequébar \textit{boni}\textbf{tá}tem.
\item Ne derelínquas me, Dómine, Deus \textbf{me}us:~\psstar{} ne discés\textit{seris} \textbf{a} me.
\item Inténde in adjutórium \textbf{me}um,~\psstar{} Dómine, Deus, sa\textit{lútis} \textbf{me}æ.
