\item Exspéctans exspec\textit{tá}\textit{vi} \textbf{Dó}minum,~* et \textit{in}\textit{tén}\textit{dit} \textbf{mi}hi.
\item Et exaudívit \textit{pre}\textit{ces} \textbf{me}as:~* et edúxit me de lacu misériæ, et \textit{de} \textit{lu}\textit{to} \textbf{fæ}cis.
\item Et státuit super petram \textit{pe}\textit{des} \textbf{me}os:~* et diré\textit{xit} \textit{gres}\textit{sus} \textbf{me}os.
\item Et immísit in os meum cán\textit{ti}\textit{cum} \textbf{no}vum~* car\textit{men} \textit{De}\textit{o} \textbf{nos}tro.
\item Vidébunt multi, \textit{et} \textit{ti}\textbf{mé}bunt:~* et spe\textit{rá}\textit{bunt} \textit{in} \textbf{Dó}\textbf{mi}no.
\item Beátus vir, cujus est nomen Dómi\textit{ni} \textit{spes} \textbf{e}jus~* et non respéxit in vanitátes et in\textit{sá}\textit{ni}\textit{as} \textbf{fal}sas.
\item Multa fecísti tu, Dómine, Deus meus, mirabí\textit{li}\textit{a} \textbf{tu}a:~* et cogitatiónibus tuis non est qui sí\textit{mi}\textit{lis} \textit{sit} \textbf{ti}bi.
\item Annuntiávi \textit{et} \textit{lo}\textbf{cú}tus sum:~* multiplicáti \textit{sunt} \textit{su}\textit{per} \textbf{nú}\textbf{me}rum.
\item Sacrifícium et oblatiónem \textit{no}\textit{lu}\textbf{ís}ti:~* aures autem per\textit{fe}\textit{cís}\textit{ti} \textbf{mi}hi.
\item Holocáustum et pro peccáto non \textit{pos}\textit{tu}\textbf{lás}ti:~* tunc di\textit{xi}: \textit{Ec}\textit{ce} \textbf{vé}\textbf{ni}o.
\item In cápite libri scriptum est de me ut fácerem volun\textit{tá}\textit{tem} \textbf{tu}am:~* Deus meus, vólui, et legem tuam in médi\textit{o} \textit{cor}\textit{dis} \textbf{me}i.
\item Annuntiávi justítiam tuam in ecclé\textit{si}\textit{a} \textbf{ma}gna,~* ecce lábia mea non prohibébo: Dó\textit{mi}\textit{ne}, \textit{tu} \textbf{scis}ti.
\item Justítiam tuam non abscóndi in \textit{cor}\textit{de} \textbf{me}o:~* veritátem tuam et salutá\textit{re} \textit{tu}\textit{um} \textbf{di}xi.
\item Non abscóndi misericórdiam tuam et veri\textit{tá}\textit{tem} \textbf{tu}am~* a con\textit{cí}\textit{li}\textit{o} \textbf{mul}to.
\item Tu autem, Dómine, ne longe fácias miseratiónes \textit{tu}\textit{as} \textbf{a} me:~* misericórdia tua et véritas tua sem\textit{per} \textit{su}\textit{sce}\textbf{pé}\textbf{runt} me.
\item Quóniam circumdedérunt me mala, quorum \textit{non} \textit{est} \textbf{nú}merus:~* comprehendérunt me iniquitátes meæ, et non pótu\textit{i} \textit{ut} \textit{vi}\textbf{dé}rem.
\item Multiplicátæ sunt super capíllos cá\textit{pi}\textit{tis} \textbf{me}i:~* et cor me\textit{um} \textit{de}\textit{re}\textbf{lí}\textbf{quit} me.
\item Compláceat tibi, Dómine, ut \textit{é}\textit{ru}\textbf{as} me:~* Dómine, ad adju\textit{ván}\textit{dum} \textit{me} \textbf{ré}\textbf{spi}ce.
\item Confundántur et revereántur simul, qui quærunt á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am,~* ut \textit{áu}\textit{fe}\textit{rant} \textbf{e}am.
\item Convertántur retrórsum et re\textit{ve}\textit{re}\textbf{án}tur:~* qui vo\textit{lunt} \textit{mi}\textit{hi} \textbf{ma}la.
\item Ferant conféstim confusi\textit{ó}\textit{nem} \textbf{su}am:~* qui dicunt mi\textit{hi}: \textit{Eu}\textit{ge}, \textbf{eu}ge.
\item Exsúltent et læténtur super te om\textit{nes} \textit{quæ}\textbf{rén}tes te:~* et dicant semper: Magnificétur Dóminus: qui díligunt sa\textit{lu}\textit{tá}\textit{re} \textbf{tu}um.
\item Ego autem mendícus \textit{sum}, \textit{et} \textbf{pau}per:~* Dóminus sollí\textit{ci}\textit{tus} \textit{est} \textbf{me}i.
\item Adjútor meus et protéctor \textit{me}\textit{us} \textbf{tu} es:~* Deus me\textit{us}, \textit{ne} \textit{tar}\textbf{dá}\textbf{ve}ris.
