\item Et exaudívit preces \textbf{me}as:~\psstar{} et edúxit me de lacu misériæ, et de lu\textit{to} \textbf{fæ}cis.

\item Et státuit super petram pedes \textbf{me}os:~\psstar{} et diréxit gres\textit{sus} \textbf{me}os.

\item Et immísit in os meum cánticum \textbf{no}vum,~\psstar{} carmen De\textit{o} \textbf{nos}tro.

\item Vidébunt multi, et ti\textbf{mé}bunt:~\psstar{} et sperábunt \textit{in} \textbf{Dó}mino.

\item Beátus vir, cujus est nomen Dómini spes \textbf{e}jus~\psstar{} et non respéxit in vanitátes et insáni\textit{as} \textbf{fal}sas.

\item Multa fecísti tu, Dómine, Deus meus, mirabília \textbf{tu}a:~\psstar{} et cogitatiónibus tuis non est qui símilis \textit{sit} \textbf{ti}bi.

\item Annuntiávi et lo\textbf{cú}tus sum:~\psstar{} multiplicáti sunt su\textit{per} \textbf{nú}merum.

\item Sacrifícium et oblatiónem nolu\textbf{ís}ti:~\psstar{} aures autem perfecís\textit{ti} \textbf{mi}hi.

\item Holocáustum et pro peccáto non postu\textbf{lás}ti:~\psstar{} tunc dixi: Ec\textit{ce} \textbf{vé}nio.

\item In cápite libri scriptum est de me ut fácerem voluntátem \textbf{tu}am:~\psstar{} Deus meus, vólui, et legem tuam in médio cor\textit{dis} \textbf{me}i.

\item Annuntiávi justítiam tuam in ecclésia \textbf{ma}gna,~\psstar{} ecce lábia mea non prohibébo: Dómine, \textit{tu} \textbf{scis}ti.

\item Justítiam tuam non abscóndi in corde \textbf{me}o:~\psstar{} veritátem tuam et salutáre tu\textit{um} \textbf{di}xi.

\item Non abscóndi misericórdiam tuam et veritátem \textbf{tu}am~\psstar{} a concíli\textit{o} \textbf{mul}to.

\item Tu autem, Dómine, ne longe fácias miseratiónes tuas \textbf{a} me:~\psstar{} misericórdia tua et véritas tua semper su\textit{sce}\textbf{pé}runt me.

\item Quóniam circumdedérunt me mala, quorum non est \textbf{nú}merus:~\psstar{} comprehendérunt me iniquitátes meæ, et non pótui ut \textit{vi}\textbf{dé}rem.

\item Multiplicátæ sunt super capíllos cápitis \textbf{me}i:~\psstar{} et cor meum de\textit{re}\textbf{lí}quit me.

\item Compláceat tibi, Dómine, ut éru\textbf{as} me:~\psstar{} Dómine, ad adjuvándum \textit{me} \textbf{ré}spice.

\item Confundántur et revereántur simul, qui quærunt ánimam \textbf{me}am,~\psstar{} ut áufe\textit{rant} \textbf{e}am.

\item Convertántur retrórsum et revere\textbf{án}tur:~\psstar{} qui volunt mi\textit{hi} \textbf{ma}la.

\item Ferant conféstim confusiónem \textbf{su}am:~\psstar{} qui dicunt mihi: Eu\textit{ge}, \textbf{eu}ge.\\~\\~

\item Exsúltent et læténtur super te omnes quæ\textbf{rén}tes te:~\psstar{} et dicant semper: Magnificétur Dóminus: qui díligunt salutá\textit{re} \textbf{tu}um.

\item Ego autem mendícus sum, et \textbf{pau}per:~\psstar{} Dóminus sollícitus \textit{est} \textbf{me}i.

\item Adjútor meus et protéctor meus \textbf{tu} es:~\psstar{} Deus meus, ne \textit{tar}\textbf{dá}veris.

\item Réquiem æ\textbf{tér}nam~\psstar{} dona e\textit{is}, \textbf{Dó}mine.

\item Et lux per\textbf{pé}tua~\psstar{} lúce\textit{at} \textbf{e}is.