\item Beátus qui intélligit super e\textbf{gé}num, et \textbf{páu}perem:~\psstar{} in die mala liberábit \textbf{e}um \textbf{Dó}minus.
\item Dóminus consérvet eum, et vivíficet eum, et beátum fáciat \textbf{e}um in \textbf{ter}ra:~\psstar{} et non tradat eum in ánimam inimi\textbf{có}rum \textbf{e}jus.
\item Dóminus opem ferat illi super lectum do\textbf{ló}ris \textbf{e}jus:~\psstar{} univérsum stratum ejus versásti in infirmi\textbf{tá}te \textbf{e}jus.
\item Ego dixi: Dómine, mise\textbf{ré}re \textbf{me}i:~\psstar{} sana ánimam meam, quia pec\textbf{cá}vi \textbf{ti}bi.
\item Inimíci mei dixérunt \textbf{ma}la \textbf{mi}hi:~\psstar{} Quando moriétur, et períbit \textbf{no}men \textbf{e}jus?
\item Et si ingrediebátur ut vidéret, vana \textbf{lo}que\textbf{bá}tur:~\psstar{} cor ejus congregávit iniqui\textbf{tá}tem \textbf{si}bi.
\item Egredie\textbf{bá}tur \textbf{fo}ras,~\psstar{} et loquebátur \textbf{in} id\textbf{íp}sum.
\item Advérsum me susurrábant omnes ini\textbf{mí}ci \textbf{me}i:~\psstar{} advérsum me cogitábant \textbf{ma}la \textbf{mi}hi.
\item Verbum iníquum constitu\textbf{é}runt ad\textbf{vér}sum me:~\psstar{} Numquid qui dormit non adjíciet \textbf{ut} re\textbf{súr}gat?
\item Etenim homo pacis meæ, in \textbf{quo} spe\textbf{rá}vi:~\psstar{} qui edébat panes meos, magnificávit super me supplan\textbf{ta}ti\textbf{ó}nem.
\item Tu autem, Dómine, miserére mei, et re\textbf{sú}sci\textbf{ta} me:~\psstar{} et re\textbf{trí}buam \textbf{e}is.
\item In hoc cognóvi quóniam \textbf{vo}lu\textbf{ís}ti me:~\psstar{} quóniam non gaudébit inimícus \textbf{me}us \textbf{su}per me.
\item Me autem propter innocéntiam \textbf{su}sce\textbf{pís}ti:~\psstar{} et confirmásti me in conspéctu tuo \textbf{in} æ\textbf{tér}num.
\item Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et \textbf{us}que in \textbf{sǽ}culum:~\psstar{} \textbf{fi}at, \textbf{fi}at.
\item Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.
