\item Dóminus consérvet eum, et vivíficet eum, et beátum fáciat eum in \textbf{ter}ra:~\psstar{} et non tradat eum in ánimam inimicó\textit{rum} \textbf{e}jus.

\item Dóminus opem ferat illi super lectum dolóris \textbf{e}jus:~\psstar{} univérsum stratum ejus versásti in infirmitá\textit{te} \textbf{e}jus.

\item Ego dixi: Dómine, miserére \textbf{me}i:~\psstar{} sana ánimam meam, quia peccá\textit{vi} \textbf{ti}bi.

\item Inimíci mei dixérunt mala \textbf{mi}hi:~\psstar{} Quando moriétur, et períbit no\textit{men} \textbf{e}jus?

\item Et si ingrediebátur ut vidéret, vana loque\textbf{bá}tur:~\psstar{} cor ejus congregávit iniquitá\textit{tem} \textbf{si}bi.

\item Egrediebátur \textbf{fo}ras,~\psstar{} et loquebátur in \textit{id}\textbf{íp}sum.

\item Advérsum me susurrábant omnes inimíci \textbf{me}i:~\psstar{} advérsum me cogitábant ma\textit{la} \textbf{mi}hi.

\item Verbum iníquum constituérunt ad\textbf{vér}sum me:~\psstar{} Numquid qui dormit non adjíciet ut \textit{re}\textbf{súr}gat?

\item Etenim homo pacis meæ, in quo spe\textbf{rá}vi:~\psstar{} qui edébat panes meos, magnificávit super me supplanta\textit{ti}\textbf{ó}nem.

\item Tu autem, Dómine, miserére mei, et resúsci\textbf{ta} me:~\psstar{} et retríbu\textit{am} \textbf{e}is.

\item In hoc cognóvi quóniam volu\textbf{ís}ti me:~\psstar{} quóniam non gaudébit inimícus me\textit{us} \textbf{su}per me.

\item Me autem propter innocéntiam susce\textbf{pís}ti:~\psstar{} et confirmásti me in conspéctu tuo in \textit{æ}\textbf{tér}num.

\item Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et usque in \textbf{sǽ}culum:~\psstar{} fi\textit{at}, \textbf{fi}at.

\item Réquiem æ\textbf{tér}nam~\psstar{} dona e\textit{is}, \textbf{Dó}mine.

\item Et lux per\textbf{pé}tua~\psstar{} lúce\textit{at} \textbf{e}is.