\item Quemádmodum desíderat cervus ad \textbf{fon}tes a\textbf{quá}rum:~\psstar{} ita desíderat ánima mea \textit{ad} \textit{te}, \textbf{De}us.
\item Sitívit ánima mea ad Deum \textbf{for}tem \textbf{vi}vum:~\psstar{} quando véniam, et apparébo ante fá\textit{ciem} \textbf{De}i?
\item Fuérunt mihi lácrimæ meæ panes \textbf{di}e ac \textbf{noc}te:~\psstar{} dum dícitur mihi quotídie: Ubi est \textit{Deus} \textbf{tu}us?
\item Hæc recordátus sum, et effúdi in me \textbf{á}nimam \textbf{me}am:~\psstar{} quóniam transíbo in locum tabernáculi admirábilis, usque ad \textit{domum} \textbf{De}i.
\item In voce exsultatiónis, et con\textbf{fes}si\textbf{ó}nis:~\psstar{} sonus \textit{epu}\textbf{lán}tis.
\item Quare tristis es, \textbf{á}nima \textbf{me}a?~\psstar{} et qua\textit{re} \textit{con}\textbf{túr}bas me?
\item Spera in Deo, quóniam adhuc confi\textbf{té}bor \textbf{il}li:~\psstar{} salutáre vultus mei, et \textit{Deus} \textbf{me}us.
\item Ad meípsum ánima mea \textbf{con}tur\textbf{bá}ta est:~\psstar{} proptérea memor ero tui de terra Jordánis, et Hermóniim a \textit{monte} \textbf{mó}dico.
\item Abýssus a\textbf{býs}sum \textbf{ín}vocat,~\psstar{} in voce cataractá\textit{rum} \textit{tu}\textbf{á}rum.
\item Omnia excélsa tua, et \textbf{fluc}tus \textbf{tu}i~\psstar{} super me \textit{transi}\textbf{é}runt.
\item In die mandávit Dóminus miseri\textbf{cór}diam \textbf{su}am:~\psstar{} et nocte cán\textit{ticum} \textbf{e}jus.
\item Apud me orátio Deo \textbf{vi}tæ \textbf{me}æ,~\psstar{} dicam Deo: Su\textit{scéptor} \textbf{me}us es.
\item Quare ob\textbf{lí}tus es \textbf{me}i?~\psstar{} et quare contristátus incédo, dum afflígit me \textit{ini}\textbf{mí}cus?
\item Dum confringúntur \textbf{os}sa \textbf{me}a,~\psstar{} exprobravérunt mihi qui tríbulant me ini\textit{míci} \textbf{me}i.
\item Dum dicunt mihi per síngulos dies: Ubi est \textbf{De}us \textbf{tu}us?~\psstar{} quare tristis es, ánima mea? et qua\textit{re} \textit{con}\textbf{túr}bas me?
\item Spera in Deo, quóniam adhuc confi\textbf{té}bor \textbf{il}li:~\psstar{} salutáre vultus mei, et \textit{Deus} \textbf{me}us.
\item Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirí\textit{tui} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textit{lórum}. \textbf{A}men.