\item Quemádmodum desíderat cervus ad \textbf{fon}tes a\textbf{quá}rum:~\psstar{} ita desíderat ánima mea \textbf{ad} te, \textbf{De}us.
\item Sitívit ánima mea ad Deum \textbf{for}tem \textbf{vi}vum:~\psstar{} quando véniam, et apparébo ante \textbf{fá}ciem \textbf{De}i?
\item Fuérunt mihi lácrimæ meæ panes \textbf{di}e ac \textbf{noc}te:~\psstar{} dum dícitur mihi quotídie: Ubi est \textbf{De}us \textbf{tu}us?
\item Hæc recordátus sum, et effúdi in me \textbf{á}nimam \textbf{me}am:~\psstar{} quóniam transíbo in locum tabernáculi admirábilis, usque ad \textbf{do}mum \textbf{De}i.
\item In voce exsultatiónis, et con\textbf{fes}si\textbf{ó}nis:~\psstar{} sonus \textbf{e}pu\textbf{lán}tis.
\item Quare tristis es, \textbf{á}nima \textbf{me}a?~\psstar{} et \textbf{qua}re con\textbf{túr}bas me?
\item Spera in Deo, quóniam adhuc confi\textbf{té}bor \textbf{il}li:~\psstar{} salutáre vultus mei, et \textbf{De}us \textbf{me}us.
\item Ad meípsum ánima mea \textbf{con}tur\textbf{bá}ta est:~\psstar{} proptérea memor ero tui de terra Jordánis, et Hermóniim a \textbf{mon}te \textbf{mó}dico.
\item Abýssus a\textbf{býs}sum \textbf{ín}vocat,~\psstar{} in voce catarac\textbf{tá}rum tu\textbf{á}rum.
\item Omnia excélsa tua, et \textbf{fluc}tus \textbf{tu}i~\psstar{} super me \textbf{trans}i\textbf{é}runt.
\item In die mandávit Dóminus miseri\textbf{cór}diam \textbf{su}am:~\psstar{} et nocte \textbf{cán}ticum \textbf{e}jus.
\item Apud me orátio Deo \textbf{vi}tæ \textbf{me}æ,~\psstar{} dicam Deo: Su\textbf{scép}tor \textbf{me}us es.
\item Quare ob\textbf{lí}tus es \textbf{me}i?~\psstar{} et quare contristátus incédo, dum afflígit me \textbf{in}i\textbf{mí}cus?
\item Dum confringúntur \textbf{os}sa \textbf{me}a,~\psstar{} exprobravérunt mihi qui tríbulant me ini\textbf{mí}ci \textbf{me}i.
\item Dum dicunt mihi per síngulos dies: Ubi est \textbf{De}us \textbf{tu}us?~\psstar{} quare tristis es, ánima mea? et \textbf{qua}re con\textbf{túr}bas me?
\item Spera in Deo, quóniam adhuc confi\textbf{té}bor \textbf{il}li:~\psstar{} salutáre vultus mei, et \textbf{De}us \textbf{me}us.
\item Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.
