\item Quemádmodum desíderat cervus ad fontes a\textbf{quá}rum:~\psstar{} ita desíderat ánima mea ad \textit{te}, \textbf{De}us.
\item Sitívit ánima mea ad Deum fortem \textbf{vi}vum:~\psstar{} quando véniam, et apparébo ante fáci\textit{em} \textbf{De}i?
\item Fuérunt mihi lácrimæ meæ panes die ac \textbf{noc}te:~\psstar{} dum dícitur mihi quotídie: Ubi est De\textit{us} \textbf{tu}us?
\item Hæc recordátus sum, et effúdi in me ánimam \textbf{me}am:~\psstar{} quóniam transíbo in locum tabernáculi admirábilis, usque ad do\textit{mum} \textbf{De}i.
\item In voce exsultatiónis, et confessi\textbf{ó}nis:~\psstar{} sonus e\textit{pu}\textbf{lán}tis.
\item Quare tristis es, ánima \textbf{me}a?~\psstar{} et quare \textit{con}\textbf{túr}bas me?
\item Spera in Deo, quóniam adhuc confitébor \textbf{il}li:~\psstar{} salutáre vultus mei, et De\textit{us} \textbf{me}us.
\item Ad meípsum ánima mea contur\textbf{bá}ta est:~\psstar{} proptérea memor ero tui de terra Jordánis, et Hermóniim a mon\textit{te} \textbf{mó}dico.
\item Abýssus abýssum \textbf{ín}vocat,~\psstar{} in voce cataractárum \textit{tu}\textbf{á}rum.
\item Omnia excélsa tua, et fluctus \textbf{tu}i~\psstar{} super me trans\textit{i}\textbf{é}runt.
\item In die mandávit Dóminus misericórdiam \textbf{su}am:~\psstar{} et nocte cánti\textit{cum} \textbf{e}jus.
\item Apud me orátio Deo vitæ \textbf{me}æ,~\psstar{} dicam Deo: Suscép\textit{tor} \textbf{me}us es.
\item Quare oblítus es \textbf{me}i?~\psstar{} et quare contristátus incédo, dum afflígit me in\textit{i}\textbf{mí}cus?
\item Dum confringúntur ossa \textbf{me}a,~\psstar{} exprobravérunt mihi qui tríbulant me inimí\textit{ci} \textbf{me}i.
\item Dum dicunt mihi per síngulos dies: Ubi est Deus \textbf{tu}us?~\psstar{} quare tristis es, ánima mea? et quare \textit{con}\textbf{túr}bas me?
\item Spera in Deo, quóniam adhuc confitébor \textbf{il}li:~\psstar{} salutáre vultus mei, et De\textit{us} \textbf{me}us.
\item Réquiem æ\textbf{tér}nam~\psstar{} dona e\textit{is}, \textbf{Dó}mine.
\item Et lux per\textbf{pé}tua~\psstar{} lúce\textit{at} \textbf{e}is.