\item Deus, áuribus nostris audívimus:~\psstar{} patres nostri annuntiavérunt nobis:

\item Opus, quod operátus es in diébus eórum,~\psstar{} et in diébus antíquis.

\item Manus tua gentes dispérdidit, et plantásti eos:~\psstar{} afflixísti pópulos, et expulísti eos.

\item Nec enim in gládio suo possedérunt terram,~\psstar{} et bráchium eórum non salvávit eos:

\item Sed déxtera tua, et bráchium tuum, et illuminátio vultus tui,~\psstar{} quóniam complacuísti in eis.

\item Tu es ipse Rex meus et Deus meus:~\psstar{} qui mandas salútes Jacob.

\item In te inimícos nostros ventilábimus cornu:~\psstar{} et in nómine tuo spernémus insurgéntes in nobis.

\item Non enim in arcu meo sperábo:~\psstar{} et gládius meus non salvábit me.

\item Salvásti enim nos de affligéntibus nos:~\psstar{} et odiéntes nos confudísti.

\item In Deo laudábimur tota die:~\psstar{} et in nómine tuo confitébimur in sǽculum.

\item Nunc autem repulísti et confudísti nos:~\psstar{} et non egrediéris, Deus, in virtútibus nostris.

\item Avertísti nos retrórsum post inimícos nostros:~\psstar{} et qui odérunt nos, diripiébant sibi.

\item Dedísti nos tamquam oves escárum:~\psstar{} et in géntibus dispersísti nos.

\item Vendidísti pópulum tuum sine prétio:~\psstar{} et non fuit multitúdo in commutatiónibus eórum.

\item Posuísti nos oppróbrium vicínis nostris,~\psstar{} subsannatiónem et derísum his qui sunt in circúitu nostro.

\item Posuísti nos in similitúdinem géntibus:~\psstar{} commotiónem cápitis in pópulis.

\item Tota die verecúndia mea contra me est,~\psstar{} et confúsio faciéi meæ coopéruit me.

\item A voce exprobrántis et obloquéntis:~\psstar{} a fácie inimíci et persequéntis.

\item Hæc ómnia venérunt super nos, nec oblíti sumus te:~\psstar{} et iníque non égimus in testaménto tuo.

\item Et non recéssit retro cor nostrum:~\psstar{} et declinásti sémitas nostras a via tua:

\item Quóniam humiliásti nos in loco afflictiónis,~\psstar{} et coopéruit nos umbra mortis.

\item Si oblíti sumus nomen Dei nostri,~\psstar{} et si expándimus manus nostras ad deum aliénum:

\item Nonne Deus requíret ista?~\psstar{} ipse enim novit abscóndita cordis.

\item Quóniam propter te mortificámur tota die:~\psstar{} æstimáti sumus sicut oves occisiónis.

\item Exsúrge, quare obdórmis, Dómine?~\psstar{} exsúrge, et ne repéllas in finem.

\item Quare fáciem tuam avértis,~\psstar{} oblivísceris inópiæ nostræ et tribulatiónis nostræ?

\item Quóniam humiliáta est in púlvere ánima nostra:~\psstar{} conglutinátus est in terra venter noster.

\item Exsúrge Dómine, ádjuva nos:~\psstar{} et rédime nos propter nomen tuum.