\item Eructávit cor meum \textbf{ver}bum \textbf{bo}num:~\psstar{} dico ego ópera \textit{me}\textit{a} \textbf{Re}gi.
\item Lingua mea \textbf{cá}lamus \textbf{scri}bæ:~\psstar{} velóci\textit{ter} \textit{scri}\textbf{bén}tis.
\item Speciósus forma præ fíliis hóminum,~\pscross{} diffúsa est grátia in \textbf{lá}biis \textbf{tu}is:~\psstar{} proptérea benedíxit te Deus \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num.
\item Accíngere gládio tuo super \textbf{fe}mur \textbf{tu}um,~\psstar{} \textit{pot}\textit{en}\textbf{tís}sime.
\item Spécie tua et pulchri\textbf{tú}dine \textbf{tu}a:~\psstar{} inténde, próspere procé\textit{de}, \textit{et} \textbf{re}gna.
\item Propter veritátem, et mansuetúdinem, \textbf{et} jus\textbf{tí}tiam:~\psstar{} et dedúcet te mirabíliter déx\textit{te}\textit{ra} \textbf{tu}a.
\item Sagíttæ tuæ acútæ, pópuli \textbf{sub} te \textbf{ca}dent:~\psstar{} in corda inimi\textit{có}\textit{rum} \textbf{Re}gis.
\item Sedes tua, Deus, in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}culi:~\psstar{} virga directiónis virga \textit{re}\textit{gni} \textbf{tu}i.
\item Dilexísti justítiam, et odísti in\textbf{i}qui\textbf{tá}tem:~\psstar{} proptérea unxit te, Deus, Deus tuus, óleo lætítiæ præ consór\textit{ti}\textit{bus} \textbf{tu}is.
\item Myrrha, et gutta, et cásia a vestiméntis tuis, a dómi\textbf{bus} e\textbf{búr}neis:~\psstar{} ex quibus delectavérunt te fíliæ regum in ho\textit{nó}\textit{re} \textbf{tu}o.
\item Astitit regína a dextris tuis in vestítu \textbf{de}au\textbf{rá}to:~\psstar{} circúmdata va\textit{ri}\textit{e}\textbf{tá}te.
\item Audi, fília, et vide, et inclína \textbf{au}rem \textbf{tu}am:~\psstar{} et oblivíscere pópulum tuum, et domum \textit{pa}\textit{tris} \textbf{tu}i.
\item Et concupíscet Rex de\textbf{có}rem \textbf{tu}um:~\psstar{} quóniam ipse est Dóminus Deus tuus, et ado\textit{rá}\textit{bunt} \textbf{e}um.
\item Et fíliæ Tyri \textbf{in} mu\textbf{né}ribus~\psstar{} vultum tuum deprecabúntur: omnes dí\textit{vi}\textit{tes} \textbf{ple}bis.
\item Omnis glória ejus fíliæ \textbf{Re}gis ab \textbf{in}tus,~\psstar{} in fímbriis áureis circumamícta va\textit{ri}\textit{e}\textbf{tá}tibus.
\item Adducéntur Regi vírgi\textbf{nes} post \textbf{e}am:~\psstar{} próximæ ejus affe\textit{rén}\textit{tur} \textbf{ti}bi.
\item Afferéntur in lætítia et exsul\textbf{ta}ti\textbf{ó}ne:~\psstar{} adducéntur in \textit{tem}\textit{plum} \textbf{Re}gis.
\item Pro pátribus tuis nati sunt \textbf{ti}bi \textbf{fí}lii:~\psstar{} constítues eos príncipes super \textit{om}\textit{nem} \textbf{ter}ram.
\item Mémores erunt \textbf{nó}minis \textbf{tu}i:~\psstar{} in omni generatióne et gene\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem.
\item Proptérea pópuli confitebúntur tibi \textbf{in} æ\textbf{tér}num:~\psstar{} et in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.
\item Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.
