\item Eructávit cor meum \textit{verbum} \textbf{bo}num:~\psstar{} dico ego ópe\textit{ra} \textit{mea} \textbf{Re}gi.
\item Lingua mea cá\textit{lamus} \textbf{scri}bæ:~\psstar{} veló\textit{citer} \textit{scri}\textbf{bén}tis.
\item Speciósus forma præ fíliis hóminum,~† diffúsa est grátia in lá\textit{biis} \textbf{tu}is:~\psstar{} proptérea benedíxit te De\textit{us} \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num.
\item Accíngere gládio tuo super \textit{femur} \textbf{tu}um,~\psstar{} \textit{poten}\textbf{tís}\textbf{si}me.
\item Spécie tua et pulchritú\textit{dine} \textbf{tu}a:~\psstar{} inténde, próspere pro\textit{céde}, \textit{et} \textbf{re}gna.
\item Propter veritátem, et mansuetúdinem, \textit{et} \textit{jus}\textbf{tí}tiam:~\psstar{} et dedúcet te mirabíliter \textit{déxtera} \textbf{tu}a.
\item Sagíttæ tuæ acútæ, pópuli \textit{sub} \textit{te} \textbf{ca}dent:~\psstar{} in corda ini\textit{micórum} \textbf{Re}gis.
\item Sedes tua, Deus, in sǽ\textit{culum} \textbf{sǽ}culi:~\psstar{} virga directiónis vir\textit{ga} \textit{regni} \textbf{tu}i.
\item Dilexísti justítiam, et odísti in\textit{iqui}\textbf{tá}tem:~\psstar{} proptérea unxit te, Deus, Deus tuus, óleo lætítiæ præ con\textit{sórtibus} \textbf{tu}is.
\item Myrrha, et gutta, et cásia a vestiméntis tuis, a dómi\textit{bus} \textit{e}\textbf{búr}neis:~\psstar{} ex quibus delectavérunt te fíliæ regum in \textit{honóre} \textbf{tu}o.
\item Astitit regína a dextris tuis in vestítu \textit{deau}\textbf{rá}to:~\psstar{} circúmdata \textit{varie}\textbf{tá}te.
\item Audi, fília, et vide, et inclína \textit{aurem} \textbf{tu}am:~\psstar{} et oblivíscere pópulum tuum, et do\textit{mum} \textit{patris} \textbf{tu}i.
\item Et concupíscet Rex de\textit{córem} \textbf{tu}um:~\psstar{} quóniam ipse est Dóminus Deus tuus, et ad\textit{orábunt} \textbf{e}um.
\item Et fíliæ Tyri \textit{in} \textit{mu}\textbf{né}ribus~\psstar{} vultum tuum deprecabúntur: omnes \textit{dívites} \textbf{ple}bis.
\item Omnis glória ejus fíliæ Re\textit{gis} \textit{ab} \textbf{in}tus,~\psstar{} in fímbriis áureis circumamícta \textit{varie}\textbf{tá}\textbf{ti}bus.
\item Adducéntur Regi vírgi\textit{nes} \textit{post} \textbf{e}am:~\psstar{} próximæ ejus af\textit{feréntur} \textbf{ti}bi.
\item Afferéntur in lætítia et exsul\textit{tati}\textbf{ó}ne:~\psstar{} adducéntur \textit{in} \textit{templum} \textbf{Re}gis.
\item Pro pátribus tuis nati sunt \textit{tibi} \textbf{fí}lii:~\psstar{} constítues eos príncipes su\textit{per} \textit{omnem} \textbf{ter}ram.
\item Mémores erunt nó\textit{minis} \textbf{tu}i:~\psstar{} in omni generatióne et ge\textit{nerati}\textbf{ó}nem.
\item Proptérea pópuli confitebúntur tibi \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num:~\psstar{} et in \textit{sǽculum} \textbf{sǽ}\textbf{cu}li.
\item Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spi\textit{rítui} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæ\textit{culórum}. \textbf{A}men.
