\item Eructávit cor meum \textbf{ver}bum \textbf{bo}num:~\psstar{} dico ego ópera \textbf{me}a \textbf{Re}gi.
\item Lingua mea \textbf{cá}lamus \textbf{scri}bæ:~\psstar{} velóci\textbf{ter} scri\textbf{bén}tis.
\item Speciósus forma præ fíliis hóminum,~† diffúsa est grátia in \textbf{lá}biis \textbf{tu}is:~\psstar{} proptérea benedíxit te Deus \textbf{in} æ\textbf{tér}num.
\item Accíngere gládio tuo super \textbf{fe}mur \textbf{tu}um,~\psstar{} \textbf{pot}en\textbf{tís}sime.
\item Spécie tua et pulchri\textbf{tú}dine \textbf{tu}a:~\psstar{} inténde, próspere pro\textbf{cé}de, et \textbf{re}gna.
\item Propter veritátem, et mansuetúdinem, \textbf{et} jus\textbf{tí}tiam:~\psstar{} et dedúcet te mirabíliter \textbf{déx}tera \textbf{tu}a.
\item Sagíttæ tuæ acútæ, pópuli \textbf{sub} te \textbf{ca}dent:~\psstar{} in corda inimi\textbf{có}rum \textbf{Re}gis.
\item Sedes tua, Deus, in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}culi:~\psstar{} virga directiónis virga \textbf{re}gni \textbf{tu}i.
\item Dilexísti justítiam, et odísti in\textbf{i}qui\textbf{tá}tem:~\psstar{} proptérea unxit te, Deus, Deus tuus, óleo lætítiæ præ con\textbf{sór}tibus \textbf{tu}is.
\item Myrrha, et gutta, et cásia a vestiméntis tuis, a dómi\textbf{bus} e\textbf{búr}neis:~\psstar{} ex quibus delectavérunt te fíliæ regum in ho\textbf{nó}re \textbf{tu}o.
\item Astitit regína a dextris tuis in vestítu \textbf{de}au\textbf{rá}to:~\psstar{} circúmdata va\textbf{ri}e\textbf{tá}te.
\item Audi, fília, et vide, et inclína \textbf{au}rem \textbf{tu}am:~\psstar{} et oblivíscere pópulum tuum, et domum \textbf{pa}tris \textbf{tu}i.
\item Et concupíscet Rex de\textbf{có}rem \textbf{tu}um:~\psstar{} quóniam ipse est Dóminus Deus tuus, et ado\textbf{rá}bunt \textbf{e}um.
\item Et fíliæ Tyri \textbf{in} mu\textbf{né}ribus~\psstar{} vultum tuum deprecabúntur: omnes \textbf{dí}vites \textbf{ple}bis.
\item Omnis glória ejus fíliæ \textbf{Re}gis ab \textbf{in}tus,~\psstar{} in fímbriis áureis circumamícta va\textbf{ri}e\textbf{tá}tibus.
\item Adducéntur Regi vírgi\textbf{nes} post \textbf{e}am:~\psstar{} próximæ ejus affe\textbf{rén}tur \textbf{ti}bi.
\item Afferéntur in lætítia et exsul\textbf{ta}ti\textbf{ó}ne:~\psstar{} adducéntur in \textbf{tem}plum \textbf{Re}gis.
\item Pro pátribus tuis nati sunt \textbf{ti}bi \textbf{fí}lii:~\psstar{} constítues eos príncipes super \textbf{om}nem \textbf{ter}ram.
\item Mémores erunt \textbf{nó}minis \textbf{tu}i:~\psstar{} in omni generatióne et gene\textbf{ra}ti\textbf{ó}nem.
\item Proptérea pópuli confitebúntur tibi \textbf{in} æ\textbf{tér}num:~\psstar{} et in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}culi.
\item Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.
