\item Magnus Dóminus, et lau\textbf{dá}bilis \textbf{ni}mis~* in civitáte Dei nostri, in monte \textit{sanc}\textit{to} \textbf{e}jus.
\item Fundátur exsultatióne univérsæ \textbf{ter}ræ mons \textbf{Si}on,~* látera Aquilónis, cívitas \textit{Re}\textit{gis} \textbf{ma}gni.
\item Deus in dómibus ejus \textbf{co}gno\textbf{scé}tur:~* cum suscí\textit{pi}\textit{et} \textbf{e}am.
\item Quóniam ecce reges terræ \textbf{con}gre\textbf{gá}ti sunt:~* convené\textit{runt} \textit{in} \textbf{u}num.
\item Ipsi vidéntes sic admiráti sunt,~† conturbáti \textbf{sunt}, com\textbf{mó}ti sunt:~* tremor appre\textit{hén}\textit{dit} \textbf{e}os.
\item Ibi dolóres ut par\textbf{tu}ri\textbf{én}tis:~* in spíritu veheménti cónteres \textit{na}\textit{ves} \textbf{Thar}sis.
\item Sicut audívimus, sic vídimus in civitáte Dómini virtútum,~† in civitáte \textbf{De}i \textbf{nos}tri:~* Deus fundávit eam \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num.
\item Suscépimus, Deus, miseri\textbf{cór}diam \textbf{tu}am,~* in médio \textit{tem}\textit{pli} \textbf{tu}i.
\item Secúndum nomen tuum, Deus,~† sic et laus tua in \textbf{fi}nes \textbf{ter}ræ:~* justítia plena est déx\textit{te}\textit{ra} \textbf{tu}a.
\item Lætétur mons Sion, et exsúltent \textbf{fí}liæ \textbf{Ju}dæ:~* propter judícia \textit{tu}\textit{a}, \textbf{Dó}mine.
\item Circúmdate Sion, et complec\textbf{tí}mini \textbf{e}am:~* narráte in túr\textit{ri}\textit{bus} \textbf{e}jus.
\item Pónite corda vestra in vir\textbf{tú}te \textbf{e}jus:~* et distribúite domos ejus, ut enarrétis in progé\textit{ni}\textit{e} \textbf{ál}tera.
\item Quóniam hic est Deus, Deus noster in ætérnum et in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}culi:~* ipse reget \textit{nos} \textit{in} \textbf{sǽ}cula.
\item Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.