\item Magnus Dóminus, et laudábi\textit{lis} \textbf{ni}mis~\psstar{} in civitáte Dei nostri, in monte \textit{sancto} \textbf{e}jus.
\item Fundátur exsultatióne univérsæ terræ \textit{mons} \textbf{Si}on,~\psstar{} látera Aquilónis, cívitas \textit{Regis} \textbf{ma}gni.
\item Deus in dómibus ejus co\textit{gno}\textbf{scé}tur:~\psstar{} cum suscí\textit{piet} \textbf{e}am.
\item Quóniam ecce reges terræ con\textit{gre}\textbf{gá}ti sunt:~\psstar{} convené\textit{runt} \textit{in} \textbf{u}num.
\item Ipsi vidéntes sic admiráti sunt,~† conturbáti sunt, \textit{com}\textbf{mó}ti sunt:~\psstar{} tremor appre\textit{héndit} \textbf{e}os.
\item Ibi dolóres ut partu\textit{ri}\textbf{én}tis:~\psstar{} in spíritu veheménti cónteres \textit{naves} \textbf{Thar}sis.
\item Sicut audívimus, sic vídimus in civitáte Dómini virtútum,~† in civitáte De\textit{i} \textbf{nos}tri:~\psstar{} Deus fundávit eam \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num.
\item Suscépimus, Deus, misericórdi\textit{am} \textbf{tu}am,~\psstar{} in médio \textit{templi} \textbf{tu}i.
\item Secúndum nomen tuum, Deus,~† sic et laus tua in fi\textit{nes} \textbf{ter}ræ:~\psstar{} justítia plena est déx\textit{tera} \textbf{tu}a.
\item Lætétur mons Sion, et exsúltent fíli\textit{æ} \textbf{Ju}dæ:~\psstar{} propter judícia \textit{tua}, \textbf{Dó}mine.
\item Circúmdate Sion, et complectími\textit{ni} \textbf{e}am:~\psstar{} narráte in túr\textit{ribus} \textbf{e}jus.
\item Pónite corda vestra in virtú\textit{te} \textbf{e}jus:~\psstar{} et distribúite domos ejus, ut enarrétis in progé\textit{nie} \textbf{ál}tera.
\item Quóniam hic est Deus, Deus noster in ætérnum et in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}culi:~\psstar{} ipse reget \textit{nos} \textit{in} \textbf{sǽ}cula.
\item Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirí\textit{tui} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textit{lórum}. \textbf{A}men.