\item Magnus Dóminus, et lau\textbf{dá}bilis \textbf{ni}mis~\psstar{} in civitáte Dei nostri, in monte \textbf{sanc}to \textbf{e}jus.
\item Fundátur exsultatióne univérsæ \textbf{ter}ræ mons \textbf{Si}on,~\psstar{} látera Aquilónis, cívitas \textbf{Re}gis \textbf{ma}gni.
\item Deus in dómibus ejus \textbf{co}gno\textbf{scé}tur:~\psstar{} cum su\textbf{scí}piet \textbf{e}am.
\item Quóniam ecce reges terræ \textbf{con}gre\textbf{gá}ti sunt:~\psstar{} conve\textbf{né}runt in \textbf{u}num.
\item Ipsi vidéntes sic admiráti sunt,~† conturbáti \textbf{sunt}, com\textbf{mó}ti sunt:~\psstar{} tremor appre\textbf{hén}dit \textbf{e}os.
\item Ibi dolóres ut par\textbf{tu}ri\textbf{én}tis:~\psstar{} in spíritu veheménti cónteres \textbf{na}ves \textbf{Thar}sis.
\item Sicut audívimus, sic vídimus in civitáte Dómini virtútum,~† in civitáte \textbf{De}i \textbf{nos}tri:~\psstar{} Deus fundávit eam \textbf{in} æ\textbf{tér}num.
\item Suscépimus, Deus, miseri\textbf{cór}diam \textbf{tu}am,~\psstar{} in médio \textbf{tem}pli \textbf{tu}i.
\item Secúndum nomen tuum, Deus,~† sic et laus tua in \textbf{fi}nes \textbf{ter}ræ:~\psstar{} justítia plena est \textbf{déx}tera \textbf{tu}a.
\item Lætétur mons Sion, et exsúltent \textbf{fí}liæ \textbf{Ju}dæ:~\psstar{} propter judícia \textbf{tu}a, \textbf{Dó}mine.
\item Circúmdate Sion, et complec\textbf{tí}mini \textbf{e}am:~\psstar{} narráte in \textbf{túr}ribus \textbf{e}jus.
\item Pónite corda vestra in vir\textbf{tú}te \textbf{e}jus:~\psstar{} et distribúite domos ejus, ut enarrétis in pro\textbf{gé}nie \textbf{ál}tera.
\item Quóniam hic est Deus, Deus noster in ætérnum et in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}culi:~\psstar{} ipse reget \textbf{nos} in \textbf{sǽ}cula.
\item Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.
