\item Magnus Dóminus, et laudábilis \textbf{ni}mis~\psstar{} in civitáte Dei nostri, in monte \textit{sanc}\textit{to} \textbf{e}jus.
\item Fundátur exsultatióne univérsæ terræ mons \textbf{Si}on,~\psstar{} látera Aquilónis, cívitas \textit{Re}\textit{gis} \textbf{ma}gni.
\item Deus in dómibus ejus cogno\textbf{scé}tur:~\psstar{} cum suscí\textit{pi}\textit{et} \textbf{e}am.
\item Quóniam ecce reges terræ congre\textbf{gá}ti sunt:~\psstar{} convené\textit{runt} \textit{in} \textbf{u}num.
\item Ipsi vidéntes sic admiráti sunt,~\pscross{} conturbáti sunt, com\textbf{mó}ti sunt:~\psstar{} tremor appre\textit{hén}\textit{dit} \textbf{e}os.
\item Ibi dolóres ut parturi\textbf{én}tis:~\psstar{} in spíritu veheménti cónteres \textit{na}\textit{ves} \textbf{Thar}sis.
\item Sicut audívimus, sic vídimus in civitáte Dómini virtútum,~\pscross{} in civitáte Dei \textbf{nos}tri:~\psstar{} Deus fundávit eam \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num.
\item Suscépimus, Deus, misericórdiam \textbf{tu}am,~\psstar{} in médio \textit{tem}\textit{pli} \textbf{tu}i.
\item Secúndum nomen tuum, Deus,~\pscross{} sic et laus tua in fines \textbf{ter}ræ:~\psstar{} justítia plena est déx\textit{te}\textit{ra} \textbf{tu}a.
\item Lætétur mons Sion, et exsúltent fíliæ \textbf{Ju}dæ:~\psstar{} propter judícia \textit{tu}\textit{a}, \textbf{Dó}mine.
\item Circúmdate Sion, et complectímini \textbf{e}am:~\psstar{} narráte in túr\textit{ri}\textit{bus} \textbf{e}jus.
\item Pónite corda vestra in virtúte \textbf{e}jus:~\psstar{} et distribúite domos ejus, ut enarrétis in progé\textit{ni}\textit{e} \textbf{ál}tera.
\item Quóniam hic est Deus, Deus noster in ætérnum et in sǽculum \textbf{sǽ}culi:~\psstar{} ipse reget \textit{nos} \textit{in} \textbf{sǽ}cula.
\item Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.
