\item Audíte hæc, omnes Gentes:~\psstar{} áuribus percípite omnes, qui habitátis orbem.

\item Quique terrígenæ, et fílii hóminum:~\psstar{} simul in unum dives et pauper.

\item Os meum loquétur sapiéntiam:~\psstar{} et meditátio cordis mei prudéntiam.

\item Inclinábo in parábolam aurem meam:~\psstar{} apériam in psaltério propositiónem meam.

\item Cur timébo in die mala?~\psstar{} iníquitas calcánei mei circúmdabit me:

\item Qui confídunt in virtúte sua:~\psstar{} et in multitúdine divitiárum suárum gloriántur.

\item Frater non rédimit, rédimet homo:~\psstar{} non dabit Deo placatiónem suam.

\item Et prétium redemptiónis ánimæ suæ:~\psstar{} et laborábit in ætérnum, et vivet adhuc in finem.

\item Non vidébit intéritum, cum víderit sapiéntes moriéntes:~\psstar{} simul insípiens et stultus períbunt.

\item Et relínquent aliénis divítias suas:~\psstar{} et sepúlcra eórum domus illórum in ætérnum.

\item Tabernácula eórum in progénie et progénie:~\psstar{} vocavérunt nómina sua in terris suis.

\item Et homo, cum in honóre esset, non intelléxit:~\psstar{} comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis factus est illis.

\item Hæc via illórum scándalum ipsis:~\psstar{} et póstea in ore suo complacébunt.

\item Sicut oves in inférno pósiti sunt:~\psstar{} mors depáscet eos.

\item Et dominabúntur eórum justi in matutíno:~\psstar{} et auxílium eórum veteráscet in inférno a glória eórum.

\item Verúmtamen Deus rédimet ánimam meam de manu ínferi,~\psstar{} cum accéperit me.

\item Ne timúeris, cum dives factus fúerit homo:~\psstar{} et cum multiplicáta fúerit glória domus ejus.

\item Quóniam cum interíerit, non sumet ómnia:~\psstar{} neque descéndet cum eo glória ejus.

\item Quia ánima ejus in vita ipsíus benedicétur:~\psstar{} confitébitur tibi cum beneféceris ei.

\item Introíbit usque in progénies patrum suórum:~\psstar{} et usque in ætérnum non vidébit lumen.

\item Homo, cum in honóre esset, non intelléxit:~\psstar{} comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis factus est illis.