\item Miserére mei, Deus, quóniam concul\textbf{cá}vit me \textbf{ho}mo:~* tota die impúgnans \textbf{tri}bu\textbf{lá}vit me.
\item Conculcavérunt me inimíci mei \textbf{to}ta \textbf{di}e:~* quóniam multi bel\textbf{lán}tes ad\textbf{vér}sum me.
\item Ab altitúdine di\textbf{é}i ti\textbf{mé}bo:~* ego vero in \textbf{te} spe\textbf{rá}bo.
\item In Deo laudábo sermónes meos, in \textbf{De}o spe\textbf{rá}vi:~* non timébo quid fáciat \textbf{mi}hi \textbf{ca}ro.
\item Tota die verba mea ex\textbf{se}cra\textbf{bán}tur:~* advérsum me omnes cogitatiónes e\textbf{ó}rum in \textbf{ma}lum.
\item Inhabitábunt, \textbf{et} abs\textbf{cón}dent:~* ipsi calcáneum meum \textbf{ob}ser\textbf{vá}bunt.
\item Sicut sustinuérunt ánimam meam, pro níhilo salvos \textbf{fá}cies \textbf{il}los:~* in ira pópu\textbf{los} con\textbf{frín}ges.
\item Deus, vitam meam annunti\textbf{á}vi \textbf{ti}bi:~* posuísti lácrimas meas in con\textbf{spéc}tu \textbf{tu}o.
\item Sicut et in promissi\textbf{ó}ne \textbf{tu}a:~* tunc converténtur inimíci \textbf{me}i re\textbf{trór}sum:
\item In quacúmque die invo\textbf{cá}ve\textbf{ro} te:~* ecce cognóvi quóniam \textbf{De}us \textbf{me}us es.
\item In Deo laudábo verbum, in Dómino lau\textbf{dá}bo ser\textbf{mó}nem:~* in Deo sperávi, non timébo quid fáciat \textbf{mi}hi \textbf{ho}mo.
\item In me sunt, Deus, \textbf{vo}ta \textbf{tu}a,~* quæ reddam, laudati\textbf{ó}nes \textbf{ti}bi.
\item Quóniam eripuísti ánimam meam de morte, et pedes \textbf{me}os de \textbf{lap}su:~* ut pláceam coram Deo in lúmi\textbf{ne} vi\textbf{vén}tium.
