\item Miserére mei, Deus, miserére \textbf{me}i:~\psstar{} quóniam in te confídit áni\textit{ma} \textbf{me}a.
\item Et in umbra alárum tuárum spe\textbf{rá}bo:~\psstar{} donec tránseat \textit{in}\textbf{í}quitas.
\item Clamábo ad Deum al\textbf{tís}si\-mum:~\psstar{} Deum, qui benefé\textit{cit} \textbf{mi}hi.
\item Misit de cælo, et libe\textbf{rá}vit me:~\psstar{} dedit in oppróbrium con\textit{cul}\textbf{cán}tes me.
\item Misit Deus misericórdiam suam, et veritátem suam,~† et erípuit ánimam meam de médio catulórum le\textbf{ó}num:~\psstar{} dormívi con\textit{tur}\textbf{bá}tus.
\item Fílii hóminum dentes eórum arma et sa\textbf{gít}tæ:~\psstar{} et lingua eórum gládius \textit{a}\textbf{cú}tus.
\item Exaltáre super cælos, \textbf{De}us:~\psstar{} et in omnem terram glóri\textit{a} \textbf{tu}a.
\item Láqueum paravérunt pédibus \textbf{me}is:~\psstar{} et incurvavérunt áni\textit{mam} \textbf{me}am.
\item Fodérunt ante fáciem meam \textbf{fó}veam:~\psstar{} et incidérunt \textit{in} \textbf{e}am.
\item Parátum cor meum, Deus, parátum cor \textbf{me}um:~\psstar{} cantábo, et psal\textit{mum} \textbf{di}cam.
\item Exsúrge, glória mea, exsúrge psaltérium et \textbf{cí}thara:~\psstar{} exsúrgam \textit{di}\textbf{lú}culo.
\item Confitébor tibi in pópulis, \textbf{Dó}mine:~\psstar{} et psalmum dicam tibi \textit{in} \textbf{Gén}tibus:
\item Quóniam magnificáta est usque ad cælos misericórdia \textbf{tu}a,~\psstar{} et usque ad nubes véri\textit{tas} \textbf{tu}a.
\item Exaltáre super cælos, \textbf{De}us:~\psstar{} et super omnem terram glóri\textit{a} \textbf{tu}a.
\item Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.