\item Eripe me de inimícis meis, \textbf{De}us \textbf{me}us:~\psstar{} et ab insurgéntibus in me \textit{líbe}\textbf{ra} me.
\item Eripe me de operántibus in\textbf{i}qui\textbf{tá}tem:~\psstar{} et de viris sán\textit{guinum} \textbf{sal}va me.
\item Quia ecce cepérunt \textbf{á}nimam \textbf{me}am:~\psstar{} irruérunt \textit{in} \textit{me} \textbf{for}tes.
\item Neque iníquitas mea, neque peccátum \textbf{me}um, \textbf{Dó}mine:~\psstar{} sine iniquitáte cucúrri, \textit{et} \textit{di}\textbf{ré}xi.
\item Exsúrge in occúrsum \textbf{me}um, et \textbf{vi}de:~\psstar{} et tu, Dómine, Deus virtútum, \textit{Deus} \textbf{Is}raël.
\item Inténde ad visitándas \textbf{om}nes \textbf{Gen}tes:~\psstar{} non misereáris ómnibus, qui operántur in\textit{iqui}\textbf{tá}tem.
\item Converténtur ad vésperam: et famem pati\textbf{én}tur ut \textbf{ca}nes:~\psstar{} et circuíbunt \textit{civi}\textbf{tá}tem.
\item Ecce loquéntur in ore suo,~† et gládius in lábi\textbf{is} e\textbf{ó}rum:~\psstar{} quóniam \textit{quis} \textit{au}\textbf{dí}vit?
\item Et tu, Dómine, deri\textbf{dé}bis \textbf{e}os:~\psstar{} ad níhilum dedúces \textit{omnes} \textbf{Gen}tes.
\item Fortitúdinem meam ad te custódiam,~† quia, Deus, su\textbf{scép}tor \textbf{me}us es:~\psstar{} Deus meus, misericórdia ejus præ\textit{véni}\textbf{et} me.
\item Deus osténdet mihi super inimícos meos, ne oc\textbf{cí}das \textbf{e}os:~\psstar{} nequándo obliviscántur pó\textit{puli} \textbf{me}i.
\item Dispérge illos in vir\textbf{tú}te \textbf{tu}a:~\psstar{} et depóne eos, protéctor \textit{meus}, \textbf{Dó}mine:
\item Delíctum oris eórum, sermónem labi\textbf{ó}rum ip\textbf{só}rum:~\psstar{} et comprehendántur in supér\textit{bia} \textbf{su}a.
\item Et de exsecratióne et mendácio annuntiabúntur in consum\textbf{ma}ti\textbf{ó}ne:~\psstar{} in ira consummatiónis, \textit{et} \textit{non} \textbf{e}runt.
\item Et scient quia Deus domi\textbf{ná}bitur \textbf{Ja}cob:~\psstar{} et fí\textit{nium} \textbf{ter}ræ.
\item Converténtur ad vésperam: et famem pati\textbf{én}tur ut \textbf{ca}nes,~\psstar{} et circuíbunt \textit{civi}\textbf{tá}tem.
\item Ipsi dispergéntur ad \textbf{man}du\-\textbf{cán}dum:~\psstar{} si vero non fúerint saturáti, et \textit{murmu}\textbf{rá}bunt.
\item Ego autem cantábo forti\textbf{tú}dinem \textbf{tu}am:~\psstar{} et exsultábo mane misericór\textit{diam} \textbf{tu}am.
\item Quia factus es su\textbf{scép}tor \textbf{me}us,~\psstar{} et refúgium meum, in die tribulati\textit{ónis} \textbf{me}æ.
\item Adjútor meus, tibi psallam,~† quia, Deus, su\textbf{scép}tor \textbf{me}us es:~\psstar{} Deus meus, misericór\textit{dia} \textbf{me}a.
