\item Eripe me de inimícis meis, Deus meus:~\psstar{} et ab insurgéntibus in me líbera me.

\item Eripe me de operántibus iniquitátem:~\psstar{} et de viris sánguinum salva me.

\item Quia ecce cepérunt ánimam meam:~\psstar{} irruérunt in me fortes.

\item Neque iníquitas mea, neque peccátum meum, Dómine:~\psstar{} sine iniquitáte cucúrri, et diréxi.

\item Exsúrge in occúrsum meum, et vide:~\psstar{} et tu, Dómine, Deus virtútum, Deus Israël.

\item Inténde ad visitándas omnes Gentes:~\psstar{} non misereáris ómnibus, qui operántur iniquitátem.

\item Converténtur ad vésperam: et famem patiéntur ut canes:~\psstar{} et circuíbunt civitátem.

\item Ecce loquéntur in ore suo,~\pscross{} et gládius in lábiis eórum:~\psstar{} quóniam quis audívit?

\item Et tu, Dómine, deridébis eos:~\psstar{} ad níhilum dedúces omnes Gentes.

\item Fortitúdinem meam ad te custódiam,~\pscross{} quia, Deus, suscéptor meus es:~\psstar{} Deus meus, misericórdia ejus prævéniet me.

\item Deus osténdet mihi super inimícos meos, ne occídas eos:~\psstar{} nequándo obliviscántur pópuli mei.

\item Dispérge illos in virtúte tua:~\psstar{} et depóne eos, protéctor meus, Dómine:

\item Delíctum oris eórum, sermónem labiórum ipsórum:~\psstar{} et comprehendántur in supérbia sua.

\item Et de exsecratióne et mendácio annuntiabúntur in consummatióne:~\psstar{} in ira consummatiónis, et non erunt.

\item Et scient quia Deus dominábitur Jacob:~\psstar{} et fínium terræ.

\item Converténtur ad vésperam: et famem patiéntur ut canes,~\psstar{} et circuíbunt civitátem.

\item Ipsi dispergéntur ad mandu\-cándum:~\psstar{} si vero non fúerint saturáti, et murmurábunt.

\item Ego autem cantábo fortitúdinem tuam:~\psstar{} et exsultábo mane misericórdiam tuam.

\item Quia factus es suscéptor meus,~\psstar{} et refúgium meum, in die tribulatiónis meæ.

\item Adjútor meus, tibi psallam,~\pscross{} quia, Deus, suscéptor meus es:~\psstar{} Deus meus, misericórdia mea.

