\item Verba mea áuribus pércipe, \textbf{Dó}mine,~\psstar{} intéllige clamó\textit{rem} \textbf{me}um.
\item Inténde voci oratiónis \textbf{me}æ:~\psstar{} Rex meus et De\textit{us} \textbf{me}us.
\item Quóniam ad te o\textbf{rá}bo:~\psstar{} Dómine, mane exáudies vo\textit{cem} \textbf{me}am.
\item Mane astábo tibi et vi\textbf{dé}bo:~\psstar{} quóniam non Deus volens iniquitá\textit{tem} \textbf{tu} es.
\item Neque habitábit juxta te ma\textbf{lí}gnus:~\psstar{} neque permanébunt injústi ante ócu\textit{los} \textbf{tu}os.
\item Odísti omnes, qui operántur iniqui\textbf{tá}tem:~\psstar{} perdes omnes, qui loquúntur \textit{men}\textbf{dá}cium.
\item Virum sánguinum et dolósum abominábitur \textbf{Dó}minus:~\psstar{} ego autem in multitúdine misericórdi\textit{æ} \textbf{tu}æ.
\item Introíbo in domum \textbf{tu}am:~\psstar{} adorábo ad templum sanctum tuum in timó\textit{re} \textbf{tu}o.
\item Dómine, deduc me in justítia \textbf{tu}a:~\psstar{} propter inimícos meos dírige in conspéctu tuo vi\textit{am} \textbf{me}am.
\item Quóniam non est in ore eórum \textbf{vé}ritas:~\psstar{} cor eó\textit{rum} \textbf{va}num est.
\item Sepúlcrum patens est guttur eórum,~† linguis suis dolóse a\textbf{gé}bant,~\psstar{} júdica il\textit{los}, \textbf{De}us.
\item Décidant a cogitatiónibus suis,~† secúndum multitúdinem impietátum eórum expélle \textbf{e}os,~\psstar{} quóniam irritavérunt \textit{te}, \textbf{Dó}mine.
\item Et læténtur omnes, qui sperant \textbf{in} te,~\psstar{} in ætérnum exsultábunt: et habitábis \textit{in} \textbf{e}is.
\item Et gloriabúntur in te omnes, qui díligunt nomen \textbf{tu}um:~\psstar{} quóniam tu benedí\textit{ces} \textbf{jus}to.
\item Dómine, ut scuto bonæ voluntátis \textbf{tu}æ~\psstar{} co\textit{ro}\textbf{nás}ti nos.
\item Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.
