\item Verba mea áuribus \textbf{pér}cipe, \textbf{Dó}mine,~\psstar{} intéllige cla\textbf{mó}rem \textbf{me}um.
\item Inténde voci orati\textbf{ó}nis \textbf{me}æ:~\psstar{} Rex meus et \textbf{De}us \textbf{me}us.
\item Quóniam ad \textbf{te} o\textbf{rá}bo:~\psstar{} Dómine, mane exáudies \textbf{vo}cem \textbf{me}am.
\item Mane astábo tibi \textbf{et} vi\textbf{dé}bo:~\psstar{} quóniam non Deus volens iniqui\textbf{tá}tem \textbf{tu} es.
\item Neque habitábit juxta \textbf{te} ma\textbf{lí}gnus:~\psstar{} neque permanébunt injústi ante \textbf{ó}culos \textbf{tu}os.
\item Odísti omnes, qui operántur in\textbf{i}qui\textbf{tá}tem:~\psstar{} perdes omnes, qui lo\textbf{quún}tur men\textbf{dá}cium.
\item Virum sánguinum et dolósum abomi\textbf{ná}bitur \textbf{Dó}minus:~\psstar{} ego autem in multitúdine miseri\textbf{cór}diæ \textbf{tu}æ.
\item Introíbo in \textbf{do}mum \textbf{tu}am:~\psstar{} adorábo ad templum sanctum tuum in ti\textbf{mó}re \textbf{tu}o.
\item Dómine, deduc me in jus\textbf{tí}tia \textbf{tu}a:~\psstar{} propter inimícos meos dírige in conspéctu tuo \textbf{vi}am \textbf{me}am.
\item Quóniam non est in ore e\textbf{ó}rum \textbf{vé}ritas:~\psstar{} cor e\textbf{ó}rum \textbf{va}num est.
\item Sepúlcrum patens est guttur eórum,~† linguis suis do\textbf{ló}se a\textbf{gé}bant,~\psstar{} júdica \textbf{il}los, \textbf{De}us.
\item Décidant a cogitatiónibus suis,~† secúndum multitúdinem impietátum eórum ex\textbf{pél}le \textbf{e}os,~\psstar{} quóniam irrita\textbf{vé}runt te, \textbf{Dó}mine.
\item Et læténtur omnes, qui \textbf{spe}rant \textbf{in} te,~\psstar{} in ætérnum exsultábunt: et habi\textbf{tá}bis in \textbf{e}is.
\item Et gloriabúntur in te omnes, qui díligunt \textbf{no}men \textbf{tu}um:~\psstar{} quóniam tu bene\textbf{dí}ces \textbf{jus}to.
\item Dómine, ut scuto bonæ volun\textbf{tá}tis \textbf{tu}æ~\psstar{} \textbf{co}ro\textbf{nás}ti nos.
\item Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.
