\item Verba mea áuribus pércipe, \textbf{Dó}mine,~\psstar{} intéllige cla\textit{mórem} \textbf{me}um.
\item Inténde voci oratiónis \textbf{me}æ:~\psstar{} Rex meus et \textit{Deus} \textbf{me}us.
\item Quóniam ad te o\textbf{rá}bo:~\psstar{} Dómine, mane exáudies \textit{vocem} \textbf{me}am.
\item Mane astábo tibi et vi\textbf{dé}bo:~\psstar{} quóniam non Deus volens iniqui\textit{tátem} \textbf{tu} es.
\item Neque habitábit juxta te ma\textbf{lí}gnus:~\psstar{} neque permanébunt injústi ante ó\textit{culos} \textbf{tu}os.
\item Odísti omnes, qui operántur iniqui\textbf{tá}tem:~\psstar{} perdes omnes, qui loquún\textit{tur} \textit{men}\textbf{dá}cium.
\item Virum sánguinum et dolósum abominábitur \textbf{Dó}minus:~\psstar{} ego autem in multitúdine misericór\textit{diæ} \textbf{tu}æ.
\item Introíbo in domum \textbf{tu}am:~\psstar{} adorábo ad templum sanctum tuum in ti\textit{móre} \textbf{tu}o.
\item Dómine, deduc me in justítia \textbf{tu}a:~\psstar{} propter inimícos meos dírige in conspéctu tuo \textit{viam} \textbf{me}am.
\item Quóniam non est in ore eórum \textbf{vé}ritas:~\psstar{} cor e\textit{órum} \textbf{va}num est.
\item Sepúlcrum patens est guttur eórum,~† linguis suis dolóse a\textbf{gé}bant,~\psstar{} júdica \textit{illos}, \textbf{De}us.
\item Décidant a cogitatiónibus suis,~† secúndum multitúdinem impietátum eórum expélle \textbf{e}os,~\psstar{} quóniam irritavé\textit{runt} \textit{te}, \textbf{Dó}mine.
\item Et læténtur omnes, qui sperant \textbf{in} te,~\psstar{} in ætérnum exsultábunt: et habitá\textit{bis} \textit{in} \textbf{e}is.
\item Et gloriabúntur in te omnes, qui díligunt nomen \textbf{tu}um:~\psstar{} quóniam tu bene\textit{díces} \textbf{jus}to.
\item Dómine, ut scuto bonæ voluntátis \textbf{tu}æ~\psstar{} \textit{coro}\textbf{nás}ti nos.
\item Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirí\textit{tui} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textit{lórum}. \textbf{A}men.
