\item Inténde voci orati\textbf{ó}nis \textbf{me}æ:~\psstar{} Rex meus et \textbf{De}us \textbf{me}us.

\item Quóniam ad \textbf{te} o\textbf{rá}bo:~\psstar{} Dómine, mane exáudies \textbf{vo}cem \textbf{me}am.

\item Mane astábo tibi \textbf{et} vi\textbf{dé}bo:~\psstar{} quóniam non Deus volens iniqui\textbf{tá}tem \textbf{tu} es.

\item Neque habitábit juxta \textbf{te} ma\textbf{lí}gnus:~\psstar{} neque permanébunt injústi ante \textbf{ó}culos \textbf{tu}os.

\item Odísti omnes, qui operántur in\textbf{i}qui\textbf{tá}tem:~\psstar{} perdes omnes, qui lo\textbf{quún}tur men\textbf{dá}cium.

\item Virum sánguinum et dolósum abomi\textbf{ná}bitur \textbf{Dó}minus:~\psstar{} ego autem in multitúdine miseri\textbf{cór}diæ \textbf{tu}æ.

\item Introíbo in \textbf{do}mum \textbf{tu}am:~\psstar{} adorábo ad templum sanctum tuum in ti\textbf{mó}re \textbf{tu}o.

\item Dómine, deduc me in jus\textbf{tí}tia \textbf{tu}a:~\psstar{} propter inimícos meos dírige in conspéctu tuo \textbf{vi}am \textbf{me}am.

\item Quóniam non est in ore e\textbf{ó}rum \textbf{vé}ritas:~\psstar{} cor e\textbf{ó}rum \textbf{va}num est.

\item Sepúlcrum patens est guttur eórum,~† linguis suis do\textbf{ló}se a\textbf{gé}bant,~\psstar{} júdica \textbf{il}los, \textbf{De}us.

\item Décidant a cogitatiónibus suis,~† secúndum multitúdinem impietátum eórum ex\textbf{pél}le \textbf{e}os,~\psstar{} quóniam irrita\textbf{vé}runt te, \textbf{Dó}mine.

\item Et læténtur omnes, qui \textbf{spe}rant \textbf{in} te,~\psstar{} in ætérnum exsultábunt: et habi\textbf{tá}bis in \textbf{e}is.

\item Et gloriabúntur in te omnes, qui díligunt \textbf{no}men \textbf{tu}um:~\psstar{} quóniam tu bene\textbf{dí}ces \textbf{jus}to.

\item Dómine, ut scuto bonæ volun\textbf{tá}tis \textbf{tu}æ~\psstar{} \textbf{co}ro\textbf{nás}ti nos.
\item Réqui\textbf{em} æ\textbf{tér}nam~\psstar{} dona \textbf{e}is, \textbf{Dó}mine.
\item Et \textbf{lux} per\textbf{pé}tua~\psstar{} \textbf{lú}ceat \textbf{e}is.