\item Jubiláte Deo, omnis terra, psalmum dícite nó\textit{mi}\textit{ni} \textbf{e}jus:~* date glóri\textit{am} \textit{lau}\textit{di} \textbf{e}jus.
\item Dícite Deo: Quam terribília sunt ópera \textit{tu}\textit{a}, \textbf{Dó}mine!~* in multitúdine virtútis tuæ mentiéntur tibi in\textit{i}\textit{mí}\textit{ci} \textbf{tu}i.
\item Omnis terra adóret te, et \textit{psal}\textit{lat} \textbf{ti}bi:~* psalmum dicat \textit{nó}\textit{mi}\textit{ni} \textbf{tu}o.
\item Veníte, et vidéte ó\textit{pe}\textit{ra} \textbf{De}i:~* terríbilis in consíliis super \textit{fí}\textit{li}\textit{os} \textbf{hó}\textbf{mi}num.
\item Qui convértit mare in áridam, in flúmine pertrans\textit{í}\textit{bunt} \textbf{pe}de:~* ibi lætá\textit{bi}\textit{mur} \textit{in} \textbf{ip}so.
\item Qui dominátur in virtúte sua in ætérnum, óculi ejus super Gen\textit{tes} \textit{re}\textbf{spí}ciunt:~* qui exásperant non exalténtur \textit{in} \textit{se}\textit{met}\textbf{íp}sis.
\item Benedícite, Gentes, \textit{De}\textit{um} \textbf{nos}trum:~* et audítam fácite vo\textit{cem} \textit{lau}\textit{dis} \textbf{e}jus,
\item Qui pósuit ánimam me\textit{am} \textit{ad} \textbf{vi}tam:~* et non dedit in commotió\textit{nem} \textit{pe}\textit{des} \textbf{me}os.
\item Quóniam probás\textit{ti} \textit{nos}, \textbf{De}us:~* igne nos examinásti, sicut exami\textit{ná}\textit{tur} \textit{ar}\textbf{gén}tum.
\item Induxísti nos in láqueum, posuísti tribulatiónes in \textit{dor}\textit{so} \textbf{nos}tro:~* imposuísti hómines super \textit{cá}\textit{pi}\textit{ta} \textbf{nos}tra.
\item Transívimus per i\textit{gnem} \textit{et} \textbf{a}quam:~* et eduxísti nos \textit{in} \textit{re}\textit{fri}\textbf{gé}\textbf{ri}um.
\item Introíbo in domum tuam in \textit{ho}\textit{lo}\textbf{cáus}tis:~* reddam tibi vota mea, quæ distinxérunt \textit{lá}\textit{bi}\textit{a} \textbf{me}a.
\item Et locútum \textit{est} \textit{os} \textbf{me}um,~* in tribula\textit{ti}\textit{ó}\textit{ne} \textbf{me}a.
\item Holocáusta medulláta ófferam tibi cum incén\textit{so} \textit{a}\textbf{rí}etum:~* ófferam tibi \textit{bo}\textit{ves} \textit{cum} \textbf{hir}cis.
\item Veníte, audíte, et narrábo, omnes, qui ti\textit{mé}\textit{tis} \textbf{De}um:~* quanta fecit \textit{á}\textit{ni}\textit{mæ} \textbf{me}æ.
\item Ad ipsum ore me\textit{o} \textit{cla}\textbf{má}vi,~* et exaltávi \textit{sub} \textit{lin}\textit{gua} \textbf{me}a.
\item Iniquitátem si aspéxi in \textit{cor}\textit{de} \textbf{me}o,~* non ex\textit{áu}\textit{di}\textit{et} \textbf{Dó}\textbf{mi}nus.
\item Proptérea exau\textit{dí}\textit{vit} \textbf{De}us,~* et atténdit voci depreca\textit{ti}\textit{ó}\textit{nis} \textbf{me}æ.
\item Bene\textit{díc}\textit{tus} \textbf{De}us,~* qui non amóvit oratiónem meam, et misericórdi\textit{am} \textit{su}\textit{am} \textbf{a} me.
\item Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.
