\item Exsúrgat Deus, et dissipéntur inimíci \textbf{e}jus,~\psstar{} et fúgiant qui odérunt eum, a fá\textit{cie} \textbf{e}jus.
\item Sicut déficit fumus, de\textbf{fí}\-ciant:~\psstar{} sicut fluit cera a fácie ignis, sic péreant peccatóres a fá\textit{cie} \textbf{De}i.
\item Et justi epuléntur, et exsúltent in conspéctu \textbf{De}i:~\psstar{} et delecténtur \textit{in} \textit{læ}\textbf{tí}tia.
\item Cantáte Deo, psalmum dícite nómini \textbf{e}jus:~\psstar{} iter fácite ei, qui ascéndit super occásum: Dóminus \textit{nomen} \textbf{il}li.
\item Exsultáte in conspéctu \textbf{e}jus:~\psstar{} turbabúntur a fácie ejus, patris orphanórum et júdicis \textit{vidu}\textbf{á}rum.
\item Deus in loco sancto \textbf{su}o:~\psstar{} Deus, qui inhabitáre facit uníus mo\textit{ris} \textit{in} \textbf{do}mo:
\item Qui edúcit vinctos in forti\textbf{tú}dine,~\psstar{} simíliter eos qui exásperant, qui hábitant \textit{in} \textit{se}\textbf{púl}cris.
\item Deus, cum egrederéris in conspéctu pópuli \textbf{tu}i,~\psstar{} cum pertransíres \textit{in} \textit{de}\textbf{sér}to:
\item Terra mota est, étenim cæli distillavérunt a fácie Dei \textbf{Sí}nai,~\psstar{} a fácie \textit{Dei} \textbf{Is}raël.
\item Plúviam voluntáriam segregábis, Deus, hereditáti \textbf{tu}æ:~\psstar{} et infirmáta est, tu vero perfe\textit{císti} \textbf{e}am.
\item Animália tua habitábunt in \textbf{e}a:~\psstar{} parásti in dulcédine tua páu\textit{peri}, \textbf{De}us.
\item Dóminus dabit verbum evangeli\textbf{zán}tibus,~\psstar{} vir\textit{túte} \textbf{mul}ta.
\item Rex virtútum dilécti di\textbf{léc}ti:~\psstar{} et speciéi domus diví\textit{dere} \textbf{spó}lia.
\item Si dormiátis inter médios cleros, pennæ colúmbæ deargen\textbf{tá}tæ,~\psstar{} et posterióra dorsi ejus in pal\textit{lóre} \textbf{au}ri.
\item Dum discérnit cæléstis reges super eam, nive dealbabúntur in \textbf{Sel}mon:~\psstar{} mons De\textit{i}, \textit{mons} \textbf{pin}guis.
\item Mons coagulátus, mons \textbf{pin}guis:~\psstar{} ut quid suspicámini montes co\textit{agu}\textbf{lá}tos?
\item Mons, in quo beneplácitum est Deo habitáre in \textbf{e}o:~\psstar{} étenim Dóminus habitá\textit{bit} \textit{in} \textbf{fi}nem.
\item Currus Dei decem míllibus múltiplex, míllia læ\textbf{tán}tium:~\psstar{} Dóminus in eis in Si\textit{na} \textit{in} \textbf{sanc}to.
\item Ascendísti in altum, cepísti captivi\textbf{tá}tem:~\psstar{} accepísti dona \textit{in} \textit{ho}\textbf{mí}nibus.
\item Etenim non cre\textbf{dén}tes,~\psstar{} inhabitáre Dó\textit{minum} \textbf{De}um.
\item Benedíctus Dóminus die quo\textbf{tí}die:~\psstar{} prósperum iter fáciet nobis Deus salutári\textit{um} \textit{nos}\textbf{tró}rum.
\item Deus noster, Deus salvos faci\textbf{én}di:~\psstar{} et Dómini Dómini éx\textit{itus} \textbf{mor}tis.
\item Verúmtamen Deus confrínget cápita inimicórum su\textbf{ó}rum:~\psstar{} vérticem capílli perambulántium in de\textit{líctis} \textbf{su}is.
\item Dixit Dóminus: Ex Basan con\textbf{vér}tam,~\psstar{} convértam in pro\textit{fúndum} \textbf{ma}ris:
\item Ut intingátur pes tuus in \textbf{sán}guine:~\psstar{} lingua canum tuórum ex inimí\textit{cis}, \textit{ab} \textbf{ip}so.
\item Vidérunt ingréssus tuos, \textbf{De}us:~\psstar{} ingréssus Dei mei: regis mei qui \textit{est} \textit{in} \textbf{sanc}to.
\item Prævenérunt príncipes conjúncti psal\textbf{lén}tibus:~\psstar{} in médio juvenculárum tympa\textit{nistri}\textbf{á}rum.
\item In ecclésiis benedícite Deo \textbf{Dó}mino,~\psstar{} de fón\textit{tibus} \textbf{Is}raël.
\item Ibi Bénjamin adole\textbf{scén}tu\-lus:~\psstar{} in men\textit{tis} \textit{ex}\textbf{cés}su.
\item Príncipes Juda, duces e\textbf{ó}rum:~\psstar{} príncipes Zábulon, prín\textit{cipes} \textbf{Néph}tali.
\item Manda, Deus, virtúti \textbf{tu}æ:~\psstar{} confírma hoc, Deus, quod operátus \textit{es} \textit{in} \textbf{no}bis.
\item A templo tuo in Je\textbf{rú}salem,~\psstar{} tibi ófferent \textit{reges} \textbf{mú}nera.
\item Increpa feras arúndinis, congregátio taurórum in vaccis popu\textbf{ló}rum:~\psstar{} ut exclúdant eos, qui probáti \textit{sunt} \textit{ar}\textbf{gén}to.
\item Díssipa Gentes, quæ bella volunt: vénient legáti ex Æ\textbf{gýp}to:~\psstar{} Æthiópia prævéniet manus \textit{ejus} \textbf{De}o.
\item Regna terræ, cantáte \textbf{De}o:~\psstar{} psál\textit{lite} \textbf{Dó}mino.
\item Psállite Deo, qui ascéndit super cælum \textbf{cæ}li,~\psstar{} ad \textit{Ori}\textbf{én}tem.
\item Ecce dabit voci suæ vocem virtútis, date glóriam Deo super \textbf{Is}raël,~\psstar{} magnificéntia ejus, et virtus e\textit{jus} \textit{in} \textbf{nú}bibus.
\item Mirábilis Deus in sanctis suis, Deus Israël ipse dabit virtútem, et fortitúdinem plebi \textbf{su}æ,~\psstar{} bene\textit{díctus} \textbf{De}us.
\item Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirí\textit{tui} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textit{lórum}. \textbf{A}men.
