\item Salvum me fac, \textbf{De}us:~\psstar{} quóniam intravérunt aquæ usque ad á\textit{nimam} \textbf{me}am.
\item Infíxus sum in limo pro\textbf{fún}di:~\psstar{} et non \textit{est} \textit{sub}\textbf{stán}tia.
\item Veni in altitúdinem \textbf{ma}ris:~\psstar{} et tempés\textit{tas} \textit{de}\textbf{mér}sit me.
\item Laborávi clamans, raucæ factæ sunt fauces \textbf{me}æ:~\psstar{} defecérunt óculi mei, dum spero in \textit{Deum} \textbf{me}um.
\item Multiplicáti sunt super capíllos cápitis \textbf{me}i,~\psstar{} qui odé\textit{runt} \textit{me} \textbf{gra}tis.
\item Confortáti sunt qui persecúti sunt me inimíci mei in\textbf{jús}te:~\psstar{} quæ non rápui, tunc \textit{exsol}\textbf{vé}bam.
\item Deus, tu scis insipiéntiam \textbf{me}am:~\psstar{} et delícta mea a te non \textit{sunt} \textit{abs}\textbf{cón}dita.
\item Non erubéscant in me qui exspéctant te, \textbf{Dó}mine,~\psstar{} Dómi\textit{ne} \textit{vir}\textbf{tú}tum
\item Non confundántur \textbf{su}per me~\psstar{} qui quærunt te, \textit{Deus} \textbf{Is}raël.
\item Quóniam propter te sustínui op\textbf{pró}brium:~\psstar{} opéruit confúsio fá\textit{ciem} \textbf{me}am.
\item Extráneus factus sum frátribus \textbf{me}is,~\psstar{} et peregrínus fíliis \textit{matris} \textbf{me}æ.
\item Quóniam zelus domus tuæ com\textbf{é}dit me:~\psstar{} et oppróbria exprobrántium tibi ceci\textit{dérunt} \textbf{su}per me.
\item Et opérui in jejúnio ánimam \textbf{me}am:~\psstar{} et factum est in oppró\textit{brium} \textbf{mi}hi.
\item Et pósui vestiméntum meum ci\textbf{lí}cium:~\psstar{} et factus sum illis \textit{in} \textit{pa}\textbf{rá}bolam.
\item Advérsum me loquebántur, qui sedébant in \textbf{por}ta:~\psstar{} et in me psallébant qui bi\textit{bébant} \textbf{vi}num.
\item Ego vero oratiónem meam ad te, \textbf{Dó}mine:~\psstar{} tempus beneplá\textit{citi}, \textbf{De}us.
\item In multitúdine misericórdiæ tuæ ex\textbf{áu}di me,~\psstar{} in veritáte sa\textit{lútis} \textbf{tu}æ:
\item Eripe me de luto, ut non in\textbf{fí}gar:~\psstar{} líbera me ab iis, qui odérunt me, et de profún\textit{dis} \textit{a}\textbf{quá}rum.
\item Non me demérgat tempéstas aquæ,~† neque absórbeat me pro\textbf{fún}dum:~\psstar{} neque úrgeat super me púte\textit{us} \textit{os} \textbf{su}um.
\item Exáudi me, Dómine, quóniam benígna est misericórdia \textbf{tu}a:~\psstar{} secúndum multitúdinem miseratiónum tuárum ré\textit{spice} \textbf{in} me.
\item Et ne avértas fáciem tuam a púero \textbf{tu}o:~\psstar{} quóniam tríbulor, velóci\textit{ter} \textit{ex}\textbf{áu}di me.
\item Inténde ánimæ meæ, et líbera \textbf{e}am:~\psstar{} propter inimícos meos \textit{éri}\textbf{pe} me.
\item Tu scis impropérium meum, et confusiónem \textbf{me}am,~\psstar{} et reverén\textit{tiam} \textbf{me}am.
\item In conspéctu tuo sunt omnes qui tríbu\textbf{lant} me:~\psstar{} impropérium exspectávit cor meum, \textit{et} \textit{mi}\textbf{sé}riam.
\item Et sustínui qui simul contristarétur, et non \textbf{fu}it:~\psstar{} et qui consolarétur, et \textit{non} \textit{in}\textbf{vé}ni.
\item Et dedérunt in escam \textbf{me}am fel:~\psstar{} et in siti mea potavérunt \textit{me} \textit{a}\textbf{cé}to.
\item Fiat mensa eórum coram ipsis in \textbf{lá}queum,~\psstar{} et in retributiónes, \textit{et} \textit{in} \textbf{scán}dalum.
\item Obscuréntur óculi eórum ne \textbf{ví}deant:~\psstar{} et dorsum eórum sem\textit{per} \textit{in}\textbf{cúr}va.
\item Effúnde super eos iram \textbf{tu}am:~\psstar{} et furor iræ tuæ compre\textit{héndat} \textbf{e}os.
\item Fiat habitátio eórum de\textbf{sér}ta:~\psstar{} et in tabernáculis eórum non sit \textit{qui} \textit{in}\textbf{há}bitet.
\item Quóniam quem tu percussísti, perse\textbf{cú}ti sunt:~\psstar{} et super dolórem vúlnerum meórum \textit{addi}\textbf{dé}runt.
\item Appóne iniquitátem super iniquitátem e\textbf{ó}rum:~\psstar{} et non intrent in justí\textit{tiam} \textbf{tu}am.
\item Deleántur de libro vi\textbf{vén}ti\-um:~\psstar{} et cum justis \textit{non} \textit{scri}\textbf{bán}tur.
\item Ego sum pauper et \textbf{do}lens:~\psstar{} salus tua, De\textit{us}, \textit{su}\textbf{scé}pit me.
\item Laudábo nomen Dei cum \textbf{cán}tico:~\psstar{} et magnificábo e\textit{um} \textit{in} \textbf{lau}de:
\item Et placébit Deo super vítulum no\textbf{vél}lum:~\psstar{} córnua producén\textit{tem} \textit{et} \textbf{ún}gulas.
\item Vídeant páuperes et læ\textbf{tén}\-tur:~\psstar{} quǽrite Deum, et vivet á\textit{nima} \textbf{ves}tra.
\item Quóniam exaudívit páuperes \textbf{Dó}minus:~\psstar{} et vinctos suos \textit{non} \textit{de}\textbf{spé}xit.
\item Laudent illum cæli et \textbf{ter}ra,~\psstar{} mare et ómnia reptíli\textit{a} \textit{in} \textbf{e}is.
\item Quóniam Deus salvam fáciet \textbf{Si}on:~\psstar{} et ædificabúntur civi\textit{tátes} \textbf{Ju}da.
\item Et inhabitábunt \textbf{i}bi,~\psstar{} et hereditáte ac\textit{quírent} \textbf{e}am.
\item Et semen servórum ejus possidébit \textbf{e}am:~\psstar{} et qui díligunt nomen ejus, habitá\textit{bunt} \textit{in} \textbf{e}a.
