
\item In multitúdine misericórdiæ tuæ exáudi me,~\psstar{} in veritáte salútis tuæ:

\item Eripe me de luto, ut non infígar:~\psstar{} líbera me ab iis, qui odérunt me, et de profúndis aquárum.

\item Non me demérgat tempéstas aquæ,~\pscross{} neque absórbeat me profúndum:~\psstar{} neque úrgeat super me púteus os suum.

\item Exáudi me, Dómine, quóniam benígna est misericórdia tua:~\psstar{} secúndum multitúdinem miseratiónum tuárum réspice in me.

\item Et ne avértas fáciem tuam a púero tuo:~\psstar{} quóniam tríbulor, velóciter exáudi me.

\item Inténde ánimæ meæ, et líbera eam:~\psstar{} propter inimícos meos éripe me.

\item Tu scis impropérium meum, et confusiónem meam,~\psstar{} et reveréntiam meam.

\item In conspéctu tuo sunt omnes qui tríbulant me:~\psstar{} impropérium exspectávit cor meum, et misériam.

\item Et sustínui qui simul contristarétur, et non fuit:~\psstar{} et qui consolarétur, et non invéni.

\item Et dedérunt in escam meam fel:~\psstar{} et in siti mea potavérunt me acéto.

\item Fiat mensa eórum coram ipsis in láqueum,~\psstar{} et in retributiónes, et in scándalum.

\item Obscuréntur óculi eórum ne vídeant:~\psstar{} et dorsum eórum semper incúrva.

\item Effúnde super eos iram tuam:~\psstar{} et furor iræ tuæ comprehéndat eos.

\item Fiat habitátio eórum desérta:~\psstar{} et in tabernáculis eórum non sit qui inhábitet.

\item Quóniam quem tu percussísti, persecúti sunt:~\psstar{} et super dolórem vúlnerum meórum addidérunt.

\item Appóne iniquitátem super iniquitátem eórum:~\psstar{} et non intrent in justítiam tuam.

\item Deleántur de libro vivéntium:~\psstar{} et cum justis non scribántur.
