\item In te, Dómine, sperávi, non confúndar in æ\textbf{tér}num:~\psstar{} in justítia tua líbera me, et \textit{éri}\textbf{pe} me.
\item Inclína ad me aurem \textbf{tu}am,~\psstar{} \textit{et} \textbf{sal}va me.
\item Esto mihi in Deum protectórem, et in locum mu\textbf{ní}tum:~\psstar{} ut sal\textit{vum} \textit{me} \textbf{fá}cias.
\item Quóniam firmaméntum \textbf{me}um,~\psstar{} et refúgium \textit{meum} \textbf{es} tu.
\item Deus meus, éripe me de manu pecca\textbf{tó}ris,~\psstar{} et de manu contra legem agéntis \textit{et} \textit{in}\textbf{í}qui:
\item Quóniam tu es patiéntia mea, \textbf{Dó}mine:~\psstar{} Dómine, spes mea a juven\textit{túte} \textbf{me}a.
\item In te confirmátus sum ex \textbf{ú}tero:~\psstar{} de ventre matris meæ tu es pro\textit{téctor} \textbf{me}us.
\item In te cantátio mea semper:~† tamquam prodígium factus sum \textbf{mul}tis:~\psstar{} et tu ad\textit{jútor} \textbf{for}tis.
\item Repleátur os meum laude, ut cantem glóriam \textbf{tu}am:~\psstar{} tota die magnitú\textit{dinem} \textbf{tu}am.
\item Ne projícias me in témpore senec\textbf{tú}tis:~\psstar{} cum defécerit virtus mea, ne \textit{dere}\textbf{lín}quas me.
\item Quia dixérunt inimíci mei \textbf{mi}hi:~\psstar{} et qui custodiébant ánimam meam, consílium fecé\textit{runt} \textit{in} \textbf{u}num.
\item Dicéntes: Deus derelíquit eum,~† persequímini, et comprehéndite \textbf{e}um:~\psstar{} quia non est \textit{qui} \textit{e}\textbf{rí}piat.
\item Deus ne elongéris \textbf{a} me:~\psstar{} Deus meus, in auxílium \textit{meum} \textbf{ré}spice.
\item Confundántur, et defíciant detrahéntes ánimæ \textbf{me}æ:~\psstar{} operiántur confusióne et pudóre, qui quærunt \textit{mala} \textbf{mi}hi.
\item Ego autem semper spe\textbf{rá}bo:~\psstar{} et adjíciam super omnem \textit{laudem} \textbf{tu}am.
\item Os meum annuntiábit justítiam \textbf{tu}am:~\psstar{} tota die salu\textit{táre} \textbf{tu}um.
\item Quóniam non cognóvi litteratúram,~† introíbo in poténtias \textbf{Dó}mini:~\psstar{} Dómine, memorábor justítiæ tu\textit{æ} \textit{so}\textbf{lí}us.
\item Deus, docuísti me a juventúte \textbf{me}a:~\psstar{} et usque nunc pronuntiábo mirabí\textit{lia} \textbf{tu}a.
\item Et usque in senéctam et \textbf{sé}nium:~\psstar{} Deus, ne \textit{dere}\textbf{lín}quas me,
\item Donec annúntiem bráchium \textbf{tu}um~\psstar{} generatióni omni, \textit{quæ} \textit{ven}\textbf{tú}ra est:
\item Poténtiam tuam, et justítiam tuam, Deus,~† usque in altíssima, quæ fecísti ma\textbf{gná}lia:~\psstar{} Deus, quis sí\textit{milis} \textbf{ti}bi?
\item Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et malas:~† et convérsus vivifi\textbf{cás}ti me:~\psstar{} et de abýssis terræ íterum \textit{redu}\textbf{xís}ti me:
\item Multiplicásti magnificéntiam \textbf{tu}am:~\psstar{} et convérsus conso\textit{látus} \textbf{es} me.
\item Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi veritátem \textbf{tu}am:~\psstar{} Deus, psallam tibi in cíthara, \textit{Sanctus} \textbf{Is}raël.
\item Exsultábunt lábia mea cum cantávero \textbf{ti}bi:~\psstar{} et ánima mea, quam \textit{rede}\textbf{mís}ti.
\item Sed et lingua mea tota die meditábitur justítiam \textbf{tu}am:~\psstar{} cum confúsi et revériti fúerint, qui quærunt \textit{mala} \textbf{mi}hi.
