\item In te, Dómine, sperávi, non confúndar in ætérnum:~\psstar{} in justítia tua líbera me, et éripe me.

\item Inclína ad me aurem tuam,~\psstar{} et salva me.

\item Esto mihi in Deum protectórem, et in locum munítum:~\psstar{} ut salvum me fácias.

\item Quóniam firmaméntum meum,~\psstar{} et refúgium meum es tu.

\item Deus meus, éripe me de manu peccatóris,~\psstar{} et de manu contra legem agéntis et iníqui:

\item Quóniam tu es patiéntia mea, Dómine:~\psstar{} Dómine, spes mea a juventúte mea.

\item In te confirmátus sum ex útero:~\psstar{} de ventre matris meæ tu es protéctor meus.

\item In te cantátio mea semper:~\pscross{} tamquam prodígium factus sum multis:~\psstar{} et tu adjútor fortis.

\item Repleátur os meum laude, ut cantem glóriam tuam:~\psstar{} tota die magnitúdinem tuam.

\item Ne projícias me in témpore senectútis:~\psstar{} cum defécerit virtus mea, ne derelínquas me.

\item Quia dixérunt inimíci mei mihi:~\psstar{} et qui custodiébant ánimam meam, consílium fecérunt in unum.

\item Dicéntes: Deus derelíquit eum,~\pscross{} persequímini, et comprehéndite eum:~\psstar{} quia non est qui erípiat.

\item Deus ne elongéris a me:~\psstar{} Deus meus, in auxílium meum réspice.

\item Confundántur, et defíciant detrahéntes ánimæ meæ:~\psstar{} operiántur confusióne et pudóre, qui quærunt mala mihi.

\item Ego autem semper sperábo:~\psstar{} et adjíciam super omnem laudem tuam.

\item Os meum annuntiábit justítiam tuam:~\psstar{} tota die salutáre tuum.

\item Quóniam non cognóvi litteratúram,~\pscross{} introíbo in poténtias Dómini:~\psstar{} Dómine, memorábor justítiæ tuæ solíus.

\item Deus, docuísti me a juventúte mea:~\psstar{} et usque nunc pronuntiábo mirabília tua.

\item Et usque in senéctam et sénium:~\psstar{} Deus, ne derelínquas me,

\item Donec annúntiem bráchium tuum~\psstar{} generatióni omni, quæ ventúra est:

\item Poténtiam tuam, et justítiam tuam, Deus,~\pscross{} usque in altíssima, quæ fecísti magnália:~\psstar{} Deus, quis símilis tibi?

\item Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et malas:~\pscross{} et convérsus vivificásti me:~\psstar{} et de abýssis terræ íterum reduxísti me:

\item Multiplicásti magnificéntiam tuam:~\psstar{} et convérsus consolátus es me.

\item Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi veritátem tuam:~\psstar{} Deus, psallam tibi in cíthara, Sanctus Israël.

\item Exsultábunt lábia mea cum cantávero tibi:~\psstar{} et ánima mea, quam redemísti.

\item Sed et lingua mea tota die meditábitur justítiam tuam:~\psstar{} cum confúsi et revériti fúerint, qui quærunt mala mihi.

