\item Deus, judícium \textbf{tu}um \textbf{re}gi da:~\psstar{} et justítiam tuam fí\textit{lio} \textbf{re}gis.
\item Judicáre pópulum tuum \textbf{in} jus\textbf{tí}tia,~\psstar{} et páuperes tuos \textit{in} \textit{ju}\textbf{dí}cio.
\item Suscípiant montes \textbf{pa}cem \textbf{pó}pulo:~\psstar{} et col\textit{les} \textit{jus}\textbf{tí}tiam.
\item Judicábit páuperes pópuli, et salvos fáciet \textbf{fí}lios \textbf{páu}perum:~\psstar{} et humiliábit calum\textit{nia}\textbf{tó}rem.
\item Et permanébit cum sole, et \textbf{an}te \textbf{lu}nam,~\psstar{} in generatióne et gene\textit{rati}\textbf{ó}nem.
\item Descéndet sicut plúvi\textbf{a} in \textbf{vel}lus:~\psstar{} et sicut stillicídia stillántia \textit{super} \textbf{ter}ram.
\item Oriétur in diébus ejus justítia, et abun\textbf{dán}tia \textbf{pa}cis:~\psstar{} donec aufe\textit{rátur} \textbf{lu}na.
\item Et dominábitur a mari \textbf{us}que ad \textbf{ma}re:~\psstar{} et a flúmine usque ad términos or\textit{bis} \textit{ter}\textbf{rá}rum.
\item Coram illo próci\textbf{dent} Æ\textbf{thí}opes:~\psstar{} et inimíci ejus \textit{terram} \textbf{lin}gent.
\item Reges Tharsis, et ínsulæ \textbf{mú}nera \textbf{óf}ferent:~\psstar{} reges Arabum et Saba do\textit{na} \textit{ad}\textbf{dú}cent.
\item Et adorábunt eum omnes \textbf{re}ges \textbf{ter}ræ:~\psstar{} omnes Gentes sér\textit{vient} \textbf{e}i:
\item Quia liberábit páuperem \textbf{a} pot\textbf{én}te:~\psstar{} et páuperem, cui non e\textit{rat} \textit{ad}\textbf{jú}tor.
\item Parcet páupe\textbf{ri} et \textbf{ín}opi:~\psstar{} et ánimas páuperum \textit{salvas} \textbf{fá}ciet.
\item Ex usúris et iniquitáte rédimet áni\textbf{mas} e\textbf{ó}rum:~\psstar{} et honorábile nomen eórum \textit{coram} \textbf{il}lo.
\item Et vivet, et dábitur ei de auro Arábiæ,~† et adorábunt de \textbf{ip}so \textbf{sem}per:~\psstar{} tota die bene\textit{dícent} \textbf{e}i.
\item Et erit firmaméntum in terra in summis móntium,~† superextollétur super Líbanum \textbf{fruc}tus \textbf{e}jus:~\psstar{} et florébunt de civitáte sicut \textit{fenum} \textbf{ter}ræ.
\item Sit nomen ejus bene\textbf{díc}tum in \textbf{sǽ}cula:~\psstar{} ante solem pérmanet \textit{nomen} \textbf{e}jus.
\item Et benedicéntur in ipso omnes \textbf{tri}bus \textbf{ter}ræ:~\psstar{} omnes Gentes magnifi\textit{cábunt} \textbf{e}um.
\item Benedíctus Dóminus, \textbf{De}us \textbf{Is}raël,~\psstar{} qui facit mirabí\textit{lia} \textbf{so}lus.
\item Et benedíctum nomen majestátis ejus \textbf{in} æ\textbf{tér}num:~\psstar{} et replébitur majestáte ejus omnis terra: \textit{fiat}, \textbf{fi}at.
\item Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirí\textit{tui} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textit{lórum}. \textbf{A}men.