\item Deus, judícium \textbf{tu}um \textbf{re}\textbf{gi} da:~* et justítiam tuam \textbf{fí}lio \textbf{re}gis.
\item Judicáre pópulum tuum \textbf{in} jus\textbf{tí}\textbf{ti}a,~* et páuperes tuos \textbf{in} ju\textbf{dí}cio.
\item Suscípiant montes \textbf{pa}cem \textbf{pó}\textbf{pu}lo:~* et \textbf{col}les jus\textbf{tí}tiam.
\item Judicábit páuperes pópuli, et salvos fáciet \textbf{fí}lios \textbf{páu}\textbf{pe}rum:~* et humiliábit calum\textbf{ni}a\textbf{tó}rem.
\item Et permanébit cum sole, et \textbf{an}te \textbf{lu}nam,~* in generatióne et gene\textbf{ra}ti\textbf{ó}nem.
\item Descéndet sicut plúvi\textbf{a} in \textbf{vel}lus:~* et sicut stillicídia stillántia \textbf{su}per \textbf{ter}ram.
\item Oriétur in diébus ejus justítia, et abun\textbf{dán}tia \textbf{pa}cis:~* donec aufe\textbf{rá}tur \textbf{lu}na.
\item Et dominábitur a mari \textbf{us}que ad \textbf{ma}re:~* et a flúmine usque ad términos \textbf{or}bis ter\textbf{rá}rum.
\item Coram illo próci\textbf{dent} Æ\textbf{thí}\textbf{o}pes:~* et inimíci ejus \textbf{ter}ram \textbf{lin}gent.
\item Reges Tharsis, et ínsulæ \textbf{mú}nera \textbf{óf}\textbf{fe}rent:~* reges Arabum et Saba \textbf{do}na ad\textbf{dú}cent.
\item Et adorábunt eum omnes \textbf{re}ges \textbf{ter}ræ:~* omnes Gentes \textbf{sér}vient \textbf{e}i:
\item Quia liberábit páuperem \textbf{a} pot\textbf{én}te:~* et páuperem, cui non \textbf{e}rat ad\textbf{jú}tor.
\item Parcet páupe\textbf{ri} et \textbf{ín}\textbf{o}pi:~* et ánimas páuperum \textbf{sal}vas \textbf{fá}ciet.
\item Ex usúris et iniquitáte rédimet áni\textbf{mas} e\textbf{ó}rum:~* et honorábile nomen eórum \textbf{co}ram \textbf{il}lo.
\item Et vivet, et dábitur ei de auro Arábiæ,~† et adorábunt de \textbf{ip}so \textbf{sem}per:~* tota die bene\textbf{dí}cent \textbf{e}i.
\item Et erit firmaméntum in terra in summis móntium,~† superextollétur super Líbanum \textbf{fruc}tus \textbf{e}jus:~* et florébunt de civitáte sicut \textbf{fe}num \textbf{ter}ræ.
\item Sit nomen ejus bene\textbf{díc}tum in \textbf{sǽ}\textbf{cu}la:~* ante solem pérmanet \textbf{no}men \textbf{e}jus.
\item Et benedicéntur in ipso omnes \textbf{tri}bus \textbf{ter}ræ:~* omnes Gentes magnifi\textbf{cá}bunt \textbf{e}um.
\item Benedíctus Dóminus, \textbf{De}us \textbf{Is}\textbf{ra}ël,~* qui facit mira\textbf{bí}lia \textbf{so}lus.
\item Et benedíctum nomen majestátis ejus \textbf{in} æ\textbf{tér}num:~* et replébitur majestáte ejus omnis terra: \textbf{fi}at, \textbf{fi}at.
\item Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}\textbf{li}o,~* et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.
