\item Deus, judícium \textit{tuum} \textbf{re}gi da:~\psstar{} et justítiam tuam \textit{fílio} \textbf{re}gis.
\item Judicáre pópulum tuum \textit{in} \textit{jus}\textbf{tí}tia,~\psstar{} et páuperes tu\textit{os} \textit{in} \textit{ju}\textbf{dí}cio.
\item Suscípiant montes \textit{pacem} \textbf{pó}pulo:~\psstar{} et \textit{colles} \textit{jus}\textbf{tí}tiam.
\item Judicábit páuperes pópuli, et salvos fáciet fí\textit{lios} \textbf{páu}perum:~\psstar{} et humiliábit ca\textit{lumnia}\textbf{tó}rem.
\item Et permanébit cum sole, et \textit{ante} \textbf{lu}nam,~\psstar{} in generatióne et ge\textit{nerati}\textbf{ó}nem.
\item Descéndet sicut plúvi\textit{a} \textit{in} \textbf{vel}lus:~\psstar{} et sicut stillicídia stillánti\textit{a} \textit{super} \textbf{ter}ram.
\item Oriétur in diébus ejus justítia, et abundán\textit{tia} \textbf{pa}cis:~\psstar{} donec au\textit{ferátur} \textbf{lu}na.
\item Et dominábitur a mari us\textit{que} \textit{ad} \textbf{ma}re:~\psstar{} et a flúmine usque ad términos \textit{orbis} \textit{ter}\textbf{rá}rum.
\item Coram illo próci\textit{dent} \textit{Æ}\textbf{thí}opes:~\psstar{} et inimíci e\textit{jus} \textit{terram} \textbf{lin}gent.
\item Reges Tharsis, et ínsulæ mú\textit{nera} \textbf{óf}ferent:~\psstar{} reges Arabum et Saba \textit{dona} \textit{ad}\textbf{dú}cent.
\item Et adorábunt eum omnes \textit{reges} \textbf{ter}ræ:~\psstar{} omnes Gentes \textit{sérvient} \textbf{e}i:
\item Quia liberábit páuperem \textit{a} \textit{pot}\textbf{én}te:~\psstar{} et páuperem, cui non \textit{erat} \textit{ad}\textbf{jú}tor.
\item Parcet páupe\textit{ri} \textit{et} \textbf{ín}opi:~\psstar{} et ánimas páupe\textit{rum} \textit{salvas} \textbf{fá}ciet.
\item Ex usúris et iniquitáte rédimet áni\textit{mas} \textit{e}\textbf{ó}rum:~\psstar{} et honorábile nomen eó\textit{rum} \textit{coram} \textbf{il}lo.
\item Et vivet, et dábitur ei de auro Arábiæ,~\pscross{} et adorábunt de \textit{ipso} \textbf{sem}per:~\psstar{} tota die be\textit{nedícent} \textbf{e}i.
\item Et erit firmaméntum in terra in summis móntium,~\pscross{} superextollétur super Líbanum \textit{fructus} \textbf{e}jus:~\psstar{} et florébunt de civitáte sic\textit{ut} \textit{fenum} \textbf{ter}ræ.
\item Sit nomen ejus benedíc\textit{tum} \textit{in} \textbf{sǽ}cula:~\psstar{} ante solem pérma\textit{net} \textit{nomen} \textbf{e}jus.
\item Et benedicéntur in ipso omnes \textit{tribus} \textbf{ter}ræ:~\psstar{} omnes Gentes magni\textit{ficábunt} \textbf{e}um.
\item Benedíctus Dóminus, \textit{Deus} \textbf{Is}raël,~\psstar{} qui facit mira\textit{bília} \textbf{so}lus.
\item Et benedíctum nomen majestátis ejus \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num:~\psstar{} et replébitur majestáte ejus omnis ter\textit{ra}: \textit{fiat}, \textbf{fi}at.
\item Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spi\textit{rítui} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæ\textit{culórum}. \textbf{A}men.
