\item Deus, judícium \textit{tu}\textit{um} \textbf{re}gi da:~* et justítiam tuam \textit{fí}\textit{li}\textit{o} \textbf{re}gis.
\item Judicáre pópulum tuum \textit{in} \textit{jus}\textbf{tí}tia,~* et páuperes tu\textit{os} \textit{in} \textit{ju}\textbf{dí}cio.
\item Suscípiant montes \textit{pa}\textit{cem} \textbf{pó}pulo:~* et \textit{col}\textit{les} \textit{jus}\textbf{tí}tiam.
\item Judicábit páuperes pópuli, et salvos fáciet fí\textit{li}\textit{os} \textbf{páu}perum:~* et humiliábit ca\textit{lum}\textit{ni}\textit{a}\textbf{tó}rem.
\item Et permanébit cum sole, et \textit{an}\textit{te} \textbf{lu}nam,~* in generatióne et ge\textit{ne}\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem.
\item Descéndet sicut plúvi\textit{a} \textit{in} \textbf{vel}lus:~* et sicut stillicídia stillánti\textit{a} \textit{su}\textit{per} \textbf{ter}ram.
\item Oriétur in diébus ejus justítia, et abundán\textit{ti}\textit{a} \textbf{pa}cis:~* donec au\textit{fe}\textit{rá}\textit{tur} \textbf{lu}na.
\item Et dominábitur a mari us\textit{que} \textit{ad} \textbf{ma}re:~* et a flúmine usque ad términos \textit{or}\textit{bis} \textit{ter}\textbf{rá}rum.
\item Coram illo próci\textit{dent} \textit{Æ}\textbf{thí}opes:~* et inimíci e\textit{jus} \textit{ter}\textit{ram} \textbf{lin}gent.
\item Reges Tharsis, et ínsulæ mú\textit{ne}\textit{ra} \textbf{óf}ferent:~* reges Arabum et Saba \textit{do}\textit{na} \textit{ad}\textbf{dú}cent.
\item Et adorábunt eum omnes \textit{re}\textit{ges} \textbf{ter}ræ:~* omnes Gentes \textit{sér}\textit{vi}\textit{ent} \textbf{e}i:
\item Quia liberábit páuperem \textit{a} \textit{pot}\textbf{én}te:~* et páuperem, cui non \textit{e}\textit{rat} \textit{ad}\textbf{jú}tor.
\item Parcet páupe\textit{ri} \textit{et} \textbf{ín}opi:~* et ánimas páupe\textit{rum} \textit{sal}\textit{vas} \textbf{fá}ciet.
\item Ex usúris et iniquitáte rédimet áni\textit{mas} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et honorábile nomen eó\textit{rum} \textit{co}\textit{ram} \textbf{il}lo.
\item Et vivet, et dábitur ei de auro Arábiæ,~† et adorábunt de \textit{ip}\textit{so} \textbf{sem}per:~* tota die be\textit{ne}\textit{dí}\textit{cent} \textbf{e}i.
\item Et erit firmaméntum in terra in summis móntium,~† superextollétur super Líbanum \textit{fruc}\textit{tus} \textbf{e}jus:~* et florébunt de civitáte sic\textit{ut} \textit{fe}\textit{num} \textbf{ter}ræ.
\item Sit nomen ejus benedíc\textit{tum} \textit{in} \textbf{sǽ}cula:~* ante solem pérma\textit{net} \textit{no}\textit{men} \textbf{e}jus.
\item Et benedicéntur in ipso omnes \textit{tri}\textit{bus} \textbf{ter}ræ:~* omnes Gentes magni\textit{fi}\textit{cá}\textit{bunt} \textbf{e}um.
\item Benedíctus Dóminus, \textit{De}\textit{us} \textbf{Is}raël,~* qui facit mira\textit{bí}\textit{li}\textit{a} \textbf{so}lus.
\item Et benedíctum nomen majestátis ejus \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num:~* et replébitur majestáte ejus omnis ter\textit{ra}: \textit{fi}\textit{at}, \textbf{fi}at.
\item Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~* et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.
