\item Deus, judícium tu\textit{um} \textbf{re}gi da:~\psstar{} et justítiam tuam fí\textit{lio} \textbf{re}gis.
\item Judicáre pópulum tuum in \textit{jus}\textbf{tí}tia,~\psstar{} et páuperes tuos \textit{in} \textit{ju}\textbf{dí}cio.
\item Suscípiant montes pa\textit{cem} \textbf{pó}pulo:~\psstar{} et col\textit{les} \textit{jus}\textbf{tí}tiam.
\item Judicábit páuperes pópuli, et salvos fáciet fíli\textit{os} \textbf{páu}perum:~\psstar{} et humiliábit calum\textit{nia}\textbf{tó}rem.
\item Et permanébit cum sole, et an\textit{te} \textbf{lu}nam,~\psstar{} in generatióne et gene\textit{rati}\textbf{ó}nem.
\item Descéndet sicut plúvia \textit{in} \textbf{vel}lus:~\psstar{} et sicut stillicídia stillántia \textit{super} \textbf{ter}ram.
\item Oriétur in diébus ejus justítia, et abundánti\textit{a} \textbf{pa}cis:~\psstar{} donec aufe\textit{rátur} \textbf{lu}na.
\item Et dominábitur a mari usque \textit{ad} \textbf{ma}re:~\psstar{} et a flúmine usque ad términos or\textit{bis} \textit{ter}\textbf{rá}rum.
\item Coram illo prócident \textit{Æ}\textbf{thí}opes:~\psstar{} et inimíci ejus \textit{terram} \textbf{lin}gent.
\item Reges Tharsis, et ínsulæ múne\textit{ra} \textbf{óf}ferent:~\psstar{} reges Arabum et Saba do\textit{na} \textit{ad}\textbf{dú}cent.
\item Et adorábunt eum omnes re\textit{ges} \textbf{ter}ræ:~\psstar{} omnes Gentes sér\textit{vient} \textbf{e}i:
\item Quia liberábit páuperem a \textit{pot}\textbf{én}te:~\psstar{} et páuperem, cui non e\textit{rat} \textit{ad}\textbf{jú}tor.
\item Parcet páuperi \textit{et} \textbf{ín}opi:~\psstar{} et ánimas páuperum \textit{salvas} \textbf{fá}ciet.
\item Ex usúris et iniquitáte rédimet ánimas \textit{e}\textbf{ó}rum:~\psstar{} et honorábile nomen eórum \textit{coram} \textbf{il}lo.
\item Et vivet, et dábitur ei de auro Arábiæ,~† et adorábunt de ip\textit{so} \textbf{sem}per:~\psstar{} tota die bene\textit{dícent} \textbf{e}i.
\item Et erit firmaméntum in terra in summis móntium,~† superextollétur super Líbanum fruc\textit{tus} \textbf{e}jus:~\psstar{} et florébunt de civitáte sicut \textit{fenum} \textbf{ter}ræ.
\item Sit nomen ejus benedíctum \textit{in} \textbf{sǽ}cula:~\psstar{} ante solem pérmanet \textit{nomen} \textbf{e}jus.
\item Et benedicéntur in ipso omnes tri\textit{bus} \textbf{ter}ræ:~\psstar{} omnes Gentes magnifi\textit{cábunt} \textbf{e}um.
\item Benedíctus Dóminus, De\textit{us} \textbf{Is}raël,~\psstar{} qui facit mirabí\textit{lia} \textbf{so}lus.
\item Et benedíctum nomen majestátis ejus in \textit{æ}\textbf{tér}num:~\psstar{} et replébitur majestáte ejus omnis terra: \textit{fiat}, \textbf{fi}at.
\item Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirí\textit{tui} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textit{lórum}. \textbf{A}men.