\item Deus, judícium \textbf{tu}um \textbf{re}gi da:~\psstar{} et justítiam tuam \textbf{fí}lio \textbf{re}gis.
\item Judicáre pópulum tuum \textbf{in} jus\textbf{tí}tia,~\psstar{} et páuperes tuos \textbf{in} ju\textbf{dí}cio.
\item Suscípiant montes \textbf{pa}cem \textbf{pó}pulo:~\psstar{} et \textbf{col}les jus\textbf{tí}tiam.
\item Judicábit páuperes pópuli, et salvos fáciet \textbf{fí}lios \textbf{páu}perum:~\psstar{} et humiliábit calum\textbf{ni}a\textbf{tó}rem.
\item Et permanébit cum sole, et \textbf{an}te \textbf{lu}nam,~\psstar{} in generatióne et gene\textbf{ra}ti\textbf{ó}nem.
\item Descéndet sicut plúvi\textbf{a} in \textbf{vel}lus:~\psstar{} et sicut stillicídia stillántia \textbf{su}per \textbf{ter}ram.
\item Oriétur in diébus ejus justítia, et abun\textbf{dán}tia \textbf{pa}cis:~\psstar{} donec aufe\textbf{rá}tur \textbf{lu}na.
\item Et dominábitur a mari \textbf{us}que ad \textbf{ma}re:~\psstar{} et a flúmine usque ad términos \textbf{or}bis ter\textbf{rá}rum.
\item Coram illo próci\textbf{dent} Æ\textbf{thí}opes:~\psstar{} et inimíci ejus \textbf{ter}ram \textbf{lin}gent.
\item Reges Tharsis, et ínsulæ \textbf{mú}nera \textbf{óf}ferent:~\psstar{} reges Arabum et Saba \textbf{do}na ad\textbf{dú}cent.
\item Et adorábunt eum omnes \textbf{re}ges \textbf{ter}ræ:~\psstar{} omnes Gentes \textbf{sér}vient \textbf{e}i:
\item Quia liberábit páuperem \textbf{a} pot\textbf{én}te:~\psstar{} et páuperem, cui non \textbf{e}rat ad\textbf{jú}tor.
\item Parcet páupe\textbf{ri} et \textbf{ín}opi:~\psstar{} et ánimas páuperum \textbf{sal}vas \textbf{fá}ciet.
\item Ex usúris et iniquitáte rédimet áni\textbf{mas} e\textbf{ó}rum:~\psstar{} et honorábile nomen eórum \textbf{co}ram \textbf{il}lo.
\item Et vivet, et dábitur ei de auro Arábiæ,~† et adorábunt de \textbf{ip}so \textbf{sem}per:~\psstar{} tota die bene\textbf{dí}cent \textbf{e}i.
\item Et erit firmaméntum in terra in summis móntium,~† superextollétur super Líbanum \textbf{fruc}tus \textbf{e}jus:~\psstar{} et florébunt de civitáte sicut \textbf{fe}num \textbf{ter}ræ.
\item Sit nomen ejus bene\textbf{díc}tum in \textbf{sǽ}cula:~\psstar{} ante solem pérmanet \textbf{no}men \textbf{e}jus.
\item Et benedicéntur in ipso omnes \textbf{tri}bus \textbf{ter}ræ:~\psstar{} omnes Gentes magnifi\textbf{cá}bunt \textbf{e}um.
\item Benedíctus Dóminus, \textbf{De}us \textbf{Is}raël,~\psstar{} qui facit mira\textbf{bí}lia \textbf{so}lus.
\item Et benedíctum nomen majestátis ejus \textbf{in} æ\textbf{tér}num:~\psstar{} et replébitur majestáte ejus omnis terra: \textbf{fi}at, \textbf{fi}at.
