\item Quam bonus Israël \textbf{De}us,~\psstar{} his, qui rec\textit{to} \textit{sunt} \textbf{cor}de!
\item Mei autem pene moti sunt \textbf{pe}des:~\psstar{} pene effúsi sunt \textit{gressus} \textbf{me}i.
\item Quia zelávi super in\textbf{í}quos,~\psstar{} pacem pecca\textit{tórum} \textbf{vi}dens.
\item Quia non est respéctus morti e\textbf{ó}rum:~\psstar{} et firmaméntum in pla\textit{ga} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item In labóre hóminum \textbf{non} sunt:~\psstar{} et cum homínibus non fla\textit{gella}\textbf{bún}tur:
\item Ideo ténuit eos su\textbf{pér}bia,~\psstar{} opérti sunt iniquitáte et impie\textit{táte} \textbf{su}a.
\item Pródiit quasi ex ádipe iníquitas e\textbf{ó}rum:~\psstar{} transiérunt in af\textit{féctum} \textbf{cor}dis.
\item Cogitavérunt, et locúti sunt ne\textbf{quí}tiam:~\psstar{} iniquitátem in excél\textit{so} \textit{lo}\textbf{cú}ti sunt.
\item Posuérunt in cælum os \textbf{su}um:~\psstar{} et lingua eórum transí\textit{vit} \textit{in} \textbf{ter}ra.
\item Ideo convertétur pópulus \textbf{me}us hic:~\psstar{} et dies pleni invenién\textit{tur} \textit{in} \textbf{e}is.
\item Et dixérunt: Quómodo scit \textbf{De}us,~\psstar{} et si est sciéntia \textit{in} \textit{ex}\textbf{cél}so?
\item Ecce ipsi peccatóres, et abundántes in \textbf{sǽ}culo,~\psstar{} obtinué\textit{runt} \textit{di}\textbf{ví}tias.
\item Et dixi: Ergo sine causa justificávi cor \textbf{me}um,~\psstar{} et lavi inter innocéntes \textit{manus} \textbf{me}as.
\item Et fui flagellátus tota \textbf{di}e,~\psstar{} et castigátio mea in \textit{matu}\textbf{tí}nis.
\item Si dicébam: Nar\textbf{rá}bo sic:~\psstar{} ecce natiónem filiórum tuórum \textit{repro}\textbf{bá}vi.
\item Existimábam ut cognósce\textbf{rem} hoc,~\psstar{} la\textit{bor} \textit{est} \textbf{an}te me.
\item Donec intrem in Sanctuárium \textbf{De}i:~\psstar{} et intélligam in novíssi\textit{mis} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Verúmtamen propter dolos posuísti \textbf{e}is:~\psstar{} dejecísti eos dum al\textit{leva}\textbf{rén}tur.
\item Quómodo facti sunt in desolatiónem, súbito defe\textbf{cé}runt:~\psstar{} periérunt propter iniqui\textit{tátem} \textbf{su}am.
\item Velut sómnium surgéntium, \textbf{Dó}mine,~\psstar{} in civitáte tua imáginem ipsórum ad ní\textit{hilum} \textbf{réd}iges.
\item Quia inflammátum est cor meum, et renes mei commu\textbf{tá}ti sunt:~\psstar{} et ego ad níhilum redáctus sum, \textit{et} \textit{ne}\textbf{scí}vi.
\item Ut juméntum factus sum \textbf{a}pud te:~\psstar{} et ego \textit{semper} \textbf{te}cum.
\item Tenuísti manum déxteram meam:~† et in voluntáte tua dedu\textbf{xís}ti me,~\psstar{} et cum glória \textit{susce}\textbf{pís}ti me.
\item Quid enim mihi est in \textbf{cæ}lo?~\psstar{} et a te quid vólui \textit{super} \textbf{ter}ram?
\item Defécit caro mea, et cor \textbf{me}um:~\psstar{} Deus cordis mei, et pars mea Deus \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num.
\item Quia ecce, qui elóngant se a te, per\textbf{í}bunt:~\psstar{} perdidísti omnes, qui forni\textit{cántur} \textbf{abs} te.
\item Mihi autem adhærére Deo \textbf{bo}num est:~\psstar{} pónere in Dómino De\textit{o} \textit{spem} \textbf{me}am:
\item Ut annúntiem omnes prædicatiónes \textbf{tu}as,~\psstar{} in portis fí\textit{liæ} \textbf{Si}on.
