\item Ut quid, Deus, repu\textbf{lís}ti in \textbf{fi}nem:~\psstar{} irátus est furor tuus super oves pás\textit{cuæ} \textbf{tu}æ?
\item Memor esto congregati\textbf{ó}nis \textbf{tu}æ:~\psstar{} quam possedísti \textit{ab} \textit{in}\textbf{í}tio.
\item Redemísti virgam heredi\textbf{tá}tis \textbf{tu}æ:~\psstar{} mons Sion, in quo habitás\textit{ti} \textit{in} \textbf{e}o.
\item Leva manus tuas in supérbias e\textbf{ó}rum in \textbf{fi}nem:~\psstar{} quanta malignátus est inimí\textit{cus} \textit{in} \textbf{sanc}to!
\item Et gloriáti sunt \textbf{qui} o\textbf{dé}runt te:~\psstar{} in médio solemni\textit{tátis} \textbf{tu}æ.
\item Posuérunt signa \textbf{su}a, \textbf{si}gna:~\psstar{} et non cognovérunt sicut in éxitu \textit{super} \textbf{sum}mum.
\item Quasi in silva lignórum secúribus excidérunt jánuas ejus \textbf{in} id\textbf{íp}sum:~\psstar{} in secúri et áscia deje\textit{cérunt} \textbf{e}am.
\item Incendérunt igni sanctu\textbf{á}rium \textbf{tu}um:~\psstar{} in terra polluérunt tabernáculum nó\textit{minis} \textbf{tu}i.
\item Dixérunt in corde suo cognátio e\textbf{ó}rum \textbf{si}mul:~\psstar{} Quiéscere faciámus omnes dies festos De\textit{i} \textit{a} \textbf{ter}ra.
\item Signa nostra non vídimus, jam non \textbf{est} pro\textbf{phé}ta:~\psstar{} et nos non co\textit{gnóscet} \textbf{ám}plius.
\item Usquequo, Deus, improperábit \textbf{in}i\textbf{mí}cus:~\psstar{} irrítat adversárius nomen tu\textit{um} \textit{in} \textbf{fi}nem?
\item Ut quid avértis manum tuam, et \textbf{déx}teram \textbf{tu}am,~\psstar{} de médio sinu tu\textit{o} \textit{in} \textbf{fi}nem?
\item Deus autem Rex noster \textbf{an}te \textbf{sǽ}cula:~\psstar{} operátus est salútem in mé\textit{dio} \textbf{ter}ræ.
\item Tu confirmásti in virtúte \textbf{tu}a \textbf{ma}re:~\psstar{} contribulásti cápita dracó\textit{num} \textit{in} \textbf{a}quis.
\item Tu confregísti cápi\textbf{ta} dra\-\textbf{có}\-nis:~\psstar{} dedísti eum escam pópu\textit{lis} \textit{Æ}\textbf{thí}opum.
\item Tu dirupísti fontes, \textbf{et} tor\textbf{rén}tes~\psstar{} tu siccásti flú\textit{vios} \textbf{E}than.
\item Tuus est dies, et \textbf{tu}a \textbf{est} nox:~\psstar{} tu fabricátus es auró\textit{ram} \textit{et} \textbf{so}lem.
\item Tu fecísti omnes \textbf{tér}minos \textbf{ter}ræ:~\psstar{} æstátem et ver tu plas\textit{másti} \textbf{e}a.
\item Memor esto hujus, inimícus imprope\textbf{rá}vit \textbf{Dó}mino:~\psstar{} et pópulus insípiens incitávit \textit{nomen} \textbf{tu}um.
\item Ne tradas béstiis ánimas confi\textbf{tén}tes \textbf{ti}bi,~\psstar{} et ánimas páuperum tuórum ne obliviscá\textit{ris} \textit{in} \textbf{fi}nem.
\item Réspice in testa\textbf{mén}tum \textbf{tu}um:~\psstar{} quia repléti sunt, qui obscuráti sunt terræ dómibus in\textit{iqui}\textbf{tá}tum.
\item Ne avertátur húmilis \textbf{fac}tus con\textbf{fú}sus:~\psstar{} pauper et inops laudábunt \textit{nomen} \textbf{tu}um.
\item Exsúrge, Deus, júdica \textbf{cau}sam \textbf{tu}am:~\psstar{} memor esto improperiórum tuórum, eórum quæ ab insipiénte sunt \textit{tota} \textbf{di}e.
\item Ne obliviscáris voces inimi\textbf{có}rum tu\textbf{ó}rum:~\psstar{} supérbia eórum, qui te odérunt, a\textit{scéndit} \textbf{sem}per.
