\item Ut quid, Deus, repulís\textit{ti} \textit{in} \textbf{fi}nem:~\psstar{} irátus est furor tuus super oves \textit{páscuæ} \textbf{tu}æ?
\item Memor esto congregati\textit{ónis} \textbf{tu}æ:~\psstar{} quam possedís\textit{ti} \textit{ab} \textit{in}\textbf{í}\textbf{ti}o.
\item Redemísti virgam heredi\textit{tátis} \textbf{tu}æ:~\psstar{} mons Sion, in quo habi\textit{tásti} \textit{in} \textbf{e}o.
\item Leva manus tuas in supérbias eó\textit{rum} \textit{in} \textbf{fi}nem:~\psstar{} quanta malignátus est ini\textit{mícus} \textit{in} \textbf{sanc}to!
\item Et gloriáti sunt \textit{qui} \textit{o}\textbf{dé}runt te:~\psstar{} in médio solem\textit{nitátis} \textbf{tu}æ.
\item Posuérunt signa \textit{sua}, \textbf{si}gna:~\psstar{} et non cognovérunt sicut in éxi\textit{tu} \textit{super} \textbf{sum}mum.
\item Quasi in silva lignórum secúribus excidérunt jánuas ejus \textit{in} \textit{id}\textbf{íp}sum:~\psstar{} in secúri et áscia de\textit{jecérunt} \textbf{e}am.
\item Incendérunt igni sanctuá\textit{rium} \textbf{tu}um:~\psstar{} in terra polluérunt tabernáculum \textit{nóminis} \textbf{tu}i.
\item Dixérunt in corde suo cognátio e\textit{órum} \textbf{si}mul:~\psstar{} Quiéscere faciámus omnes dies festos \textit{Dei} \textit{a} \textbf{ter}ra.
\item Signa nostra non vídimus, jam non \textit{est} \textit{pro}\textbf{phé}ta:~\psstar{} et nos non \textit{cognóscet} \textbf{ám}\textbf{pli}us.
\item Usquequo, Deus, improperábit \textit{ini}\textbf{mí}cus:~\psstar{} irrítat adversárius nomen \textit{tuum} \textit{in} \textbf{fi}nem?
\item Ut quid avértis manum tuam, et déx\textit{teram} \textbf{tu}am,~\psstar{} de médio sinu \textit{tuo} \textit{in} \textbf{fi}nem?
\item Deus autem Rex noster \textit{ante} \textbf{sǽ}cula:~\psstar{} operátus est salútem in \textit{médio} \textbf{ter}ræ.
\item Tu confirmásti in virtúte \textit{tua} \textbf{ma}re:~\psstar{} contribulásti cápita dra\textit{cónum} \textit{in} \textbf{a}quis.
\item Tu confregísti cápi\textit{ta} \textit{dra}\-\textbf{có}\-nis:~\psstar{} dedísti eum escam pó\textit{pulis} \textit{Æ}\textbf{thí}\textbf{o}pum.
\item Tu dirupísti fontes, \textit{et} \textit{tor}\textbf{rén}tes~\psstar{} tu siccásti \textit{flúvios} \textbf{E}than.
\item Tuus est dies, et \textit{tua} \textbf{est} nox:~\psstar{} tu fabricátus es au\textit{róram} \textit{et} \textbf{so}lem.
\item Tu fecísti omnes tér\textit{minos} \textbf{ter}ræ:~\psstar{} æstátem et ver tu \textit{plasmásti} \textbf{e}a.
\item Memor esto hujus, inimícus imprope\textit{rávit} \textbf{Dó}mino:~\psstar{} et pópulus insípiens incitá\textit{vit} \textit{nomen} \textbf{tu}um.
\item Ne tradas béstiis ánimas confi\textit{téntes} \textbf{ti}bi,~\psstar{} et ánimas páuperum tuórum ne oblivis\textit{cáris} \textit{in} \textbf{fi}nem.
\item Réspice in testa\textit{méntum} \textbf{tu}um:~\psstar{} quia repléti sunt, qui obscuráti sunt terræ dómibus \textit{iniqui}\textbf{tá}tum.
\item Ne avertátur húmilis fac\textit{tus} \textit{con}\textbf{fú}sus:~\psstar{} pauper et inops laudá\textit{bunt} \textit{nomen} \textbf{tu}um.
\item Exsúrge, Deus, júdica \textit{causam} \textbf{tu}am:~\psstar{} memor esto improperiórum tuórum, eórum quæ ab insipiénte \textit{sunt} \textit{tota} \textbf{di}e.
\item Ne obliviscáris voces inimicó\textit{rum} \textit{tu}\textbf{ó}rum:~\psstar{} supérbia eórum, qui te odérunt, \textit{ascéndit} \textbf{sem}per.
\item Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spi\textit{rítui} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæ\textit{culórum}. \textbf{A}men.
