\item Ut quid, Deus, repulísti \textit{in} \textbf{fi}nem:~\psstar{} irátus est furor tuus super oves pás\textit{cu}\textit{æ} \textbf{tu}æ?
\item Memor esto congregatió\textit{nis} \textbf{tu}æ:~\psstar{} quam possedísti \textit{ab} \textit{in}\textbf{í}tio.
\item Redemísti virgam hereditá\textit{tis} \textbf{tu}æ:~\psstar{} mons Sion, in quo habitás\textit{ti} \textit{in} \textbf{e}o.
\item Leva manus tuas in supérbias eórum \textit{in} \textbf{fi}nem:~\psstar{} quanta malignátus est inimí\textit{cus} \textit{in} \textbf{sanc}to!
\item Et gloriáti sunt qui \textit{o}\textbf{dé}runt te:~\psstar{} in médio solemni\textit{tá}\textit{tis} \textbf{tu}æ.
\item Posuérunt signa su\textit{a}, \textbf{si}gna:~\psstar{} et non cognovérunt sicut in éxitu \textit{su}\textit{per} \textbf{sum}mum.
\item Quasi in silva lignórum secúribus excidérunt jánuas ejus in \textit{id}\textbf{íp}sum:~\psstar{} in secúri et áscia deje\textit{cé}\textit{runt} \textbf{e}am.
\item Incendérunt igni sanctuári\textit{um} \textbf{tu}um:~\psstar{} in terra polluérunt tabernáculum nó\textit{mi}\textit{nis} \textbf{tu}i.
\item Dixérunt in corde suo cognátio eó\textit{rum} \textbf{si}mul:~\psstar{} Quiéscere faciámus omnes dies festos De\textit{i} \textit{a} \textbf{ter}ra.
\item Signa nostra non vídimus, jam non est \textit{pro}\textbf{phé}ta:~\psstar{} et nos non co\textit{gnó}\textit{scet} \textbf{ám}plius.
\item Usquequo, Deus, improperábit in\textit{i}\textbf{mí}cus:~\psstar{} irrítat adversárius nomen tu\textit{um} \textit{in} \textbf{fi}nem?
\item Ut quid avértis manum tuam, et déxte\textit{ram} \textbf{tu}am,~\psstar{} de médio sinu tu\textit{o} \textit{in} \textbf{fi}nem?
\item Deus autem Rex noster an\textit{te} \textbf{sǽ}cula:~\psstar{} operátus est salútem in mé\textit{di}\textit{o} \textbf{ter}ræ.
\item Tu confirmásti in virtúte tu\textit{a} \textbf{ma}re:~\psstar{} contribulásti cápita dracó\textit{num} \textit{in} \textbf{a}quis.
\item Tu confregísti cápita \textit{dra}\textbf{có}nis:~\psstar{} dedísti eum escam pópu\textit{lis} \textit{Æ}\textbf{thí}opum.
\item Tu dirupísti fontes, et \textit{tor}\textbf{rén}tes~\psstar{} tu siccásti flú\textit{vi}\textit{os} \textbf{E}than.
\item Tuus est dies, et tu\textit{a} \textbf{est} nox:~\psstar{} tu fabricátus es auró\textit{ram} \textit{et} \textbf{so}lem.
\item Tu fecísti omnes térmi\textit{nos} \textbf{ter}ræ:~\psstar{} æstátem et ver tu plas\textit{más}\textit{ti} \textbf{e}a.
\item Memor esto hujus, inimícus improperá\textit{vit} \textbf{Dó}mino:~\psstar{} et pópulus insípiens incitávit \textit{no}\textit{men} \textbf{tu}um.
\item Ne tradas béstiis ánimas confitén\textit{tes} \textbf{ti}bi,~\psstar{} et ánimas páuperum tuórum ne obliviscá\textit{ris} \textit{in} \textbf{fi}nem.
\item Réspice in testamén\textit{tum} \textbf{tu}um:~\psstar{} quia repléti sunt, qui obscuráti sunt terræ dómibus in\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tum.
\item Ne avertátur húmilis factus \textit{con}\textbf{fú}sus:~\psstar{} pauper et inops laudábunt \textit{no}\textit{men} \textbf{tu}um.
\item Exsúrge, Deus, júdica cau\textit{sam} \textbf{tu}am:~\psstar{} memor esto improperiórum tuórum, eórum quæ ab insipiénte sunt \textit{to}\textit{ta} \textbf{di}e.
\item Ne obliviscáris voces inimicórum \textit{tu}\textbf{ó}rum:~\psstar{} supérbia eórum, qui te odérunt, a\textit{scén}\textit{dit} \textbf{sem}per.
\item Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.
