\item Voce mea ad Dómi\textbf{num} cla\textbf{má}vi:~\psstar{} voce mea ad Deum, et in\textbf{tén}dit \textbf{mi}hi.
\item In die tribulatiónis meæ Deum exquisívi,~† mánibus meis nocte \textbf{con}tra \textbf{e}um:~\psstar{} et non \textbf{sum} de\textbf{cép}tus.
\item Rénuit consolári ánima mea:~† memor fui Dei, et delectátus sum, et ex\textbf{er}ci\textbf{tá}tus sum:~\psstar{} et defécit \textbf{spí}ritus \textbf{me}us.
\item Anticipavérunt vigílias \textbf{ó}culi \textbf{me}i:~\psstar{} turbátus sum, et non \textbf{sum} lo\textbf{cú}tus.
\item Cogitávi \textbf{di}es an\textbf{tí}quos:~\psstar{} et annos ætérnos in \textbf{men}te \textbf{há}bui.
\item Et meditátus sum nocte cum \textbf{cor}de \textbf{me}o,~\psstar{} et exercitábar, et scopébam \textbf{spí}ritum \textbf{me}um.
\item Numquid in ætérnum pro\textbf{jí}ciet \textbf{De}us:~\psstar{} aut non appónet ut complacíti\textbf{or} sit \textbf{ad}huc?
\item Aut in finem misericórdiam \textbf{su}am ab\textbf{scín}det,~\psstar{} a generatióne in gene\textbf{ra}ti\textbf{ó}nem?
\item Aut obliviscétur mise\textbf{ré}ri \textbf{De}us:~\psstar{} aut continébit in ira sua miseri\textbf{cór}dias \textbf{su}as?
\item Et \textbf{di}xi: Nunc \textbf{cœ}pi:~\psstar{} hæc mutátio déxte\textbf{ræ} Ex\textbf{cél}si.
\item Memor fui \textbf{ó}perum \textbf{Dó}mini:~\psstar{} quia memor ero ab inítio mirabíli\textbf{um} tu\textbf{ó}rum.
\item Et meditábor in ómnibus o\textbf{pé}ribus \textbf{tu}is:~\psstar{} et in adinventiónibus tuis \textbf{ex}er\textbf{cé}bor.
\item Deus, in sancto via tua:~† quis Deus magnus sicut \textbf{De}us \textbf{nos}ter?~\psstar{} tu es Deus qui facis \textbf{mi}ra\textbf{bí}lia.
\item Notam fecísti in pópulis vir\textbf{tú}tem \textbf{tu}am:~\psstar{} redemísti in bráchio tuo pópulum tuum fílios \textbf{Ja}cob et \textbf{Jo}seph.
\item Vidérunt te aquæ, Deus, vi\textbf{dé}runt te \textbf{a}quæ:~\psstar{} et timuérunt et turbátæ \textbf{sunt} a\textbf{býs}si.
\item Multitúdo sóni\textbf{tus} a\textbf{quá}rum:~\psstar{} vocem de\textbf{dé}runt \textbf{nu}bes.
\item Etenim sagíttæ \textbf{tu}æ \textbf{tráns}\-eunt:~\psstar{} vox tonítrui \textbf{tu}i in \textbf{ro}ta.
\item Illuxérunt coruscatiónes tuæ \textbf{or}bi \textbf{ter}ræ:~\psstar{} commóta est, et con\textbf{tré}muit \textbf{ter}ra.
\item In mari via tua, et sémitæ tuæ in \textbf{a}quis \textbf{mul}tis:~\psstar{} et vestígia tua non \textbf{co}gno\textbf{scén}tur.
\item Deduxísti sicut oves \textbf{pó}pulum \textbf{tu}um,~\psstar{} in manu Móy\textbf{si} et \textbf{A}aron.
