
\item Non sunt recordáti manus ejus,~\psstar{} die qua redémit eos de manu tribulántis.

\item Sicut pósuit in Ægýpto signa sua,~\psstar{} et prodígia sua in campo Táneos.

\item Et convértit in sánguinem flúmina eórum:~\psstar{} et imbres eórum, ne bíberent.

\item Misit in eos cœnomyíam, et comédit eos:~\psstar{} et ranam, et dispérdidit eos.

\item Et dedit ærúgini fructus eórum:~\psstar{} et labóres eórum locústæ.

\item Et occídit in grándine víneas eórum:~\psstar{} et moros eórum in pruína.

\item Et trádidit grándini juménta eórum:~\psstar{} et possessiónem eórum igni.

\item Misit in eos iram indignatiónis suæ:~\psstar{} indignatiónem, et iram, et tribulatiónem: immissiónes per ángelos malos.

\item Viam fecit sémitæ iræ suæ, non pepércit a morte animábus eórum:~\psstar{} et juménta eórum in morte conclúsit.

\item Et percússit omne primogénitum in terra Ægýpti:~\psstar{} primítias omnis labóris eórum in tabernáculis Cham.

\item Et ábstulit sicut oves pópulum suum:~\psstar{} et perdúxit eos tamquam gregem in desérto.

\item Et dedúxit eos in spe, et non timuérunt:~\psstar{} et inimícos eórum opéruit mare.

\item Et indúxit eos in montem sanctificatiónis suæ:~\psstar{} montem, quem acquisívit déxtera ejus.

\item Et ejécit a fácie eórum Gentes:~\psstar{} et sorte divísit eis terram in funículo distributiónis.

\item Et habitáre fecit in tabernáculis eórum:~\psstar{} tribus Israël.

\item Et tentavérunt, et exacerbavérunt Deum excélsum:~\psstar{} et testimónia ejus non custodiérunt.

\item Et avertérunt se, et non servavérunt pactum:~\psstar{} quemádmodum patres eórum convérsi sunt in arcum pravum.

\item In iram concitavérunt eum in cóllibus suis:~\psstar{} et in sculptílibus suis ad æmulatiónem eum provocavérunt.
