\item Qui regis Israël, inténde:~\psstar{} qui dedúcis velut ovem Joseph.

\item Qui sedes super Chérubim:~\psstar{} manifestáre coram Ephraim, Bénjamin, et Manásse.

\item Excita poténtiam tuam, et veni:~\psstar{} ut salvos fácias nos.

\item Deus, convérte nos:~\psstar{} et osténde fáciem tuam, et salvi érimus.

\item Dómine, Deus virtútum,~\psstar{} quoúsque irascéris super oratiónem servi tui?

\item Cibábis nos pane lacrimárum:~\psstar{} et potum dabis nobis in lácrimis in mensúra?

\item Posuísti nos in contradictiónem vicínis nostris:~\psstar{} et inimíci nostri subsannavérunt nos.

\item Deus virtútum, convérte nos:~\psstar{} et osténde fáciem tuam, et salvi érimus.

\item Víneam de Ægýpto transtulísti:~\psstar{} ejecísti Gentes, et plantásti eam.

\item Dux itíneris fuísti in conspéctu ejus:~\psstar{} plantásti radíces ejus, et implévit terram.

\item Opéruit montes umbra ejus:~\psstar{} et arbústa ejus cedros Dei.

\item Exténdit pálmites suos usque ad mare:~\psstar{} et usque ad flumen propágines ejus.

\item Ut quid destruxísti macériam ejus:~\psstar{} et vindémiant eam omnes, qui prætergrediúntur viam?

\item Exterminávit eam aper de silva:~\psstar{} et singuláris ferus depástus est eam.

\item Deus virtútum, convértere:~\psstar{} réspice de cælo, et vide, et vísita víneam istam.

\item Et pérfice eam, quam plantávit déxtera tua:~\psstar{} et super fílium hóminis, quem confirmásti tibi.

\item Incénsa igni, et suffóssa:~\psstar{} ab increpatióne vultus tui períbunt.

\item Fiat manus tua super virum déxteræ tuæ:~\psstar{} et super fílium hóminis quem confirmásti tibi.

\item Et non discédimus a te, vivificábis nos:~\psstar{} et nomen tuum invocábimus.

\item Dómine, Deus virtútum, convérte nos:~\psstar{} et osténde fáciem tuam, et salvi érimus.