\item Nequándo rápiat ut leo ánimam \textbf{me}am,~\psstar{} dum non est qui rédimat, neque qui \textit{sal}\textit{vum} \textbf{fá}ciat.

\item Dómine, Deus meus, si feci \textbf{is}tud.~\psstar{} si est iníquitas in má\textit{ni}\textit{bus} \textbf{me}is:

\item Si réddidi retribuéntibus mihi \textbf{ma}la,~\psstar{} décidam mérito ab inimícis me\textit{is} \textit{in}\textbf{á}nis.

\item Persequátur inimícus ánimam meam,~\pscross{} et comprehéndat, et concúlcet in terra vitam \textbf{me}am,~\psstar{} et glóriam meam in púlve\textit{rem} \textit{de}\textbf{dú}cat.

\item Exsúrge, Dómine, in ira \textbf{tu}a:~\psstar{} et exaltáre in fínibus inimicó\textit{rum} \textit{me}\textbf{ó}rum.

\item Et exsúrge, Dómine Deus meus, in præcépto quod man\textbf{dás}ti:~\psstar{} et synagóga populórum cir\textit{cúm}\textit{da}\textbf{bit} te.

\item Et propter hanc in altum re\textbf{gré}dere:~\psstar{} Dóminus jú\textit{di}\textit{cat} \textbf{pó}pulos.

\item Júdica me, Dómine, secúndum justítiam \textbf{me}am,~\psstar{} et secúndum innocéntiam \textit{me}\textit{am} \textbf{su}per me.

\item Consumétur nequítia peccatórum, et díriges \textbf{jus}tum,~\psstar{} scrutans corda et \textit{re}\textit{nes} \textbf{De}us.

\item Justum adjutórium meum a \textbf{Dó}mino,~\psstar{} qui salvos facit \textit{rec}\textit{tos} \textbf{cor}de.

\item Deus judex justus, fortis, et \textbf{pá}tiens:~\psstar{} numquid iráscitur per sín\textit{gu}\textit{los} \textbf{di}es?

\item Nisi convérsi fuéritis, gládium suum vi\textbf{brá}bit:~\psstar{} arcum suum teténdit, et pa\textit{rá}\textit{vit} \textbf{il}lum.

\item Et in eo parávit vasa \textbf{mor}tis:~\psstar{} sagíttas suas ardénti\textit{bus} \textit{ef}\hspace{-0.5mm}\textbf{fé}cit.

\item Ecce partúriit injus\textbf{tí}tiam:~\psstar{} concépit dolórem, et péperit in\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem.

\item Lacum apéruit, et effódit \textbf{e}um:~\psstar{} et íncidit in fóve\textit{am} \textit{quam} \textbf{fe}cit.

\item Convertétur dolor ejus in caput \textbf{e}jus:~\psstar{} et in vérticem ipsíus iníquitas e\textit{jus} \textit{de}\textbf{scén}det.

\item Confitébor Dómino secúndum justítiam \textbf{e}jus:~\psstar{} et psallam nómini Dómi\textit{ni} \textit{al}\textbf{tís}simi.

\item Réquiem æ\textbf{tér}nam~\psstar{} dona \textit{e}\textit{is}, \textbf{Dó}mine.

\item Et lux per\textbf{pé}tua~\psstar{} lú\textit{ce}\textit{at} \textbf{e}is.