\item Exsultáte Deo, adjutóri \textbf{nos}tro:~* jubiláte \textit{De}\textit{o} \textbf{Ja}cob.
\item Súmite psalmum, et date \textbf{tým}panum:~* psaltérium jucún\textit{dum} \textit{cum} \textbf{cí}thara.
\item Buccináte in Neoménia \textbf{tu}ba,~* in insígni die solemni\textit{tá}\textit{tis} \textbf{ves}træ.
\item Quia præcéptum in Isra\textbf{ël} est:~* et judícium \textit{De}\textit{o} \textbf{Ja}cob.
\item Testimónium in Joseph pósuit illud, cum exíret de terra Æ\textbf{gýp}ti:~* linguam, quam non nóve\textit{rat}, \textit{au}\textbf{dí}vit.
\item Divértit ab onéribus dorsum \textbf{e}jus:~* manus ejus in cóphino \textit{ser}\textit{vi}\textbf{é}runt.
\item In tribulatióne invocásti me, et liberávi te:~† exaudívi te in abscóndito tempes\textbf{tá}tis:~* probávi te apud aquam contra\textit{dic}\textit{ti}\textbf{ó}nis.
\item Audi, pópulus meus, et contestábor te:~† Israël, si audíeris me, non erit in te deus \textbf{re}cens,~* neque adorábis deum \textit{a}\textit{li}\textbf{é}num.
\item Ego enim sum Dóminus Deus tuus, qui edúxi te de terra Æ\textbf{gýp}ti:~* diláta os tuum, et im\textit{plé}\textit{bo} \textbf{il}lud.
\item Et non audívit pópulus meus vocem \textbf{me}am:~* et Israël non in\textit{tén}\textit{dit} \textbf{mi}hi.
\item Et dimísi eos secúndum desidéria cordis e\textbf{ó}rum:~* ibunt in adinventió\textit{ni}\textit{bus} \textbf{su}is.
\item Si pópulus meus au\textbf{dís}set me:~* Israël si in viis meis \textit{am}\textit{bu}\textbf{lás}set:
\item Pro níhilo fórsitan inimícos eórum humili\textbf{ás}sem:~* et super tribulántes eos misíssem \textit{ma}\textit{num} \textbf{me}am.
\item Inimíci Dómini mentíti sunt \textbf{e}i:~* et erit tempus eó\textit{rum} \textit{in} \textbf{sǽ}cula.
\item Et cibávit eos ex ádipe fru\textbf{mén}ti:~* et de petra, melle satu\textit{rá}\textit{vit} \textbf{e}os.
\item Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.
