\item Deus, quis símilis erit tibi?~\psstar{} Ne táceas, neque compescáris, Deus.

\item Quóniam ecce inimíci tui sonuérunt:~\psstar{} et qui odérunt te extulérunt caput.

\item Super pópulum tuum malignavérunt consílium:~\psstar{} et cogitavérunt advérsus sanctos tuos.

\item Dixérunt: Veníte, et disperdámus eos de gente:~\psstar{} et non memorétur nomen Israël ultra.

\item Quóniam cogitavérunt unanímiter:~\psstar{} simul advérsum te testaméntum disposuérunt, tabernácula Idumæórum et Ismahelítæ:

\item Moab, et Agaréni, Gebal, et Ammon, et Amalec:~\psstar{} alienígenæ cum habitántibus Tyrum.

\item Etenim Assur venit cum illis:~\psstar{} facti sunt in adjutórium fíliis Lot.

\item Fac illis sicut Mádian, et Sísaræ:~\psstar{} sicut Jabin in torrénte Cisson.

\item Disperiérunt in Endor:~\psstar{} facti sunt ut stercus terræ.

\item Pone príncipes eórum sicut Oreb, et Zeb,~\psstar{} et Zébee, et Sálmana:

\item Omnes príncipes eórum:~\psstar{} qui dixérunt: Hereditáte possideámus Sanctuárium Dei.

\item Deus meus, pone illos ut rotam:~\psstar{} et sicut stípulam ante fáciem venti.

\item Sicut ignis, qui combúrit silvam:~\psstar{} et sicut flamma combúrens montes:

\item Ita persequéris illos in tempestáte tua:~\psstar{} et in ira tua turbábis eos.

\item Imple fácies eórum ignomínia:~\psstar{} et quærent nomen tuum, Dómine.

\item Erubéscant, et conturbéntur in sǽculum sǽculi:~\psstar{} et confundántur, et péreant.

\item Et cognóscant quia nomen tibi Dóminus:~\psstar{} tu solus Altíssimus in omni terra.