\item Quam dilécta tabernácula tua, Dómine vir\textbf{tú}tum:~\psstar{} concupíscit, et déficit ánima mea in \textbf{á}tria \textbf{Dó}mini.
\item Cor meum, et caro \textbf{me}a:~\psstar{} exsultavérunt in \textbf{De}um \textbf{vi}vum.
\item Etenim passer invénit sibi \textbf{do}mum:~\psstar{} et turtur nidum sibi, ubi ponat \textbf{pul}los \textbf{su}os.
\item Altária tua, Dómine vir\textbf{tú}\-tum:~\psstar{} Rex meus, et \textbf{De}us \textbf{me}us.
\item Beáti, qui hábitant in domo tua, \textbf{Dó}mine:~\psstar{} in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum lau\textbf{dá}bunt te.
\item Beátus vir, cujus est auxílium abs te:~† ascensiónes in corde suo dispósuit, in valle lacri\textbf{má}rum~\psstar{} in \textbf{lo}co, quem \textbf{pó}suit.
\item Etenim benedictiónem dabit legislátor~† ibunt de virtúte in vir\textbf{tú}tem:~\psstar{} vidébitur Deus de\textbf{ó}rum in \textbf{Si}on.
\item Dómine, Deus virtútum, exáudi oratiónem \textbf{me}am:~\psstar{} áuribus pércipe, \textbf{De}us \textbf{Ja}cob.
\item Protéctor noster, áspice, \textbf{De}us:~\psstar{} et réspice in fáciem \textbf{Chris}ti \textbf{tu}i.
\item Quia mélior est dies una in átriis \textbf{tu}is:~\psstar{} \textbf{su}per \textbf{míl}lia.
\item Elégi abjéctus esse in domo Dei \textbf{me}i:~\psstar{} magis quam habitáre in tabernáculis \textbf{pec}ca\textbf{tó}rum.
\item Quia misericórdiam et veritátem díligit \textbf{De}us:~\psstar{} grátiam et glóriam \textbf{da}bit \textbf{Dó}minus.
\item Non privábit bonis eos qui ámbulant in inno\textbf{cén}tia:~\psstar{} Dómine virtútum, beátus homo qui \textbf{spe}rat \textbf{in} te.
\item Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.
