\item Quam dilécta tabernácula tua, Dómine \textit{vir}\textbf{tú}tum:~* concupíscit, et déficit ánima mea in á\textit{tri}\textit{a} \textbf{Dó}mini.
\item Cor meum, et ca\textit{ro} \textbf{me}a:~* exsultavérunt in \textit{De}\textit{um} \textbf{vi}vum.
\item Etenim passer invénit si\textit{bi} \textbf{do}mum:~* et turtur nidum sibi, ubi ponat \textit{pul}\textit{los} \textbf{su}os.
\item Altária tua, Dómine \textit{vir}\textbf{tú}tum:~* Rex meus, et \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us.
\item Beáti, qui hábitant in domo tu\textit{a}, \textbf{Dó}mine:~* in sǽcula sæculó\textit{rum} \textit{lau}\textbf{dá}bunt te.
\item Beátus vir, cujus est auxílium abs te:~† ascensiónes in corde suo dispósuit, in valle la\textit{cri}\textbf{má}rum~* in lo\textit{co}, \textit{quem} \textbf{pó}suit.
\item Etenim benedictiónem dabit legislátor~† ibunt de virtúte in \textit{vir}\textbf{tú}tem:~* vidébitur Deus deó\textit{rum} \textit{in} \textbf{Si}on.
\item Dómine, Deus virtútum, exáudi oratió\textit{nem} \textbf{me}am:~* áuribus pércipe, \textit{De}\textit{us} \textbf{Ja}cob.
\item Protéctor noster, áspi\textit{ce}, \textbf{De}us:~* et réspice in fáciem \textit{Chris}\textit{ti} \textbf{tu}i.
\item Quia mélior est dies una in átri\textit{is} \textbf{tu}is:~* \textit{su}\textit{per} \textbf{míl}lia.
\item Elégi abjéctus esse in domo De\textit{i} \textbf{me}i:~* magis quam habitáre in tabernáculis \textit{pec}\textit{ca}\textbf{tó}rum.
\item Quia misericórdiam et veritátem díli\textit{git} \textbf{De}us:~* grátiam et glóriam \textit{da}\textit{bit} \textbf{Dó}minus.
\item Non privábit bonis eos qui ámbulant in in\textit{no}\textbf{cén}tia:~* Dómine virtútum, beátus homo qui \textit{spe}\textit{rat} \textbf{in} te.
\item Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.