\item Quam dilécta tabernácula tua, Dómi\textbf{ne} vir\textbf{tú}tum:~* concupíscit, et déficit ánima mea in á\textit{tri}\textit{a} \textbf{Dó}mini.
\item Cor meum, et \textbf{ca}ro \textbf{me}a:~* exsultavérunt in \textit{De}\textit{um} \textbf{vi}vum.
\item Etenim passer invénit \textbf{si}bi \textbf{do}mum:~* et turtur nidum sibi, ubi ponat \textit{pul}\textit{los} \textbf{su}os.
\item Altária tua, Dómi\textbf{ne} vir\textbf{tú}tum:~* Rex meus, et \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us.
\item Beáti, qui hábitant in domo \textbf{tu}a, \textbf{Dó}mine:~* in sǽcula sæculó\textit{rum} \textit{lau}\textbf{dá}bunt te.
\item Beátus vir, cujus est auxílium abs te:~† ascensiónes in corde suo dispósuit, in valle \textbf{la}cri\textbf{má}rum~* in lo\textit{co}, \textit{quem} \textbf{pó}suit.
\item Etenim benedictiónem dabit legislátor~† ibunt de virtúte \textbf{in} vir\textbf{tú}tem:~* vidébitur Deus deó\textit{rum} \textit{in} \textbf{Si}on.
\item Dómine, Deus virtútum, exáudi orati\textbf{ó}nem \textbf{me}am:~* áuribus pércipe, \textit{De}\textit{us} \textbf{Ja}cob.
\item Protéctor noster, \textbf{á}spice, \textbf{De}us:~* et réspice in fáciem \textit{Chris}\textit{ti} \textbf{tu}i.
\item Quia mélior est dies una in \textbf{á}triis \textbf{tu}is:~* \textit{su}\textit{per} \textbf{míl}lia.
\item Elégi abjéctus esse in domo \textbf{De}i \textbf{me}i:~* magis quam habitáre in tabernáculis \textit{pec}\textit{ca}\textbf{tó}rum.
\item Quia misericórdiam et veritátem \textbf{dí}ligit \textbf{De}us:~* grátiam et glóriam \textit{da}\textit{bit} \textbf{Dó}minus.
\item Non privábit bonis eos qui ámbulant in \textbf{in}no\textbf{cén}tia:~* Dómine virtútum, beátus homo qui \textit{spe}\textit{rat} \textbf{in} te.
