\item Quam dilécta tabernácula tua, Dómi\textbf{ne} vir\textbf{tú}tum:~* concupíscit, et déficit ánima mea in \textbf{á}tria \textbf{Dó}mini.
\item Cor meum, et \textbf{ca}ro \textbf{me}a:~* exsultavérunt in \textbf{De}um \textbf{vi}vum.
\item Etenim passer invénit \textbf{si}bi \textbf{do}mum:~* et turtur nidum sibi, ubi ponat \textbf{pul}los \textbf{su}os.
\item Altária tua, Dómi\textbf{ne} vir\textbf{tú}tum:~* Rex meus, et \textbf{De}us \textbf{me}us.
\item Beáti, qui hábitant in domo \textbf{tu}a, \textbf{Dó}mine:~* in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum lau\textbf{dá}bunt te.
\item Beátus vir, cujus est auxílium abs te:~† ascensiónes in corde suo dispósuit, in valle \textbf{la}cri\textbf{má}rum~* in \textbf{lo}co, quem \textbf{pó}suit.
\item Etenim benedictiónem dabit legislátor~† ibunt de virtúte \textbf{in} vir\textbf{tú}tem:~* vidébitur Deus de\textbf{ó}rum in \textbf{Si}on.
\item Dómine, Deus virtútum, exáudi orati\textbf{ó}nem \textbf{me}am:~* áuribus pércipe, \textbf{De}us \textbf{Ja}cob.
\item Protéctor noster, \textbf{á}spice, \textbf{De}us:~* et réspice in fáciem \textbf{Chris}ti \textbf{tu}i.
\item Quia mélior est dies una in \textbf{á}triis \textbf{tu}is:~* \textbf{su}per \textbf{míl}lia.
\item Elégi abjéctus esse in domo \textbf{De}i \textbf{me}i:~* magis quam habitáre in tabernáculis \textbf{pec}ca\textbf{tó}rum.
\item Quia misericórdiam et veritátem \textbf{dí}ligit \textbf{De}us:~* grátiam et glóriam \textbf{da}bit \textbf{Dó}minus.
\item Non privábit bonis eos qui ámbulant in \textbf{in}no\textbf{cén}tia:~* Dómine virtútum, beátus homo qui \textbf{spe}rat \textbf{in} te.
