\item Benedixísti, Dómine, terram \textbf{tu}am:~\psstar{} avertísti captivi\textit{tátem} \textbf{Ja}cob.
\item Remisísti iniquitátem plebis \textbf{tu}æ:~\psstar{} operuísti ómnia peccá\textit{ta} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Mitigásti omnem iram \textbf{tu}am:~\psstar{} avertísti ab ira indignati\textit{ónis} \textbf{tu}æ.
\item Convérte nos, Deus, salutáris \textbf{nos}ter:~\psstar{} et avérte iram tu\textit{am} \textit{a} \textbf{no}bis.
\item Numquid in ætérnum irascéris \textbf{no}bis?~\psstar{} aut exténdes iram tuam a generatióne in gene\textit{rati}\textbf{ó}nem?
\item Deus, tu convérsus vivifi\textbf{cá}bis nos:~\psstar{} et plebs tua lætá\textit{bitur} \textbf{in} te.
\item Osténde nobis, Dómine, misericórdiam \textbf{tu}am:~\psstar{} et salutáre tu\textit{um} \textit{da} \textbf{no}bis.
\item Audiam quid loquátur in me Dóminus \textbf{De}us:~\psstar{} quóniam loquétur pacem in \textit{plebem} \textbf{su}am.
\item Et super sanctos \textbf{su}os:~\psstar{} et in eos, qui conver\textit{túntur} \textbf{ad} cor.
\item Verúmtamen prope timéntes eum salutáre ip\textbf{sí}us:~\psstar{} ut inhábitet glória in \textit{terra} \textbf{nos}tra.
\item Misericórdia, et véritas obviavérunt \textbf{si}bi:~\psstar{} justítia, et pax \textit{oscu}\textbf{lá}tæ sunt.
\item Véritas de terra \textbf{or}ta est:~\psstar{} et justítia de cæ\textit{lo} \textit{pro}\textbf{spé}xit.
\item Etenim Dóminus dabit benigni\textbf{tá}tem:~\psstar{} et terra nostra dabit \textit{fructum} \textbf{su}um.
\item Justítia ante eum ambu\textbf{lá}bit:~\psstar{} et ponet in via \textit{gressus} \textbf{su}os.
\item Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirí\textit{tui} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textit{lórum}. \textbf{A}men.
