\item Inclína, Dómine, aurem tuam, et exáudi me:~\psstar{} quóniam inops, et pauper sum ego.

\item Custódi ánimam meam, quóniam sanctus sum:~\psstar{} salvum fac servum tuum, Deus meus, sperántem in te.

\item Miserére mei, Dómine, quóniam ad te clamávi tota die:~\pscross{} lætífica ánimam servi tui,~\psstar{} quóniam ad te, Dómine, ánimam meam levávi.

\item Quóniam tu, Dómine, suávis et mitis:~\psstar{} et multæ misericórdiæ ómnibus invocántibus te.

\item Auribus pércipe, Dómine, oratiónem meam:~\psstar{} et inténde voci deprecatiónis meæ.

\item In die tribulatiónis meæ clamávi ad te:~\psstar{} quia exaudísti me.

\item Non est símilis tui in diis, Dómine:~\psstar{} et non est secúndum ópera tua.

\item Omnes gentes quascúmque fecísti, vénient, et adorábunt coram te, Dómine:~\psstar{} et glorificábunt nomen tuum.

\item Quóniam magnus es tu, et fáciens mirabília:~\psstar{} tu es Deus solus.

\item Deduc me, Dómine, in via tua,~\pscross{} et ingrédiar in veritáte tua:~\psstar{} lætétur cor meum ut tímeat nomen tuum.

\item Confitébor tibi, Dómine, Deus meus, in toto corde meo,~\psstar{} et glorificábo nomen tuum in ætérnum.

\item Quia misericórdia tua magna est super me:~\psstar{} et eruísti ánimam meam ex inférno inferióri.

\item Deus iníqui insurrexérunt super me,~\pscross{} et synagóga poténtium quæsiérunt ánimam meam:~\psstar{} et non proposuérunt te in conspéctu suo.

\item Et tu, Dómine, Deus miserátor et miséricors,~\psstar{} pátiens, et multæ misericórdiæ, et verax.

\item Réspice in me, et miserére mei,~\pscross{} da impérium tuum púero tuo:~\psstar{} et salvum fac fílium ancíllæ tuæ.

\item Fac mecum signum in bonum,~\pscross{} ut vídeant qui odérunt me, et confundántur:~\psstar{} quóniam tu, Dómine, adjuvísti me, et consolátus es me.
