\item Inclína, Dómine, aurem tuam, \textit{et} \textit{ex}\textbf{áu}di me:~\psstar{} quóniam inops, et \textit{pauper} \textit{sum} \textbf{e}go.
\item Custódi ánimam meam, quón\textit{iam} \textbf{sanc}tus sum:~\psstar{} salvum fac servum tuum, Deus meus, \textit{sperántem} \textbf{in} te.
\item Miserére mei, Dómine, quóniam ad te clamávi tota die:~† lætífica ánimam \textit{servi} \textbf{tu}i,~\psstar{} quóniam ad te, Dómine, ánimam \textit{meam} \textit{le}\textbf{vá}vi.
\item Quóniam tu, Dómine, suá\textit{vis} \textit{et} \textbf{mi}tis:~\psstar{} et multæ misericórdiæ ómnibus in\textit{vocánti}\textbf{bus} te.
\item Auribus pércipe, Dómine, orati\textit{ónem} \textbf{me}am:~\psstar{} et inténde voci depreca\textit{tiónis} \textbf{me}æ.
\item In die tribulatiónis meæ cla\textit{mávi} \textbf{ad} te:~\psstar{} qui\textit{a} \textit{exau}\textbf{dís}\textbf{ti} me.
\item Non est símilis tui in \textit{diis}, \textbf{Dó}mine:~\psstar{} et non est secúndum \textit{ópera} \textbf{tu}a.
\item Omnes gentes quascúmque fecísti, vénient, et adorábunt co\textit{ram} \textit{te}, \textbf{Dó}mine:~\psstar{} et glorificá\textit{bunt} \textit{nomen} \textbf{tu}um.
\item Quóniam magnus es tu, et fáciens \textit{mira}\textbf{bí}lia:~\psstar{} tu \textit{es} \textit{Deus} \textbf{so}lus.
\item Deduc me, Dómine, in via tua,~† et ingrédiar in veri\textit{táte} \textbf{tu}a:~\psstar{} lætétur cor meum ut tíme\textit{at} \textit{nomen} \textbf{tu}um.
\item Confitébor tibi, Dómine, Deus meus, in toto \textit{corde} \textbf{me}o,~\psstar{} et glorificábo nomen tu\textit{um} \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num.
\item Quia misericórdia tua ma\textit{gna} \textit{est} \textbf{su}per me:~\psstar{} et eruísti ánimam meam ex inférno \textit{inferi}\textbf{ó}ri.
\item Deus iníqui insurrexérunt super me,~† et synagóga poténtium quæsiérunt á\textit{nimam} \textbf{me}am:~\psstar{} et non proposuérunt te in \textit{conspéctu} \textbf{su}o.
\item Et tu, Dómine, Deus miserátor \textit{et} \textit{mi}\textbf{sé}ricors,~\psstar{} pátiens, et multæ misericór\textit{diæ}, \textit{et} \textbf{ve}rax.
\item Réspice in me, et miserére mei,~† da impérium tuum pú\textit{ero} \textbf{tu}o:~\psstar{} et salvum fac fílium \textit{ancíllæ} \textbf{tu}æ.
\item Fac mecum signum in bonum,~† ut vídeant qui odérunt me, et \textit{confun}\textbf{dán}tur:~\psstar{} quóniam tu, Dómine, adjuvísti me, et con\textit{solátus} \textbf{es} me.
\item Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spi\textit{rítui} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæ\textit{culórum}. \textbf{A}men.
