\item Dómine, Deus sa\textit{lú}\textit{tis} \textbf{me}æ:~* in die clamávi, et nocte \textbf{co}ram te.
\item Intret in conspéctu tuo orá\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a:~* inclína aurem tuam ad precem \textbf{me}am:
\item Quia repléta est malis á\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}a:~* et vita mea inférno appropin\textbf{quá}vit.
\item Æstimátus sum cum descendénti\textit{bus} \textit{in} \textbf{la}cum:~* factus sum sicut homo sine adjutório, inter mórtuos \textbf{li}ber.
\item Sicut vulneráti dormiéntes in sepúlcris,~† quorum non es \textit{me}\textit{mor} \textbf{ám}plius:~* et ipsi de manu tua re\textbf{púl}si sunt.
\item Posuérunt me in lacu in\textit{fe}\textit{ri}\textbf{ó}ri:~* in tenebrósis, et in umbra \textbf{mor}tis.
\item Super me confirmátus est \textit{fu}\textit{ror} \textbf{tu}us:~* et omnes fluctus tuos induxísti \textbf{su}per me.
\item Longe fecísti notos \textit{me}\textit{os} \textbf{a} me:~* posuérunt me abominatiónem \textbf{si}bi.
\item Tráditus sum, et non e\textit{gre}\textit{di}\textbf{é}bar:~* óculi mei languérunt præ in\textbf{ó}pia.
\item Clamávi ad te, Dómine, \textit{to}\textit{ta} \textbf{di}e:~* expándi ad te manus \textbf{me}as.
\item Numquid mórtuis fácies \textit{mi}\textit{ra}\textbf{bí}lia:~* aut médici suscitábunt, et confitebúntur \textbf{ti}bi?
\item Numquid narrábit áliquis in sepúlcro misericór\textit{di}\textit{am} \textbf{tu}am,~* et veritátem tuam in perditi\textbf{ó}ne?
\item Numquid cognoscéntur in ténebris mirabí\textit{li}\textit{a} \textbf{tu}a,~* et justítia tua in terra oblivi\textbf{ó}nis?
\item Et ego ad te, Dómi\textit{ne}, \textit{cla}\textbf{má}vi:~* et mane orátio mea prævéni\textbf{et} te.
\item Ut quid, Dómine, repéllis orati\textit{ó}\textit{nem} \textbf{me}am:~* avértis fáciem tuam \textbf{a} me?
\item Pauper sum ego, et in labóribus a juven\textit{tú}\textit{te} \textbf{me}a:~* exaltátus autem, humiliátus sum et contur\textbf{bá}tus.
\item In me transiérunt \textit{i}\textit{ræ} \textbf{tu}æ:~* et terróres tui conturba\textbf{vé}runt me.
\item Circumdedérunt me sicut aqua \textit{to}\textit{ta} \textbf{di}e:~* circumdedérunt me \textbf{si}mul.
\item Elongásti a me amí\textit{cum} \textit{et} \textbf{pró}ximum:~* et notos meos a mi\textbf{sé}ria.
