\item Dómine, Deus sa\textit{lútis} \textbf{me}æ:~\psstar{} in die clamávi, \textit{et nocte} \textbf{co}ram te.
\item Intret in conspéctu tuo orá\textit{tio} \textbf{me}a:~\psstar{} inclína aurem tuam \textit{ad precem} \textbf{me}am:
\item Quia repléta est malis á\textit{nima} \textbf{me}a:~\psstar{} et vita mea inférno \textit{appropin}\textbf{quá}vit.
\item Æstimátus sum cum descendénti\textit{bus} \textit{in} \textbf{la}cum:~\psstar{} factus sum sicut homo sine adjutório, inter \textit{mórtuos} \textbf{li}ber.
\item Sicut vulneráti dormiéntes in sepúlcris,~† quorum non es \textit{memor} \textbf{ám}plius:~\psstar{} et ipsi de ma\textit{nu tua re}\textbf{púl}si sunt.
\item Posuérunt me in lacu in\textit{feri}\textbf{ó}ri:~\psstar{} in tenebrósis, et \textit{in umbra} \textbf{mor}tis.
\item Super me confirmátus est \textit{furor} \textbf{tu}us:~\psstar{} et omnes fluctus tuos in\textit{duxísti} \textbf{su}per me.
\item Longe fecísti notos \textit{meos} \textbf{a} me:~\psstar{} posuérunt me abomina\textit{tiónem} \textbf{si}bi.
\item Tráditus sum, et non e\textit{gredi}\textbf{é}bar:~\psstar{} óculi mei langué\textit{runt præ in}\textbf{ó}pia.
\item Clamávi ad te, Dómine, \textit{tota} \textbf{di}e:~\psstar{} expándi ad \textit{te manus} \textbf{me}as.
\item Numquid mórtuis fácies \textit{mira}\textbf{bí}lia:~\psstar{} aut médici suscitábunt, et confi\textit{tebúntur} \textbf{ti}bi?
\item Numquid narrábit áliquis in sepúlcro misericór\textit{diam} \textbf{tu}am,~\psstar{} et veritátem tuam in \textit{perditi}\textbf{ó}ne?
\item Numquid cognoscéntur in ténebris mirabí\textit{lia} \textbf{tu}a,~\psstar{} et justítia tua in terra \textit{oblivi}\textbf{ó}nis?
\item Et ego ad te, Dómi\textit{ne}, \textit{cla}\textbf{má}vi:~\psstar{} et mane orátio mea \textit{prævéni}\textbf{et} te.
\item Ut quid, Dómine, repéllis orati\textit{ónem} \textbf{me}am:~\psstar{} avértis fáci\textit{em tuam} \textbf{a} me?
\item Pauper sum ego, et in labóribus a juven\textit{túte} \textbf{me}a:~\psstar{} exaltátus autem, humiliátus sum \textit{et contur}\textbf{bá}tus.
\item In me transiérunt \textit{iræ} \textbf{tu}æ:~\psstar{} et terróres tui \textit{conturba}\textbf{vé}runt me.
\item Circumdedérunt me sicut aqua \textit{tota} \textbf{di}e:~\psstar{} circumde\textit{dérunt me} \textbf{si}mul.
\item Elongásti a me amí\textit{cum} \textit{et} \textbf{pró}ximum:~\psstar{} et notos me\textit{os a mi}\textbf{sé}ria.
