\item Dómine, Deus sa\textbf{lú}tis \textbf{me}æ:~\psstar{} in die clamávi, et \textbf{noc}te \textbf{co}ram te.
\item Intret in conspéctu tuo o\textbf{rá}tio \textbf{me}a:~\psstar{} inclína aurem tuam ad \textbf{pre}cem \textbf{me}am:
\item Quia repléta est malis \textbf{á}nima \textbf{me}a:~\psstar{} et vita mea inférno ap\textbf{pro}pin\textbf{quá}vit.
\item Æstimátus sum cum descendénti\textbf{bus} in \textbf{la}cum:~\psstar{} factus sum sicut homo sine adjutório, inter \textbf{mór}tuos \textbf{li}ber.
\item Sicut vulneráti dormiéntes in sepúlcris,~† quorum non es \textbf{me}mor \textbf{ám}plius:~\psstar{} et ipsi de manu \textbf{tu}a re\textbf{púl}si sunt.
\item Posuérunt me in lacu in\textbf{fe}ri\textbf{ó}ri:~\psstar{} in tenebrósis, et in \textbf{um}bra \textbf{mor}tis.
\item Super me confirmátus est \textbf{fu}ror \textbf{tu}us:~\psstar{} et omnes fluctus tuos indu\textbf{xís}ti \textbf{su}per me.
\item Longe fecísti notos \textbf{me}os \textbf{a} me:~\psstar{} posuérunt me abominati\textbf{ó}nem \textbf{si}bi.
\item Tráditus sum, et non e\textbf{gre}di\textbf{é}bar:~\psstar{} óculi mei languérunt \textbf{præ} in\textbf{ó}pia.
\item Clamávi ad te, Dómine, \textbf{to}ta \textbf{di}e:~\psstar{} expándi ad te \textbf{ma}nus \textbf{me}as.
\item Numquid mórtuis fácies \textbf{mi}ra\textbf{bí}lia:~\psstar{} aut médici suscitábunt, et confite\textbf{bún}tur \textbf{ti}bi?
\item Numquid narrábit áliquis in sepúlcro miseri\textbf{cór}diam \textbf{tu}am,~\psstar{} et veritátem tuam in per\textbf{di}ti\textbf{ó}ne?
\item Numquid cognoscéntur in ténebris mira\textbf{bí}lia \textbf{tu}a,~\psstar{} et justítia tua in terra ob\textbf{li}vi\textbf{ó}nis?
\item Et ego ad te, Dómi\textbf{ne}, cla\textbf{má}vi:~\psstar{} et mane orátio mea præ\textbf{vé}ni\textbf{et} te.
\item Ut quid, Dómine, repéllis orati\textbf{ó}nem \textbf{me}am:~\psstar{} avértis fáciem \textbf{tu}am \textbf{a} me?
\item Pauper sum ego, et in labóribus a juven\textbf{tú}te \textbf{me}a:~\psstar{} exaltátus autem, humiliátus sum et \textbf{con}tur\textbf{bá}tus.
\item In me transiérunt \textbf{i}ræ \textbf{tu}æ:~\psstar{} et terróres tui con\textbf{tur}ba\textbf{vé}runt me.
\item Circumdedérunt me sicut aqua \textbf{to}ta \textbf{di}e:~\psstar{} circumde\textbf{dé}runt me \textbf{si}mul.
\item Elongásti a me a\textbf{mí}cum et \textbf{pró}ximum:~\psstar{} et notos meos \textbf{a} mi\textbf{sé}ria.
\item Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.
