\item Misericórdias Dómini~\psstar{} in ætérnum cantábo.

\item In generatiónem et generatiónem~\psstar{} annuntiábo veritátem tuam in ore meo.

\item Quóniam dixísti: In ætérnum misericórdia ædificábitur in cælis:~\psstar{} præparábitur véritas tua in eis.

\item Dispósui testaméntum eléctis meis,~\pscross{} jurávi David, servo meo:~\psstar{} Usque in ætérnum præparábo semen tuum.

\item Et ædificábo in generatiónem et generatiónem~\psstar{} sedem tuam.

\item Confitebúntur cæli mirabília tua, Dómine,~\psstar{} étenim veritátem tuam in ecclésia sanctórum.

\item Quóniam quis in núbibus æquábitur Dómino:~\psstar{} símilis erit Deo in fíliis Dei?

\item Deus, qui glorificátur in consílio sanctórum:~\psstar{} magnus et terríbilis super omnes qui in circúitu ejus sunt.

\item Dómine, Deus virtútum, quis símilis tibi?~\psstar{} potens es, Dómine, et véritas tua in circúitu tuo.

\item Tu domináris potestáti maris:~\psstar{} motum autem flúctuum ejus tu mítigas.

\item Tu humiliásti sicut vulnerá\-tum, supérbum:~\psstar{} in bráchio virtútis tuæ dispersísti inimícos tuos.

\item Tui sunt cæli, et tua est terra:~\pscross{} orbem terræ et plenitúdinem ejus tu fundásti:~\psstar{} aquilónem, et mare tu creásti.

\item Thabor et Hermon in nómine tuo exsultábunt:~\psstar{} tuum bráchium cum poténtia.

\item Firmétur manus tua, et exaltétur déxtera tua:~\psstar{} justítia et judícium præparátio sedis tuæ.

\item Misericórdia et véritas præcédent fáciem tuam:~\psstar{} beátus pópulus, qui scit jubilatiónem.

\item Dómine, in lúmine vultus tui ambulábunt,~\pscross{} et in nómine tuo exsultábunt tota die:~\psstar{} et in justítia tua exaltabúntur.

\item Quóniam glória virtútis eórum tu es:~\psstar{} et in beneplácito tuo exaltábitur cornu nostrum.

\item Quia Dómini est assúmptio nostra,~\psstar{} et Sancti Israël, regis nostri.

\item Tunc locútus es in visióne sanctis tuis, et dixísti:~\pscross{} Pósui adjutórium in poténte:~\psstar{} et exaltávi eléctum de plebe mea.

\item Invéni David, servum meum:~\psstar{} óleo sancto meo unxi eum.

\item Manus enim mea auxiliábitur ei:~\psstar{} et bráchium meum confortábit eum.

\item Nihil profíciet inimícus in eo:~\psstar{} et fílius iniquitátis non appónet nocére ei.

\item Et concídam a fácie ipsíus inimícos ejus:~\psstar{} et odiéntes eum in fugam convértam.

\item Et véritas mea, et misericórdia mea cum ipso:~\psstar{} et in nómine meo exaltábitur cornu ejus.

\item Et ponam in mari manum ejus:~\psstar{} et in flumínibus déxteram ejus.

\item Ipse invocábit me: Pater meus es tu:~\psstar{} Deus meus, et suscéptor salútis meæ.

\item Et ego primogénitum ponam illum:~\psstar{} excélsum præ régibus terræ.

\item In ætérnum servábo illi misericórdiam meam:~\psstar{} et testaméntum meum fidéle ipsi.

\item Et ponam in sǽculum sǽculi semen ejus:~\psstar{} et thronum ejus sicut dies cæli.

\item Si autem derelíquerint fílii ejus legem meam:~\psstar{} et in judíciis meis non ambuláverint.

\item Si justítias meas profanáve\-rint:~\psstar{} et mandáta mea non custodíerint:

\item Visitábo in virga iniquitátes eórum:~\psstar{} et in verbéribus peccáta eórum.

\item Misericórdiam autem meam non dispérgam ab eo:~\psstar{} neque nocébo in veritáte mea:

\item Neque profanábo testaméntum meum:~\psstar{} et quæ procédunt de lábiis meis, non fáciam írrita.

\item Semel jurávi in sancto meo: Si David méntiar:~\psstar{} semen ejus in ætérnum manébit.

\item Et thronus ejus sicut sol in conspéctu meo,~\pscross{} et sicut luna perfécta in ætérnum:~\psstar{} et testis in cælo fidélis.

\item Tu vero repulísti et despexísti:~\psstar{} distulísti Christum tuum.

\item Evertísti testaméntum servi tui:~\psstar{} profanásti in terra Sanctuárium ejus.

\item Destruxísti omnes sepes ejus:~\psstar{} posuísti firmaméntum ejus formídinem.

\item Diripuérunt eum omnes transeúntes viam:~\psstar{} factus est oppróbrium vicínis suis.

\item Exaltásti déxteram depriméntium eum:~\psstar{} lætificásti omnes inimícos ejus.

\item Avertísti adjutórium gládii ejus:~\psstar{} et non es auxiliátus ei in bello.

\item Destruxísti eum ab emundatióne:~\psstar{} et sedem ejus in terram collisísti.

\item Minorásti dies témporis ejus:~\psstar{} perfudísti eum confusióne.

\item Usquequo, Dómine, avértis in finem:~\psstar{} exardéscet sicut ignis ira tua?

\item Memoráre quæ mea substán\-tia:~\psstar{} numquid enim vane constituísti omnes fílios hóminum?

\item Quis est homo, qui vivet, et non vidébit mortem:~\psstar{} éruet ánimam suam de manu ínferi?

\item Ubi sunt misericórdiæ tuæ antíquæ, Dómine:~\psstar{} sicut jurásti David in veritáte tua?

\item Memor esto, Dómine, oppróbrii servórum tuórum:~\psstar{}

\item Quod exprobravérunt inimíci tui, Dómine,~\psstar{} quod exprobravérunt commutatiónem Christi tui.

\item Benedíctus Dóminus in ætérnum:~\psstar{} fiat, fiat.

