\item Misericórdi\textit{as} \textbf{Dó}mini~\psstar{} in ætér\textit{num} \textit{can}\textbf{tá}bo.
\item In generatiónem et genera\textit{ti}\textbf{ó}\-nem~\psstar{} annuntiábo veritátem tuam in \textit{ore} \textbf{me}o.
\item Quóniam dixísti: In ætérnum misericórdia ædificábitur \textit{in} \textbf{cæ}lis:~\psstar{} præparábitur véritas tu\textit{a} \textit{in} \textbf{e}is.
\item Dispósui testaméntum eléctis meis,~† jurávi David, ser\textit{vo} \textbf{me}o:~\psstar{} Usque in ætérnum præparábo \textit{semen} \textbf{tu}um.
\item Et ædificábo in generatiónem et genera\textit{ti}\textbf{ó}nem~\psstar{} \textit{sedem} \textbf{tu}am.
\item Confitebúntur cæli mirabília tu\textit{a}, \textbf{Dó}mine,~\psstar{} étenim veritátem tuam in ecclési\textit{a} \textit{sanc}\textbf{tó}rum.
\item Quóniam quis in núbibus æquábi\textit{tur} \textbf{Dó}mino:~\psstar{} símilis erit Deo in fí\textit{liis} \textbf{De}i?
\item Deus, qui glorificátur in consílio \textit{sanc}\textbf{tó}rum:~\psstar{} magnus et terríbilis super omnes qui in circú\textit{itu} \textbf{e}jus sunt.
\item Dómine, Deus virtútum, quis sími\textit{lis} \textbf{ti}bi?~\psstar{} potens es, Dómine, et véritas tua in circú\textit{itu} \textbf{tu}o.
\item Tu domináris potestá\textit{ti} \textbf{ma}ris:~\psstar{} motum autem flúctuum e\textit{jus} \textit{tu} \textbf{mí}tigas.
\item Tu humiliásti sicut vulnerá\-tum, \textit{su}\textbf{pér}bum:~\psstar{} in bráchio virtútis tuæ dispersísti ini\textit{mícos} \textbf{tu}os.
\item Tui sunt cæli, et tua est terra:~† orbem terræ et plenitúdinem ejus tu \textit{fun}\textbf{dás}ti:~\psstar{} aquilónem, et mare \textit{tu} \textit{cre}\textbf{ás}ti.
\item Thabor et Hermon in nómine tuo ex\textit{sul}\textbf{tá}bunt:~\psstar{} tuum bráchium \textit{cum} \textit{pot}\textbf{én}tia.
\item Firmétur manus tua, et exaltétur déxte\textit{ra} \textbf{tu}a:~\psstar{} justítia et judícium præparátio \textit{sedis} \textbf{tu}æ.
\item Misericórdia et véritas præcédent fáci\textit{em} \textbf{tu}am:~\psstar{} beátus pópulus, qui scit jubi\textit{lati}\textbf{ó}nem.
\item Dómine, in lúmine vultus tui ambulábunt,~† et in nómine tuo exsultábunt to\textit{ta} \textbf{di}e:~\psstar{} et in justítia tua ex\textit{alta}\textbf{bún}tur.
\item Quóniam glória virtútis eó\textit{rum} \textbf{tu} es:~\psstar{} et in beneplácito tuo exaltábitur \textit{cornu} \textbf{nos}trum.
\item Quia Dómini est assúmpti\textit{o} \textbf{nos}tra,~\psstar{} et Sancti Israël, \textit{regis} \textbf{nos}tri.
\item Tunc locútus es in visióne sanctis tuis, et dixísti:~† Pósui adjutórium in \textit{pot}\textbf{én}te:~\psstar{} et exaltávi eléctum de \textit{plebe} \textbf{me}a.
\item Invéni David, ser\textit{vum} \textbf{me}um:~\psstar{} óleo sancto meo \textit{unxi} \textbf{e}um.
\item Manus enim mea auxiliábi\textit{tur} \textbf{e}i:~\psstar{} et bráchium meum confor\textit{tábit} \textbf{e}um.
\item Nihil profíciet inimícus \textit{in} \textbf{e}o:~\psstar{} et fílius iniquitátis non appónet no\textit{cére} \textbf{e}i.
\item Et concídam a fácie ipsíus inimí\textit{cos} \textbf{e}jus:~\psstar{} et odiéntes eum in fu\textit{gam} \textit{con}\textbf{vér}tam.
\item Et véritas mea, et misericórdia mea \textit{cum} \textbf{ip}so:~\psstar{} et in nómine meo exaltábitur \textit{cornu} \textbf{e}jus.
\item Et ponam in mari ma\textit{num} \textbf{e}jus:~\psstar{} et in flumínibus déx\textit{teram} \textbf{e}jus.
\item Ipse invocábit me: Pater me\textit{us} \textbf{es} tu:~\psstar{} Deus meus, et suscéptor sa\textit{lútis} \textbf{me}æ.
\item Et ego primogénitum po\textit{nam} \textbf{il}lum:~\psstar{} excélsum præ ré\textit{gibus} \textbf{ter}ræ.
\item In ætérnum servábo illi misericórdi\textit{am} \textbf{me}am:~\psstar{} et testaméntum meum fi\textit{déle} \textbf{ip}si.
\item Et ponam in sǽculum sǽculi se\textit{men} \textbf{e}jus:~\psstar{} et thronum ejus sicut \textit{dies} \textbf{cæ}li.
\item Si autem derelíquerint fílii ejus le\textit{gem} \textbf{me}am:~\psstar{} et in judíciis meis non \textit{ambu}\textbf{lá}verint.
\item Si justítias meas pro\textit{fa}\textbf{ná}ve\-rint:~\psstar{} et mandáta mea non \textit{custo}\textbf{dí}erint:
\item Visitábo in virga iniquitátes \textit{e}\textbf{ó}rum:~\psstar{} et in verbéribus peccá\textit{ta} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Misericórdiam autem meam non dispérgam \textit{ab} \textbf{e}o:~\psstar{} neque nocébo in veri\textit{táte} \textbf{me}a:
\item Neque profanábo testamén\textit{tum} \textbf{me}um:~\psstar{} et quæ procédunt de lábiis meis, non fá\textit{ciam} \textbf{ír}rita.
\item Semel jurávi in sancto meo: Si Da\textit{vid} \textbf{mén}tiar:~\psstar{} semen ejus in ætér\textit{num} \textit{ma}\textbf{né}bit.
\item Et thronus ejus sicut sol in conspéctu meo,~† et sicut luna perfécta in \textit{æ}\textbf{tér}num:~\psstar{} et testis in cæ\textit{lo} \textit{fi}\textbf{dé}lis.
\item Tu vero repulísti et de\textit{spe}\textbf{xís}ti:~\psstar{} distulísti \textit{Christum} \textbf{tu}um.
\item Evertísti testaméntum ser\textit{vi} \textbf{tu}i:~\psstar{} profanásti in terra Sanctuá\textit{rium} \textbf{e}jus.
\item Destruxísti omnes se\textit{pes} \textbf{e}jus:~\psstar{} posuísti firmaméntum e\textit{jus} \textit{for}\textbf{mí}dinem.
\item Diripuérunt eum omnes transeún\textit{tes} \textbf{vi}am:~\psstar{} factus est oppróbrium vi\textit{cínis} \textbf{su}is.
\item Exaltásti déxteram depriménti\textit{um} \textbf{e}um:~\psstar{} lætificásti omnes ini\textit{mícos} \textbf{e}jus.
\item Avertísti adjutórium gládi\textit{i} \textbf{e}jus:~\psstar{} et non es auxiliátus e\textit{i} \textit{in} \textbf{bel}lo.
\item Destruxísti eum ab emunda\textit{ti}\-\textbf{ó}ne:~\psstar{} et sedem ejus in terram \textit{colli}\textbf{sís}ti.
\item Minorásti dies témpo\textit{ris} \textbf{e}jus:~\psstar{} perfudísti eum con\textit{fusi}\textbf{ó}ne.
\item Usquequo, Dómine, avértis \textit{in} \textbf{fi}nem:~\psstar{} exardéscet sicut ignis \textit{ira} \textbf{tu}a?
\item Memoráre quæ mea \textit{sub}\textbf{stán}\-tia:~\psstar{} numquid enim vane constituísti omnes fí\textit{lios} \textbf{hó}minum?
\item Quis est homo, qui vivet, et non vidé\textit{bit} \textbf{mor}tem:~\psstar{} éruet ánimam suam de \textit{manu} \textbf{ín}feri?
\item Ubi sunt misericórdiæ tuæ antí\textit{quæ}, \textbf{Dó}mine:~\psstar{} sicut jurásti David in veri\textit{táte} \textbf{tu}a?
\item Memor esto, Dómine, oppróbrii servórum \textit{tu}\textbf{ó}rum:~\psstar{} 
\item Quod exprobravérunt inimíci tu\textit{i}, \textbf{Dó}mine,~\psstar{} quod exprobravérunt commutatiónem \textit{Christi} \textbf{tu}i.
\item Benedíctus Dóminus in \textit{æ}\textbf{tér}num:~\psstar{} \textit{fiat}, \textbf{fi}at.
\item Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirí\textit{tui} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textit{lórum}. \textbf{A}men.