\item Miseri\textbf{cór}dias \textbf{Dó}mini~\psstar{} in ætér\textit{num} \textit{can}\textbf{tá}bo.
\item In generatiónem et gene\textbf{ra}ti\textbf{ó}\-nem~\psstar{} annuntiábo veritátem tuam in \textit{ore} \textbf{me}o.
\item Quóniam dixísti: In ætérnum misericórdia ædificábi\textbf{tur} in \textbf{cæ}lis:~\psstar{} præparábitur véritas tu\textit{a} \textit{in} \textbf{e}is.
\item Dispósui testaméntum eléctis meis,~† jurávi David, \textbf{ser}vo \textbf{me}o:~\psstar{} Usque in ætérnum præparábo \textit{semen} \textbf{tu}um.
\item Et ædificábo in generatiónem et gene\textbf{ra}ti\textbf{ó}nem~\psstar{} \textit{sedem} \textbf{tu}am.
\item Confitebúntur cæli mirabília \textbf{tu}a, \textbf{Dó}mine,~\psstar{} étenim veritátem tuam in ecclési\textit{a} \textit{sanc}\textbf{tó}rum.
\item Quóniam quis in núbibus æ\textbf{quá}bitur \textbf{Dó}mino:~\psstar{} símilis erit Deo in fí\textit{liis} \textbf{De}i?
\item Deus, qui glorificátur in consíli\textbf{o} sanc\textbf{tó}rum:~\psstar{} magnus et terríbilis super omnes qui in circú\textit{itu} \textbf{e}jus sunt.
\item Dómine, Deus virtútum, quis \textbf{sí}milis \textbf{ti}bi?~\psstar{} potens es, Dómine, et véritas tua in circú\textit{itu} \textbf{tu}o.
\item Tu domináris potes\textbf{tá}ti \textbf{ma}ris:~\psstar{} motum autem flúctuum e\textit{jus} \textit{tu} \textbf{mí}tigas.
\item Tu humiliásti sicut vulne\textbf{rá}\-tum, su\textbf{pér}bum:~\psstar{} in bráchio virtútis tuæ dispersísti ini\textit{mícos} \textbf{tu}os.
\item Tui sunt cæli, et tua est terra:~† orbem terræ et plenitúdinem ejus \textbf{tu} fun\textbf{dás}ti:~\psstar{} aquilónem, et mare \textit{tu} \textit{cre}\textbf{ás}ti.
\item Thabor et Hermon in nómine tuo \textbf{ex}sul\textbf{tá}bunt:~\psstar{} tuum bráchium \textit{cum} \textit{pot}\textbf{én}tia.
\item Firmétur manus tua, et exaltétur \textbf{déx}tera \textbf{tu}a:~\psstar{} justítia et judícium præparátio \textit{sedis} \textbf{tu}æ.
\item Misericórdia et véritas præcédent \textbf{fá}ciem \textbf{tu}am:~\psstar{} beátus pópulus, qui scit jubi\textit{lati}\textbf{ó}nem.
\item Dómine, in lúmine vultus tui ambulábunt,~† et in nómine tuo exsultábunt \textbf{to}ta \textbf{di}e:~\psstar{} et in justítia tua ex\textit{alta}\textbf{bún}tur.
\item Quóniam glória virtútis e\textbf{ó}rum \textbf{tu} es:~\psstar{} et in beneplácito tuo exaltábitur \textit{cornu} \textbf{nos}trum.
\item Quia Dómini est as\textbf{súmp}tio \textbf{nos}tra,~\psstar{} et Sancti Israël, \textit{regis} \textbf{nos}tri.
\item Tunc locútus es in visióne sanctis tuis, et dixísti:~† Pósui adjutórium \textbf{in} pot\textbf{én}te:~\psstar{} et exaltávi eléctum de \textit{plebe} \textbf{me}a.
\item Invéni David, \textbf{ser}vum \textbf{me}um:~\psstar{} óleo sancto meo \textit{unxi} \textbf{e}um.
\item Manus enim mea auxili\textbf{á}bitur \textbf{e}i:~\psstar{} et bráchium meum confor\textit{tábit} \textbf{e}um.
\item Nihil profíciet ini\textbf{mí}cus in \textbf{e}o:~\psstar{} et fílius iniquitátis non appónet no\textit{cére} \textbf{e}i.
\item Et concídam a fácie ipsíus ini\textbf{mí}cos \textbf{e}jus:~\psstar{} et odiéntes eum in fu\textit{gam} \textit{con}\textbf{vér}tam.
\item Et véritas mea, et misericórdia \textbf{me}a cum \textbf{ip}so:~\psstar{} et in nómine meo exaltábitur \textit{cornu} \textbf{e}jus.
\item Et ponam in mari \textbf{ma}num \textbf{e}jus:~\psstar{} et in flumínibus déx\textit{teram} \textbf{e}jus.
\item Ipse invocábit me: Pater \textbf{me}us \textbf{es} tu:~\psstar{} Deus meus, et suscéptor sa\textit{lútis} \textbf{me}æ.
\item Et ego primogénitum \textbf{po}nam \textbf{il}lum:~\psstar{} excélsum præ ré\textit{gibus} \textbf{ter}ræ.
\item In ætérnum servábo illi miseri\textbf{cór}diam \textbf{me}am:~\psstar{} et testaméntum meum fi\textit{déle} \textbf{ip}si.
\item Et ponam in sǽculum sǽculi \textbf{se}men \textbf{e}jus:~\psstar{} et thronum ejus sicut \textit{dies} \textbf{cæ}li.
\item Si autem derelíquerint fílii ejus \textbf{le}gem \textbf{me}am:~\psstar{} et in judíciis meis non \textit{ambu}\textbf{lá}verint.
\item Si justítias meas \textbf{pro}fa\textbf{ná}ve\-rint:~\psstar{} et mandáta mea non \textit{custo}\textbf{dí}erint:
\item Visitábo in virga iniqui\textbf{tá}tes e\textbf{ó}rum:~\psstar{} et in verbéribus peccá\textit{ta} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Misericórdiam autem meam non di\textbf{spér}gam ab \textbf{e}o:~\psstar{} neque nocébo in veri\textit{táte} \textbf{me}a:
\item Neque profanábo testa\textbf{mén}tum \textbf{me}um:~\psstar{} et quæ procédunt de lábiis meis, non fá\textit{ciam} \textbf{ír}rita.
\item Semel jurávi in sancto meo: Si \textbf{Da}vid \textbf{mén}tiar:~\psstar{} semen ejus in ætér\textit{num} \textit{ma}\textbf{né}bit.
\item Et thronus ejus sicut sol in conspéctu meo,~† et sicut luna perfécta \textbf{in} æ\textbf{tér}num:~\psstar{} et testis in cæ\textit{lo} \textit{fi}\textbf{dé}lis.
\item Tu vero repulísti et \textbf{de}spe\textbf{xís}ti:~\psstar{} distulísti \textit{Christum} \textbf{tu}um.
\item Evertísti testaméntum \textbf{ser}vi \textbf{tu}i:~\psstar{} profanásti in terra Sanctuá\textit{rium} \textbf{e}jus.
\item Destruxísti omnes \textbf{se}pes \textbf{e}jus:~\psstar{} posuísti firmaméntum e\textit{jus} \textit{for}\textbf{mí}dinem.
\item Diripuérunt eum omnes transe\textbf{ún}tes \textbf{vi}am:~\psstar{} factus est oppróbrium vi\textit{cínis} \textbf{su}is.
\item Exaltásti déxteram depri\textbf{mén}tium \textbf{e}um:~\psstar{} lætificásti omnes ini\textit{mícos} \textbf{e}jus.
\item Avertísti adjutórium \textbf{glá}dii \textbf{e}jus:~\psstar{} et non es auxiliátus e\textit{i} \textit{in} \textbf{bel}lo.
\item Destruxísti eum ab emun\textbf{da}ti\-\textbf{ó}ne:~\psstar{} et sedem ejus in terram \textit{colli}\textbf{sís}ti.
\item Minorásti dies \textbf{tém}poris \textbf{e}jus:~\psstar{} perfudísti eum con\textit{fusi}\textbf{ó}ne.
\item Usquequo, Dómine, a\textbf{vér}tis in \textbf{fi}nem:~\psstar{} exardéscet sicut ignis \textit{ira} \textbf{tu}a?
\item Memoráre quæ \textbf{me}a sub\textbf{stán}\-tia:~\psstar{} numquid enim vane constituísti omnes fí\textit{lios} \textbf{hó}minum?
\item Quis est homo, qui vivet, et non vi\textbf{dé}bit \textbf{mor}tem:~\psstar{} éruet ánimam suam de \textit{manu} \textbf{ín}feri?
\item Ubi sunt misericórdiæ tuæ an\textbf{tí}quæ, \textbf{Dó}mine:~\psstar{} sicut jurásti David in veri\textit{táte} \textbf{tu}a?
\item Memor esto, Dómine, oppróbrii ser\textbf{vó}rum tu\textbf{ó}rum:~\psstar{} 
\item Quod exprobravérunt inimíci \textbf{tu}i, \textbf{Dó}mine,~\psstar{} quod exprobravérunt commutatiónem \textit{Christi} \textbf{tu}i.
\item Benedíctus Dóminus \textbf{in} æ\textbf{tér}num:~\psstar{} \textit{fiat}, \textbf{fi}at.
\item Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirí\textit{tui} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textit{lórum}. \textbf{A}men.