\item Si autem derelíquerint fílii ejus le\textit{gem} \textbf{me}am:~\psstar{} et in judíciis meis non \textit{am}\textit{bu}\textbf{lá}verint.
\item Si justítias meas pro\textit{fa}\textbf{ná}verint:~\psstar{} et mandáta mea non \textit{cus}\textit{to}\textbf{dí}erint:
\item Visitábo in virga iniquitátes \textit{e}\textbf{ó}rum:~\psstar{} et in verbéribus peccá\textit{ta} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Misericórdiam autem meam non dispérgam \textit{ab} \textbf{e}o:~\psstar{} neque nocébo in veri\textit{tá}\textit{te} \textbf{me}a:
\item Neque profanábo testamén\textit{tum} \textbf{me}um:~\psstar{} et quæ procédunt de lábiis meis, non fá\textit{ci}\textit{am} \textbf{ír}rita.
\item Semel jurávi in sancto meo: Si Da\textit{vid} \textbf{mén}tiar:~\psstar{} semen ejus in ætér\textit{num} \textit{ma}\textbf{né}bit.
\item Et thronus ejus sicut sol in conspéctu meo,~\pscross{} et sicut luna perfécta in \textit{æ}\textbf{tér}num:~\psstar{} et testis in cæ\textit{lo} \textit{fi}\textbf{dé}lis.
\item Tu vero repulísti et de\textit{spe}\textbf{xís}ti:~\psstar{} distulísti \textit{Chris}\textit{tum} \textbf{tu}um.
\item Evertísti testaméntum ser\textit{vi} \textbf{tu}i:~\psstar{} profanásti in terra Sanctuá\textit{ri}\textit{um} \textbf{e}jus.
\item Destruxísti omnes se\textit{pes} \textbf{e}jus:~\psstar{} posuísti firmaméntum e\textit{jus} \textit{for}\textbf{mí}dinem.
\item Diripuérunt eum omnes transeún\textit{tes} \textbf{vi}am:~\psstar{} factus est oppróbrium vi\textit{cí}\textit{nis} \textbf{su}is.
\item Exaltásti déxteram depriménti\textit{um} \textbf{e}um:~\psstar{} lætificásti omnes ini\textit{mí}\textit{cos} \textbf{e}jus.
\item Avertísti adjutórium gládi\textit{i} \textbf{e}jus:~\psstar{} et non es auxiliátus e\textit{i} \textit{in} \textbf{bel}lo.
\item Destruxísti eum ab emunda\textit{ti}\textbf{ó}ne:~\psstar{} et sedem ejus in terram \textit{col}\textit{li}\textbf{sís}ti.
\item Minorásti dies témpo\textit{ris} \textbf{e}jus:~\psstar{} perfudísti eum con\textit{fu}\textit{si}\textbf{ó}ne.
\item Usquequo, Dómine, avértis \textit{in} \textbf{fi}nem:~\psstar{} exardéscet sicut ignis \textit{i}\textit{ra} \textbf{tu}a?
\item Memoráre quæ mea \textit{sub}\textbf{stán}tia:~\psstar{} numquid enim vane constituísti omnes fí\textit{li}\textit{os} \textbf{hó}minum?
\item Quis est homo, qui vivet, et non vidé\textit{bit} \textbf{mor}tem:~\psstar{} éruet ánimam suam de \textit{ma}\textit{nu} \textbf{ín}feri?
\item Ubi sunt misericórdiæ tuæ antí\textit{quæ}, \textbf{Dó}mine:~\psstar{} sicut jurásti David in veri\textit{tá}\textit{te} \textbf{tu}a?
\item Memor esto, Dómine, oppróbrii servórum \textit{tu}\textbf{ó}rum:~\psstar{} 
\item Quod exprobravérunt inimíci tu\textit{i}, \textbf{Dó}mine,~\psstar{} quod exprobravérunt commutatiónem \textit{Chris}\textit{ti} \textbf{tu}i.
\item Benedíctus Dóminus in \textit{æ}\textbf{tér}num:~\psstar{} \textit{fi}\textit{at}, \textbf{fi}at.
\item Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.
