\item Si autem derelíquerint fílii ejus \textbf{le}gem \textbf{me}am:~\psstar{} et in judíciis meis non \textit{am}\textit{bu}\textbf{lá}verint.
\item Si justítias meas \textbf{pro}fa\textbf{ná}verint:~\psstar{} et mandáta mea non \textit{cus}\textit{to}\textbf{dí}erint:
\item Visitábo in virga iniqui\textbf{tá}tes e\textbf{ó}rum:~\psstar{} et in verbéribus peccá\textit{ta} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Misericórdiam autem meam non di\textbf{spér}gam ab \textbf{e}o:~\psstar{} neque nocébo in veri\textit{tá}\textit{te} \textbf{me}a:
\item Neque profanábo testa\textbf{mén}tum \textbf{me}um:~\psstar{} et quæ procédunt de lábiis meis, non fá\textit{ci}\textit{am} \textbf{ír}rita.
\item Semel jurávi in sancto meo: Si \textbf{Da}vid \textbf{mén}tiar:~\psstar{} semen ejus in ætér\textit{num} \textit{ma}\textbf{né}bit.
\item Et thronus ejus sicut sol in conspéctu meo,~\pscross{} et sicut luna perfécta \textbf{in} æ\textbf{tér}num:~\psstar{} et testis in cæ\textit{lo} \textit{fi}\textbf{dé}lis.
\item Tu vero repulísti et \textbf{de}spe\textbf{xís}ti:~\psstar{} distulísti \textit{Chris}\textit{tum} \textbf{tu}um.
\item Evertísti testaméntum \textbf{ser}vi \textbf{tu}i:~\psstar{} profanásti in terra Sanctuá\textit{ri}\textit{um} \textbf{e}jus.
\item Destruxísti omnes \textbf{se}pes \textbf{e}jus:~\psstar{} posuísti firmaméntum e\textit{jus} \textit{for}\textbf{mí}dinem.
\item Diripuérunt eum omnes transe\textbf{ún}tes \textbf{vi}am:~\psstar{} factus est oppróbrium vi\textit{cí}\textit{nis} \textbf{su}is.
\item Exaltásti déxteram depri\textbf{mén}tium \textbf{e}um:~\psstar{} lætificásti omnes ini\textit{mí}\textit{cos} \textbf{e}jus.
\item Avertísti adjutórium \textbf{glá}dii \textbf{e}jus:~\psstar{} et non es auxiliátus e\textit{i} \textit{in} \textbf{bel}lo.
\item Destruxísti eum ab emun\textbf{da}ti\textbf{ó}ne:~\psstar{} et sedem ejus in terram \textit{col}\textit{li}\textbf{sís}ti.
\item Minorásti dies \textbf{tém}poris \textbf{e}jus:~\psstar{} perfudísti eum con\textit{fu}\textit{si}\textbf{ó}ne.
\item Usquequo, Dómine, a\textbf{vér}tis in \textbf{fi}nem:~\psstar{} exardéscet sicut ignis \textit{i}\textit{ra} \textbf{tu}a?
\item Memoráre quæ \textbf{me}a sub\textbf{stán}tia:~\psstar{} numquid enim vane constituísti omnes fí\textit{li}\textit{os} \textbf{hó}minum?
\item Quis est homo, qui vivet, et non vi\textbf{dé}bit \textbf{mor}tem:~\psstar{} éruet ánimam suam de \textit{ma}\textit{nu} \textbf{ín}feri?
\item Ubi sunt misericórdiæ tuæ an\textbf{tí}quæ, \textbf{Dó}mine:~\psstar{} sicut jurásti David in veri\textit{tá}\textit{te} \textbf{tu}a?
\item Memor esto, Dómine, oppróbrii ser\textbf{vó}rum tu\textbf{ó}rum:~\psstar{} 
\item Quod exprobravérunt inimíci \textbf{tu}i, \textbf{Dó}mine,~\psstar{} quod exprobravérunt commutatiónem \textit{Chris}\textit{ti} \textbf{tu}i.
\item Benedíctus Dóminus \textbf{in} æ\textbf{tér}num:~\psstar{} \textit{fi}\textit{at}, \textbf{fi}at.
\item Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.
