\item Misericórdias \textbf{Dó}mini~\psstar{} in ætérnum \textit{can}\textbf{tá}bo.
\item In generatiónem et generati\textbf{ó}nem~\psstar{} annuntiábo veritátem tuam in o\textit{re} \textbf{me}o.
\item Quóniam dixísti: In ætérnum misericórdia ædificábitur in \textbf{cæ}lis:~\psstar{} præparábitur véritas tua \textit{in} \textbf{e}is.
\item Dispósui testaméntum eléctis meis,~\pscross{} jurávi David, servo \textbf{me}o:~\psstar{} Usque in ætérnum præparábo se\textit{men} \textbf{tu}um.
\item Et ædificábo in generatiónem et generati\textbf{ó}nem~\psstar{} se\textit{dem} \textbf{tu}am.
\item Confitebúntur cæli mirabília tua, \textbf{Dó}mine,~\psstar{} étenim veritátem tuam in ecclésia \textit{sanc}\textbf{tó}rum.
\item Quóniam quis in núbibus æquábitur \textbf{Dó}mino:~\psstar{} símilis erit Deo in fíli\textit{is} \textbf{De}i?
\item Deus, qui glorificátur in consílio sanc\textbf{tó}rum:~\psstar{} magnus et terríbilis super omnes qui in circúi\textit{tu} \textbf{e}\textbf{jus} sunt.
\item Dómine, Deus virtútum, quis símilis \textbf{ti}bi?~\psstar{} potens es, Dómine, et véritas tua in circúi\textit{tu} \textbf{tu}o.
\item Tu domináris potestáti \textbf{ma}ris:~\psstar{} motum autem flúctuum ejus \textit{tu} \textbf{mí}\textbf{ti}gas.
\item Tu humiliásti sicut vulnerátum, su\textbf{pér}bum:~\psstar{} in bráchio virtútis tuæ dispersísti inimí\textit{cos} \textbf{tu}os.
\item Tui sunt cæli, et tua est terra:~\pscross{} orbem terræ et plenitúdinem ejus tu fun\textbf{dás}ti:~\psstar{} aquilónem, et mare tu \textit{cre}\textbf{ás}ti.
\item Thabor et Hermon in nómine tuo exsul\textbf{tá}bunt:~\psstar{} tuum bráchium cum \textit{pot}\textbf{én}\textbf{ti}a.
\item Firmétur manus tua, et exaltétur déxtera \textbf{tu}a:~\psstar{} justítia et judícium præparátio se\textit{dis} \textbf{tu}æ.
\item Misericórdia et véritas præcédent fáciem \textbf{tu}am:~\psstar{} beátus pópulus, qui scit jubila\textit{ti}\textbf{ó}nem.
\item Dómine, in lúmine vultus tui ambulábunt,~\pscross{} et in nómine tuo exsultábunt tota \textbf{di}e:~\psstar{} et in justítia tua exal\textit{ta}\textbf{bún}tur.
\item Quóniam glória virtútis eórum \textbf{tu} es:~\psstar{} et in beneplácito tuo exaltábitur cor\textit{nu} \textbf{nos}trum.
\item Quia Dómini est assúmptio \textbf{nos}tra,~\psstar{} et Sancti Israël, re\textit{gis} \textbf{nos}tri.
\item Tunc locútus es in visióne sanctis tuis, et dixísti:~\pscross{} Pósui adjutórium in pot\textbf{én}te:~\psstar{} et exaltávi eléctum de ple\textit{be} \textbf{me}a.
\item Invéni David, servum \textbf{me}um:~\psstar{} óleo sancto meo un\textit{xi} \textbf{e}um.
\item Manus enim mea auxiliábitur \textbf{e}i:~\psstar{} et bráchium meum confortá\textit{bit} \textbf{e}um.
\item Nihil profíciet inimícus in \textbf{e}o:~\psstar{} et fílius iniquitátis non appónet nocé\textit{re} \textbf{e}i.
\item Et concídam a fácie ipsíus inimícos \textbf{e}jus:~\psstar{} et odiéntes eum in fugam \textit{con}\textbf{vér}tam.
\item Et véritas mea, et misericórdia mea cum \textbf{ip}so:~\psstar{} et in nómine meo exaltábitur cor\textit{nu} \textbf{e}jus.
\item Et ponam in mari manum \textbf{e}jus:~\psstar{} et in flumínibus déxte\textit{ram} \textbf{e}jus.
\item Ipse invocábit me: Pater meus \textbf{es} tu:~\psstar{} Deus meus, et suscéptor salú\textit{tis} \textbf{me}æ.
\item Et ego primogénitum ponam \textbf{il}lum:~\psstar{} excélsum præ régi\textit{bus} \textbf{ter}ræ.
\item In ætérnum servábo illi misericórdiam \textbf{me}am:~\psstar{} et testaméntum meum fidé\textit{le} \textbf{ip}si.
\item Et ponam in sǽculum sǽculi semen \textbf{e}jus:~\psstar{} et thronum ejus sicut di\textit{es} \textbf{cæ}li.
\item Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.
