\item Qui hábitat in adjutório Altíssimi,~\psstar{} in protectióne Dei cæli commorábitur.

\item Dicet Dómino: Suscéptor meus es tu, et refúgium meum:~\psstar{} Deus meus sperábo in eum.

\item Quóniam ipse liberávit me de láqueo venántium,~\psstar{} et a verbo áspero.

\item Scápulis suis obumbrábit tibi:~\psstar{} et sub pennis ejus sperábis.

\item Scuto circúmdabit te véritas ejus:~\psstar{} non timébis a timóre noctúrno.

\item A sagítta volánte in die,~\pscross{} a negótio perambulánte in ténebris:~\psstar{} ab incúrsu et dæmónio meridiáno.

\item Cadent a látere tuo mille,~\pscross{} et decem míllia a dextris tuis:~\psstar{} ad te autem non appropinquábit.

\item Verúmtamen óculis tuis considerábis:~\psstar{} et retributiónem peccatórum vidébis.

\item Quóniam tu es, Dómine, spes mea:~\psstar{} Altíssimum posuísti refúgium tuum.

\item Non accédet ad te malum:~\psstar{} et flagéllum non appropinquábit tabernáculo tuo.

\item Quóniam Angelis suis mandávit de te:~\psstar{} ut custódiant te in ómnibus viis tuis.

\item In mánibus portábunt te:~\psstar{} ne forte offéndas ad lápidem pedem tuum.

\item Super áspidem et basilíscum ambulábis:~\psstar{} et conculcábis leónem et dracónem.

\item Quóniam in me sperávit, liberábo eum:~\psstar{} prótegam eum quóniam cognóvit nomen meum.

\item Clamábit ad me, et ego exáudiam eum:~\pscross{} cum ipso sum in tribulatióne:~\psstar{} erípiam eum et glorificábo eum.

\item Longitúdine diérum replébo eum:~\psstar{} et osténdam illi salutáre meum.
