\item Qui hábitat in adjutório Al\textbf{tís}simi,~\psstar{} in protectióne Dei cæli \textit{commo}\textbf{rá}bitur.
\item Dicet Dómino: Suscéptor meus es tu, et refúgium \textbf{me}um:~\psstar{} Deus meus sperá\textit{bo} \textit{in} \textbf{e}um.
\item Quóniam ipse liberávit me de láqueo ve\textbf{nán}tium,~\psstar{} et a \textit{verbo} \textbf{ás}pero.
\item Scápulis suis obumbrábit \textbf{ti}bi:~\psstar{} et sub pennis e\textit{jus} \textit{spe}\textbf{rá}bis.
\item Scuto circúmdabit te véritas \textbf{e}jus:~\psstar{} non timébis a timó\textit{re} \textit{noc}\textbf{túr}no.
\item A sagítta volánte in die,~† a negótio perambulánte in \textbf{té}nebris:~\psstar{} ab incúrsu et dæmónio me\textit{ridi}\textbf{á}no.
\item Cadent a látere tuo mille,~† et decem míllia a dextris \textbf{tu}is:~\psstar{} ad te autem non ap\textit{propin}\textbf{quá}bit.
\item Verúmtamen óculis tuis conside\textbf{rá}bis:~\psstar{} et retributiónem peccató\textit{rum} \textit{vi}\textbf{dé}bis.
\item Quóniam tu es, Dómine, spes \textbf{me}a:~\psstar{} Altíssimum posuísti refú\textit{gium} \textbf{tu}um.
\item Non accédet ad te \textbf{ma}lum:~\psstar{} et flagéllum non appropinquábit taberná\textit{culo} \textbf{tu}o.
\item Quóniam Angelis suis mandávit \textbf{de} te:~\psstar{} ut custódiant te in ómnibus \textit{viis} \textbf{tu}is.
\item In mánibus por\textbf{tá}bunt te:~\psstar{} ne forte offéndas ad lápidem \textit{pedem} \textbf{tu}um.
\item Super áspidem et basilíscum ambu\textbf{lá}bis:~\psstar{} et conculcábis leónem \textit{et} \textit{dra}\textbf{có}nem.
\item Quóniam in me sperávit, liberábo \textbf{e}um:~\psstar{} prótegam eum quóniam cognóvit \textit{nomen} \textbf{me}um.
\item Clamábit ad me, et ego exáudiam eum:~† cum ipso sum in tribulati\textbf{ó}ne:~\psstar{} erípiam eum et glorifi\textit{cábo} \textbf{e}um.
\item Longitúdine diérum replébo \textbf{e}um:~\psstar{} et osténdam illi salu\textit{táre} \textbf{me}um.
\item Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirí\textit{tui} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textit{lórum}. \textbf{A}men.
