\item Deus ultiónum Dóminus:~\psstar{} Deus ultiónum líbere egit.

\item Exaltáre, qui júdicas terram:~\psstar{} redde retributiónem supérbis.

\item Usquequo peccatóres, Dómine:~\psstar{} úsquequo peccatóres gloriabúntur:

\item Effabúntur et loquéntur iniquitátem:~\psstar{} loquéntur omnes, qui operántur injustítiam?

\item Pópulum tuum, Dómine, humiliavérunt:~\psstar{} et hereditátem tuam vexavérunt.

\item Víduam et ádvenam interfecérunt:~\psstar{} et pupíllos occidérunt.

\item Et dixérunt: Non vidébit Dóminus:~\psstar{} nec intélliget Deus Jacob.

\item Intellígite, insipiéntes in pópulo:~\psstar{} et stulti, aliquándo sápite.

\item Qui plantávit aurem, non áudiet?~\psstar{} aut qui finxit óculum, non consíderat?

\item Qui córripit Gentes, non árguet:~\psstar{} qui docet hóminem sciéntiam?

\item Dóminus scit cogitatiónes hóminum,~\psstar{} quóniam vanæ sunt.

\item Beátus homo, quem tu erudíeris, Dómine,~\psstar{} et de lege tua docúeris eum.

\item Ut mítiges ei a diébus malis:~\psstar{} donec fodiátur peccatóri fóvea.

\item Quia non repéllet Dóminus plebem suam:~\psstar{} et hereditátem suam non derelínquet.

\item Quoadúsque justítia convertátur in judícium:~\psstar{} et qui juxta illam omnes qui recto sunt corde.

\item Quis consúrget mihi advérsus malignántes?~\psstar{} aut quis stabit mecum advérsus operántes iniquitátem?

\item Nisi quia Dóminus adjúvit me:~\psstar{} paulo minus habitásset in inférno ánima mea.

\item Si dicébam: Motus est pes meus:~\psstar{} misericórdia tua, Dómine, adjuvábat me.

\item Secúndum multitúdinem dolórum meórum in corde meo:~\psstar{} consolatiónes tuæ lætificavérunt ánimam meam.

\item Numquid adhǽret tibi sedes iniquitátis:~\psstar{} qui fingis labórem in præcépto?

\item Captábunt in ánimam justi:~\psstar{} et sánguinem innocéntem condemnábunt.

\item Et factus est mihi Dóminus in refúgium:~\psstar{} et Deus meus in adjutórium spei meæ.

\item Et reddet illis iniquitátem ipsórum:~\pscross{} et in malítia eórum dispérdet eos:~\psstar{} dispérdet illos Dóminus Deus noster.

