\item Deus ulti\textbf{ó}num \textbf{Dó}minus:~\psstar{} Deus ultiónum lí\textit{bere} \textbf{e}git.
\item Exaltáre, qui \textbf{jú}dicas \textbf{ter}ram:~\psstar{} redde retributió\textit{nem} \textit{su}\textbf{pér}bis.
\item Usquequo pecca\textbf{tó}res, \textbf{Dó}mine:~\psstar{} úsquequo peccatóres glo\textit{ria}\textbf{bún}tur:
\item Effabúntur et loquéntur in\textbf{i}qui\textbf{tá}tem:~\psstar{} loquéntur omnes, qui operántur \textit{injus}\textbf{tí}tiam?
\item Pópulum tuum, Dómine, humi\textbf{li}a\textbf{vé}runt:~\psstar{} et hereditátem tuam \textit{vexa}\textbf{vé}runt.
\item Víduam et ádvenam in\textbf{ter}fe\-\textbf{cé}runt:~\psstar{} et pupíllos \textit{occi}\textbf{dé}runt.
\item Et dixérunt: Non vi\textbf{dé}bit \textbf{Dó}minus:~\psstar{} nec intélliget \textit{Deus} \textbf{Ja}cob.
\item Intellígite, insipi\textbf{én}tes in \textbf{pó}pulo:~\psstar{} et stulti, ali\textit{quándo} \textbf{sá}pite.
\item Qui plantávit \textbf{au}rem, non \textbf{áu}diet?~\psstar{} aut qui finxit óculum, \textit{non} \textit{con}\textbf{sí}derat?
\item Qui córripit \textbf{Gen}tes, non \textbf{ár}guet:~\psstar{} qui docet hómi\textit{nem} \textit{sci}\textbf{én}tiam?
\item Dóminus scit cogitati\textbf{ó}nes \textbf{hó}minum,~\psstar{} quón\textit{iam} \textbf{va}næ sunt.
\item Beátus homo, quem tu eru\textbf{dí}eris, \textbf{Dó}mine,~\psstar{} et de lege tua docú\textit{eris} \textbf{e}um.
\item Ut mítiges ei a di\textbf{é}bus \textbf{ma}lis:~\psstar{} donec fodiátur pecca\textit{tóri} \textbf{fó}vea.
\item Quia non repéllet Dóminus \textbf{ple}bem \textbf{su}am:~\psstar{} et hereditátem suam non \textit{dere}\textbf{lín}quet.
\item Quoadúsque justítia convertátur \textbf{in} ju\textbf{dí}cium:~\psstar{} et qui juxta illam omnes qui rec\textit{to} \textit{sunt} \textbf{cor}de.
\item Quis consúrget mihi advérsus \textbf{ma}li\textbf{gnán}tes?~\psstar{} aut quis stabit mecum advérsus operántes in\textit{iqui}\textbf{tá}tem?
\item Nisi quia Dómi\textbf{nus} ad\textbf{jú}vit me:~\psstar{} paulo minus habitásset in inférno á\textit{nima} \textbf{me}a.
\item Si dicébam: Motus \textbf{est} pes \textbf{me}us:~\psstar{} misericórdia tua, Dómine, \textit{adju}\textbf{vá}bat me.
\item Secúndum multitúdinem dolórum meórum in \textbf{cor}de \textbf{me}o:~\psstar{} consolatiónes tuæ lætificavérunt á\textit{nimam} \textbf{me}am.
\item Numquid adhǽret tibi sedes in\textbf{i}qui\textbf{tá}tis:~\psstar{} qui fingis labórem \textit{in} \textit{præ}\textbf{cép}to?
\item Captábunt in \textbf{á}nimam \textbf{jus}ti:~\psstar{} et sánguinem innocéntem \textit{condem}\textbf{ná}bunt.
\item Et factus est mihi Dóminus \textbf{in} re\textbf{fú}gium:~\psstar{} et Deus meus in adjutórium \textit{spei} \textbf{me}æ.
\item Et reddet illis iniquitátem ipsórum:~\pscross{} et in malítia eórum dis\textbf{pér}det \textbf{e}os:~\psstar{} dispérdet illos Dóminus \textit{Deus} \textbf{nos}ter.
\item Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirí\textit{tui} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textit{lórum}. \textbf{A}men.
