\item Deus ultió\textit{num} \textbf{Dó}minus:~\psstar{} Deus ultiónum lí\textit{bere} \textbf{e}git.
\item Exaltáre, qui júdi\textit{cas} \textbf{ter}ram:~\psstar{} redde retributió\textit{nem} \textit{su}\textbf{pér}bis.
\item Usquequo peccató\textit{res}, \textbf{Dó}mine:~\psstar{} úsquequo peccatóres glo\textit{ria}\textbf{bún}tur:
\item Effabúntur et loquéntur ini\textit{qui}\textbf{tá}tem:~\psstar{} loquéntur omnes, qui operántur \textit{injus}\textbf{tí}tiam?
\item Pópulum tuum, Dómine, humili\textit{a}\textbf{vé}runt:~\psstar{} et hereditátem tuam \textit{vexa}\textbf{vé}runt.
\item Víduam et ádvenam inter\textit{fe}\-\textbf{cé}runt:~\psstar{} et pupíllos \textit{occi}\textbf{dé}runt.
\item Et dixérunt: Non vidé\textit{bit} \textbf{Dó}minus:~\psstar{} nec intélliget \textit{Deus} \textbf{Ja}cob.
\item Intellígite, insipiéntes \textit{in} \textbf{pó}pulo:~\psstar{} et stulti, ali\textit{quándo} \textbf{sá}pite.
\item Qui plantávit aurem, \textit{non} \textbf{áu}diet?~\psstar{} aut qui finxit óculum, \textit{non} \textit{con}\textbf{sí}derat?
\item Qui córripit Gentes, \textit{non} \textbf{ár}guet:~\psstar{} qui docet hómi\textit{nem} \textit{sci}\textbf{én}tiam?
\item Dóminus scit cogitatió\textit{nes} \textbf{hó}minum,~\psstar{} quón\textit{iam} \textbf{va}næ sunt.
\item Beátus homo, quem tu erudíe\textit{ris}, \textbf{Dó}mine,~\psstar{} et de lege tua docú\textit{eris} \textbf{e}um.
\item Ut mítiges ei a dié\textit{bus} \textbf{ma}lis:~\psstar{} donec fodiátur pecca\textit{tóri} \textbf{fó}vea.
\item Quia non repéllet Dóminus ple\textit{bem} \textbf{su}am:~\psstar{} et hereditátem suam non \textit{dere}\textbf{lín}quet.
\item Quoadúsque justítia convertátur in \textit{ju}\textbf{dí}cium:~\psstar{} et qui juxta illam omnes qui rec\textit{to} \textit{sunt} \textbf{cor}de.
\item Quis consúrget mihi advérsus ma\textit{li}\textbf{gnán}tes?~\psstar{} aut quis stabit mecum advérsus operántes in\textit{iqui}\textbf{tá}tem?
\item Nisi quia Dóminus \textit{ad}\textbf{jú}vit me:~\psstar{} paulo minus habitásset in inférno á\textit{nima} \textbf{me}a.
\item Si dicébam: Motus est \textit{pes} \textbf{me}us:~\psstar{} misericórdia tua, Dómine, \textit{adju}\textbf{vá}bat me.
\item Secúndum multitúdinem dolórum meórum in cor\textit{de} \textbf{me}o:~\psstar{} consolatiónes tuæ lætificavérunt á\textit{nimam} \textbf{me}am.
\item Numquid adhǽret tibi sedes ini\textit{qui}\textbf{tá}tis:~\psstar{} qui fingis labórem \textit{in} \textit{præ}\textbf{cép}to?
\item Captábunt in áni\textit{mam} \textbf{jus}ti:~\psstar{} et sánguinem innocéntem \textit{condem}\textbf{ná}bunt.
\item Et factus est mihi Dóminus in \textit{re}\textbf{fú}gium:~\psstar{} et Deus meus in adjutórium \textit{spei} \textbf{me}æ.
\item Et reddet illis iniquitátem ipsórum:~† et in malítia eórum dispér\textit{det} \textbf{e}os:~\psstar{} dispérdet illos Dóminus \textit{Deus} \textbf{nos}ter.
\item Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirí\textit{tui} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textit{lórum}. \textbf{A}men.