\item Veníte, exsultémus \textbf{Dó}mino;~\psstar{} jubilémus Deo salu\textit{tári} \textbf{nos}tro;

\item Præoccupémus fáciem ejus in confessi\textbf{ó}ne,~\psstar{} et in psalmis jubi\textit{lémus} \textbf{e}i:
\rubric{\aarub repetitur.}

\item Quóniam Deus magnus \textbf{Dó}minus,~\psstar{} et rex magnus super \textit{omnes} \textbf{de}os.

\item Quia in manu ejus sunt omnes fines \textbf{ter}ræ,~\psstar{} et altitúdines mónti\textit{um} \textit{ip}\textbf{sí}us sunt;\\
\rubric{\aarub repetitur.}

\item Quóniam ipsíus est mare, et ipse fecit \textbf{il}lud,~\psstar{} et siccam manus ejus \textit{forma}\textbf{vé}runt.

\item Veníte, adorémus, et proci\textbf{dá}mus,~\psstar{} et plorémus ante Dómi\textit{num} \textit{qui} \textbf{fe}cit nos:

\item Quia ipse est Dóminus Deus \textbf{nos}ter,~\psstar{} et nos pópulus páscuæ ejus, et oves \textit{manus} \textbf{e}jus.\\
\rubric{\aarub repetitur.}

\item Hódie si vocem ejus audi\textbf{é}ritis,~\psstar{} nolíte obduráre \textit{corda} \textbf{ves}tra

\item Sicut in irritatióne, secúndum diem tentatiónis in desérto,~† ubi tentavérunt me patres \textbf{ves}tri:~\psstar{} probavérunt me, et vidérunt ó\textit{pera} \textbf{me}a.
\rubric{\aarub repetitur.}

\item Quadragínta annis offénsus fui generatióni \textbf{il}li,~\psstar{} et dixi: Semper hi \textit{errant} \textbf{cor}de.

\item Et isti non cognovérunt vias meas: ut jurávi in ira \textbf{me}a:~\psstar{} Si introíbunt in ré\textit{quiem} \textbf{me}am.
\rubric{\aarub repetitur.}

\item Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirí\textit{tui} \textbf{Sanc}to.

\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textit{lórum}. \textbf{A}men.\\
\rubric{\aarub repetitur.}
