\item Cantáte Dómino \textbf{cán}ticum \textbf{no}vum:~* cantáte Dómino, \textit{om}\textit{nis} \textbf{ter}ra.
\item Cantáte Dómino, et benedícite \textbf{nó}mini \textbf{e}jus:~* annuntiáte de die in diem salu\textit{tá}\textit{re} \textbf{e}jus.
\item Annuntiáte inter gentes \textbf{gló}riam \textbf{e}jus,~* in ómnibus pópulis mirabí\textit{li}\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Quóniam magnus Dóminus, et lau\textbf{dá}bilis \textbf{ni}mis:~* terríbilis est super \textit{om}\textit{nes} \textbf{de}os.
\item Quóniam omnes dii Génti\textbf{um} dæ\textbf{mó}nia:~* Dóminus autem \textit{cæ}\textit{los} \textbf{fe}cit.
\item Conféssio, et pulchritúdo in con\textbf{spéc}tu \textbf{e}jus:~* sanctimónia et magnificéntia in sanctificati\textit{ó}\textit{ne} \textbf{e}jus.
\item Afférte Dómino, pátriæ Géntium,~† afférte Dómino glóriam \textbf{et} ho\textbf{nó}rem:~* afférte Dómino glóriam nó\textit{mi}\textit{ni} \textbf{e}jus.
\item Tóllite hóstias, et introíte in \textbf{á}tria \textbf{e}jus:~* adoráte Dóminum in átrio \textit{sanc}\textit{to} \textbf{e}jus.
\item Commoveátur a fácie ejus uni\textbf{vér}sa \textbf{ter}ra:~* dícite in Géntibus quia Dómi\textit{nus} \textit{re}\textbf{gná}vit.
\item Etenim corréxit orbem terræ qui non \textbf{com}mo\textbf{vé}bitur:~* judicábit pópulos in \textit{æ}\textit{qui}\textbf{tá}te.
\item Læténtur cæli, et exsúltet terra:~† commoveátur mare et pleni\textbf{tú}do \textbf{e}jus:~* gaudébunt campi, et ómnia \textit{quæ} \textit{in} \textbf{e}is sunt.
\item Tunc exsultábunt ómnia ligna silvárum a fácie Dómini, \textbf{qui}a \textbf{ve}nit:~* quóniam venit judi\textit{cá}\textit{re} \textbf{ter}ram.
\item Judicábit orbem terræ in \textbf{æ}qui\textbf{tá}te,~* et pópulos in veri\textit{tá}\textit{te} \textbf{su}a.
