\item Cantáte Dómino cánticum \textbf{no}vum:~* cantáte Dómino, om\textit{nis} \textbf{ter}ra.
\item Cantáte Dómino, et benedícite nómini \textbf{e}jus:~* annuntiáte de die in diem salutá\textit{re} \textbf{e}jus.
\item Annuntiáte inter gentes glóriam \textbf{e}jus,~* in ómnibus pópulis mirabíli\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Quóniam magnus Dóminus, et laudábilis \textbf{ni}mis:~* terríbilis est super om\textit{nes} \textbf{de}os.
\item Quóniam omnes dii Géntium dæ\textbf{mó}nia:~* Dóminus autem cæ\textit{los} \textbf{fe}cit.
\item Conféssio, et pulchritúdo in conspéctu \textbf{e}jus:~* sanctimónia et magnificéntia in sanctificatió\textit{ne} \textbf{e}jus.
\item Afférte Dómino, pátriæ Géntium,~† afférte Dómino glóriam et ho\textbf{nó}rem:~* afférte Dómino glóriam nómi\textit{ni} \textbf{e}jus.
\item Tóllite hóstias, et introíte in átria \textbf{e}jus:~* adoráte Dóminum in átrio sanc\textit{to} \textbf{e}jus.
\item Commoveátur a fácie ejus univérsa \textbf{ter}ra:~* dícite in Géntibus quia Dóminus \textit{re}\textbf{gná}vit.
\item Etenim corréxit orbem terræ qui non commo\textbf{vé}bitur:~* judicábit pópulos in æ\textit{qui}\textbf{tá}te.
\item Læténtur cæli, et exsúltet terra:~† commoveátur mare et plenitúdo \textbf{e}jus:~* gaudébunt campi, et ómnia quæ \textit{in} \textbf{e}is sunt.
\item Tunc exsultábunt ómnia ligna silvárum a fácie Dómini, quia \textbf{ve}nit:~* quóniam venit judicá\textit{re} \textbf{ter}ram.
\item Judicábit orbem terræ in æqui\textbf{tá}te,~* et pópulos in veritá\textit{te} \textbf{su}a.
