\item Cantáte Dómino \textbf{cán}ticum \textbf{no}vum:~\psstar{} cantáte Dómino, \textbf{om}nis \textbf{ter}ra.
\item Cantáte Dómino, et benedícite \textbf{nó}mini \textbf{e}jus:~\psstar{} annuntiáte de die in diem salu\textbf{tá}re \textbf{e}jus.
\item Annuntiáte inter gentes \textbf{gló}riam \textbf{e}jus,~\psstar{} in ómnibus pópulis mira\textbf{bí}lia \textbf{e}jus.
\item Quóniam magnus Dóminus, et lau\textbf{dá}bilis \textbf{ni}mis:~\psstar{} terríbilis est super \textbf{om}nes \textbf{de}os.
\item Quóniam omnes dii Génti\textbf{um} dæ\textbf{mó}\textbf{ni}a:~\psstar{} Dóminus autem \textbf{cæ}los \textbf{fe}cit.
\item Conféssio, et pulchritúdo in con\textbf{spéc}tu \textbf{e}jus:~\psstar{} sanctimónia et magnificéntia in sanctificati\textbf{ó}ne \textbf{e}jus.
\item Afférte Dómino, pátriæ Géntium,~† afférte Dómino glóriam \textbf{et} ho\textbf{nó}rem:~\psstar{} afférte Dómino glóriam \textbf{nó}mini \textbf{e}jus.
\item Tóllite hóstias, et introíte in \textbf{á}tria \textbf{e}jus:~\psstar{} adoráte Dóminum in átrio \textbf{sanc}to \textbf{e}jus.
\item Commoveátur a fácie ejus uni\textbf{vér}sa \textbf{ter}ra:~\psstar{} dícite in Géntibus quia Dómi\textbf{nus} re\textbf{gná}vit.
\item Etenim corréxit orbem terræ qui non \textbf{com}mo\textbf{vé}\textbf{bi}tur:~\psstar{} judicábit pópulos in \textbf{æ}qui\textbf{tá}te.
\item Læténtur cæli, et exsúltet terra:~† commoveátur mare et pleni\textbf{tú}do \textbf{e}jus:~\psstar{} gaudébunt campi, et ómnia \textbf{quæ} in \textbf{e}is sunt.
\item Tunc exsultábunt ómnia ligna silvárum a fácie Dómini, \textbf{qui}a \textbf{ve}nit:~\psstar{} quóniam venit judi\textbf{cá}re \textbf{ter}ram.
\item Judicábit orbem terræ in \textbf{æ}qui\textbf{tá}te,~\psstar{} et pópulos in veri\textbf{tá}te \textbf{su}a.
\item Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}\textbf{li}o,~\psstar{} et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.