\item Cantáte Dómino cán\textit{ticum} \textbf{no}vum:~\psstar{} cantáte Dómi\textit{no}, \textit{omnis} \textbf{ter}ra.
\item Cantáte Dómino, et benedícite nó\textit{mini} \textbf{e}jus:~\psstar{} annuntiáte de die in diem sa\textit{lutáre} \textbf{e}jus.
\item Annuntiáte inter gentes gló\textit{riam} \textbf{e}jus,~\psstar{} in ómnibus pópulis mira\textit{bília} \textbf{e}jus.
\item Quóniam magnus Dóminus, et laudá\textit{bilis} \textbf{ni}mis:~\psstar{} terríbilis est su\textit{per} \textit{omnes} \textbf{de}os.
\item Quóniam omnes dii Génti\textit{um} \textit{dæ}\textbf{mó}nia:~\psstar{} Dóminus au\textit{tem} \textit{cælos} \textbf{fe}cit.
\item Conféssio, et pulchritúdo in con\textit{spéctu} \textbf{e}jus:~\psstar{} sanctimónia et magnificéntia in sanctifica\textit{tióne} \textbf{e}jus.
\item Afférte Dómino, pátriæ Géntium,~† afférte Dómino glóriam \textit{et} \textit{ho}\textbf{nó}rem:~\psstar{} afférte Dómino glóriam \textit{nómini} \textbf{e}jus.
\item Tóllite hóstias, et introíte in á\textit{tria} \textbf{e}jus:~\psstar{} adoráte Dóminum in átri\textit{o} \textit{sancto} \textbf{e}jus.
\item Commoveátur a fácie ejus uni\textit{vérsa} \textbf{ter}ra:~\psstar{} dícite in Géntibus quia Dó\textit{minus} \textit{re}\textbf{gná}vit.
\item Etenim corréxit orbem terræ qui non \textit{commo}\textbf{vé}bitur:~\psstar{} judicábit pópulos \textit{in} \textit{æqui}\textbf{tá}te.
\item Læténtur cæli, et exsúltet terra:~† commoveátur mare et pleni\textit{túdo} \textbf{e}jus:~\psstar{} gaudébunt campi, et ómni\textit{a} \textit{quæ} \textit{in} \textbf{e}\textbf{is} sunt.
\item Tunc exsultábunt ómnia ligna silvárum a fácie Dómini, \textit{quia} \textbf{ve}nit:~\psstar{} quóniam venit ju\textit{dicáre} \textbf{ter}ram.
\item Judicábit orbem terræ in \textit{æqui}\textbf{tá}te,~\psstar{} et pópulos in ve\textit{ritáte} \textbf{su}a.
\item Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spi\textit{rítui} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæ\textit{culórum}. \textbf{A}men.
