\item Cantáte Dómino cánticum \textbf{no}vum:~* cantáte Dómino, \textbf{om}nis \textbf{ter}ra.
\item Cantáte Dómino, et benedícite nómini \textbf{e}jus:~* annuntiáte de die in diem salu\textbf{tá}re \textbf{e}jus.
\item Annuntiáte inter gentes glóriam \textbf{e}jus,~* in ómnibus pópulis mira\textbf{bí}lia \textbf{e}jus.
\item Quóniam magnus Dóminus, et laudábilis \textbf{ni}mis:~* terríbilis est super \textbf{om}nes \textbf{de}os.
\item Quóniam omnes dii Géntium dæ\textbf{mó}nia:~* Dóminus autem \textbf{cæ}los \textbf{fe}cit.
\item Conféssio, et pulchritúdo in conspéctu \textbf{e}jus:~* sanctimónia et magnificéntia in sanctificati\textbf{ó}ne \textbf{e}jus.
\item Afférte Dómino, pátriæ Géntium,~† afférte Dómino glóriam et ho\textbf{nó}rem:~* afférte Dómino glóriam \textbf{nó}mini \textbf{e}jus.
\item Tóllite hóstias, et introíte in átria \textbf{e}jus:~* adoráte Dóminum in átrio \textbf{sanc}to \textbf{e}jus.
\item Commoveátur a fácie ejus univérsa \textbf{ter}ra:~* dícite in Géntibus quia Dómi\textbf{nus} re\textbf{gná}vit.
\item Etenim corréxit orbem terræ qui non commo\textbf{vé}bitur:~* judicábit pópulos in \textbf{æ}qui\textbf{tá}te.
\item Læténtur cæli, et exsúltet terra:~† commoveátur mare et plenitúdo \textbf{e}jus:~* gaudébunt campi, et ómnia \textbf{quæ} in \textbf{e}is sunt.
\item Tunc exsultábunt ómnia ligna silvárum a fácie Dómini, quia \textbf{ve}nit:~* quóniam venit judi\textbf{cá}re \textbf{ter}ram.
\item Judicábit orbem terræ in æqui\textbf{tá}te,~* et pópulos in veri\textbf{tá}te \textbf{su}a.
\item Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.
