\item Cantáte Dómino cánti\textit{cum} \textbf{no}vum:~* cantáte Dómino, \textit{om}\textit{nis} \textbf{ter}ra.
\item Cantáte Dómino, et benedícite nómi\textit{ni} \textbf{e}jus:~* annuntiáte de die in diem salu\textit{tá}\textit{re} \textbf{e}jus.
\item Annuntiáte inter gentes glóri\textit{am} \textbf{e}jus,~* in ómnibus pópulis mirabí\textit{li}\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Quóniam magnus Dóminus, et laudábi\textit{lis} \textbf{ni}mis:~* terríbilis est super \textit{om}\textit{nes} \textbf{de}os.
\item Quóniam omnes dii Géntium \textit{dæ}\textbf{mó}nia:~* Dóminus autem \textit{cæ}\textit{los} \textbf{fe}cit.
\item Conféssio, et pulchritúdo in conspéc\textit{tu} \textbf{e}jus:~* sanctimónia et magnificéntia in sanctificati\textit{ó}\textit{ne} \textbf{e}jus.
\item Afférte Dómino, pátriæ Géntium,~† afférte Dómino glóriam et \textit{ho}\textbf{nó}rem:~* afférte Dómino glóriam nó\textit{mi}\textit{ni} \textbf{e}jus.
\item Tóllite hóstias, et introíte in átri\textit{a} \textbf{e}jus:~* adoráte Dóminum in átrio \textit{sanc}\textit{to} \textbf{e}jus.
\item Commoveátur a fácie ejus univér\textit{sa} \textbf{ter}ra:~* dícite in Géntibus quia Dómi\textit{nus} \textit{re}\textbf{gná}vit.
\item Etenim corréxit orbem terræ qui non com\textit{mo}\textbf{vé}bitur:~* judicábit pópulos in \textit{æ}\textit{qui}\textbf{tá}te.
\item Læténtur cæli, et exsúltet terra:~† commoveátur mare et plenitú\textit{do} \textbf{e}jus:~* gaudébunt campi, et ómnia \textit{quæ} \textit{in} \textbf{e}is sunt.
\item Tunc exsultábunt ómnia ligna silvárum a fácie Dómini, qui\textit{a} \textbf{ve}nit:~* quóniam venit judi\textit{cá}\textit{re} \textbf{ter}ram.
\item Judicábit orbem terræ in æ\textit{qui}\textbf{tá}te,~* et pópulos in veri\textit{tá}\textit{te} \textbf{su}a.
\item Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.