\item Cantáte Dómino cánticum \textbf{no}vum:~\psstar{} cantáte Dómino, \textit{omnis} \textbf{ter}ra.
\item Cantáte Dómino, et benedícite nómini \textbf{e}jus:~\psstar{} annuntiáte de die in diem salu\textit{táre} \textbf{e}jus.
\item Annuntiáte inter gentes glóriam \textbf{e}jus,~\psstar{} in ómnibus pópulis mirabí\textit{lia} \textbf{e}jus.
\item Quóniam magnus Dóminus, et laudábilis \textbf{ni}mis:~\psstar{} terríbilis est super \textit{omnes} \textbf{de}os.
\item Quóniam omnes dii Géntium dæ\textbf{mó}nia:~\psstar{} Dóminus autem \textit{cælos} \textbf{fe}cit.
\item Conféssio, et pulchritúdo in conspéctu \textbf{e}jus:~\psstar{} sanctimónia et magnificéntia in sanctificati\textit{óne} \textbf{e}jus.
\item Afférte Dómino, pátriæ Géntium,~† afférte Dómino glóriam et ho\textbf{nó}rem:~\psstar{} afférte Dómino glóriam nó\textit{mini} \textbf{e}jus.
\item Tóllite hóstias, et introíte in átria \textbf{e}jus:~\psstar{} adoráte Dóminum in átrio \textit{sancto} \textbf{e}jus.
\item Commoveátur a fácie ejus univérsa \textbf{ter}ra:~\psstar{} dícite in Géntibus quia Dómi\textit{nus} \textit{re}\textbf{gná}vit.
\item Etenim corréxit orbem terræ qui non commo\textbf{vé}bitur:~\psstar{} judicábit pópulos in \textit{æqui}\textbf{tá}te.
\item Læténtur cæli, et exsúltet terra:~† commoveátur mare et plenitúdo \textbf{e}jus:~\psstar{} gaudébunt campi, et ómnia \textit{quæ} \textit{in} \textbf{e}is sunt.
\item Tunc exsultábunt ómnia ligna silvárum a fácie Dómini, quia \textbf{ve}nit:~\psstar{} quóniam venit judi\textit{cáre} \textbf{ter}ram.
\item Judicábit orbem terræ in æqui\textbf{tá}te,~\psstar{} et pópulos in veri\textit{táte} \textbf{su}a.
\item Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirí\textit{tui} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textit{lórum}. \textbf{A}men.
