\item Dóminus regnávit ex\textbf{súl}tet \textbf{ter}ra:~* læténtur ín\textit{su}\textit{læ} \textbf{mul}tæ.
\item Nubes, et calígo in cir\textbf{cú}itu \textbf{e}jus:~* justítia, et judícium corréctio \textit{se}\textit{dis} \textbf{e}jus.
\item Ignis ante \textbf{ip}sum præ\textbf{cé}det:~* et inflammábit in circúitu ini\textit{mí}\textit{cos} \textbf{e}jus.
\item Illuxérunt fúlgura ejus \textbf{or}bi \textbf{ter}ræ:~* vidit et commó\textit{ta} \textit{est} \textbf{ter}ra.
\item Montes, sicut cera fluxérunt a \textbf{fá}cie \textbf{Dó}mini:~* a fácie Dómini \textit{om}\textit{nis} \textbf{ter}ra.
\item Annuntiavérunt cæli jus\textbf{tí}tiam \textbf{e}jus:~* et vidérunt omnes pópuli gló\textit{ri}\textit{am} \textbf{e}jus.
\item Confundántur omnes, qui ad\textbf{ó}rant sculp\textbf{tí}lia:~* et qui gloriántur in simu\textit{lá}\textit{cris} \textbf{su}is.
\item Adoráte eum, omnes \textbf{An}geli \textbf{e}jus:~* audívit, et lætá\textit{ta} \textit{est} \textbf{Si}on.
\item Et exsultavérunt \textbf{fí}liæ \textbf{Ju}dæ:~* propter judícia \textit{tu}\textit{a}, \textbf{Dó}mine:
\item Quóniam tu Dóminus Altíssimus super \textbf{om}nem \textbf{ter}ram:~* nimis exaltátus es super \textit{om}\textit{nes} \textbf{de}os.
\item Qui dilígitis Dóminum, o\textbf{dí}te \textbf{ma}lum:~* custódit Dóminus ánimas sanctórum suórum, de manu peccatóris libe\textit{rá}\textit{bit} \textbf{e}os.
\item Lux \textbf{or}ta est \textbf{jus}to,~* et rectis cor\textit{de} \textit{læ}\textbf{tí}tia.
\item Lætámini, \textbf{jus}ti in \textbf{Dó}mino:~* et confitémini memóriæ sanctificati\textit{ó}\textit{nis} \textbf{e}jus.
\item Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.