\item Dóminus regnávit exsúltet \textbf{ter}ra:~\psstar{} læténtur ínsu\textit{læ} \textbf{mul}tæ.
\item Nubes, et calígo in circúitu \textbf{e}jus:~\psstar{} justítia, et judícium corréctio se\textit{dis} \textbf{e}jus.
\item Ignis ante ipsum præ\textbf{cé}det:~\psstar{} et inflammábit in circúitu inimí\textit{cos} \textbf{e}jus.
\item Illuxérunt fúlgura ejus orbi \textbf{ter}ræ:~\psstar{} vidit et commóta \textit{est} \textbf{ter}ra.
\item Montes, sicut cera fluxérunt a fácie \textbf{Dó}mini:~\psstar{} a fácie Dómini om\textit{nis} \textbf{ter}ra.
\item Annuntiavérunt cæli justítiam \textbf{e}jus:~\psstar{} et vidérunt omnes pópuli glóri\textit{am} \textbf{e}jus.
\item Confundántur omnes, qui adórant sculp\textbf{tí}lia:~\psstar{} et qui gloriántur in simulá\textit{cris} \textbf{su}is.
\item Adoráte eum, omnes Angeli \textbf{e}jus:~\psstar{} audívit, et lætáta \textit{est} \textbf{Si}on.
\item Et exsultavérunt fíliæ \textbf{Ju}dæ:~\psstar{} propter judícia tu\textit{a}, \textbf{Dó}mine:
\item Quóniam tu Dóminus Altíssimus super omnem \textbf{ter}ram:~\psstar{} nimis exaltátus es super om\textit{nes} \textbf{de}os.
\item Qui dilígitis Dóminum, odíte \textbf{ma}lum:~\psstar{} custódit Dóminus ánimas sanctórum suórum, de manu peccatóris liberá\textit{bit} \textbf{e}os.
\item Lux orta est \textbf{jus}to,~\psstar{} et rectis corde \textit{læ}\textbf{tí}tia.
\item Lætámini, justi in \textbf{Dó}mino:~\psstar{} et confitémini memóriæ sanctificatió\textit{nis} \textbf{e}jus.
\item Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.