\item Dóminus regnávit ex\textbf{súl}tet \textbf{ter}ra:~* læténtur \textbf{ín}sulæ \textbf{mul}tæ.
\item Nubes, et calígo in cir\textbf{cú}itu \textbf{e}jus:~* justítia, et judícium corréctio \textbf{se}dis \textbf{e}jus.
\item Ignis ante \textbf{ip}sum præ\textbf{cé}det:~* et inflammábit in circúitu ini\textbf{mí}cos \textbf{e}jus.
\item Illuxérunt fúlgura ejus \textbf{or}bi \textbf{ter}ræ:~* vidit et com\textbf{mó}ta est \textbf{ter}ra.
\item Montes, sicut cera fluxérunt a \textbf{fá}cie \textbf{Dó}\textbf{mi}ni:~* a fácie Dómini \textbf{om}nis \textbf{ter}ra.
\item Annuntiavérunt cæli jus\textbf{tí}tiam \textbf{e}jus:~* et vidérunt omnes pópuli \textbf{gló}riam \textbf{e}jus.
\item Confundántur omnes, qui ad\textbf{ó}rant sculp\textbf{tí}\textbf{li}a:~* et qui gloriántur in simu\textbf{lá}cris \textbf{su}is.
\item Adoráte eum, omnes \textbf{An}geli \textbf{e}jus:~* audívit, et læ\textbf{tá}ta est \textbf{Si}on.
\item Et exsultavérunt \textbf{fí}liæ \textbf{Ju}dæ:~* propter judícia \textbf{tu}a, \textbf{Dó}mine:
\item Quóniam tu Dóminus Altíssimus super \textbf{om}nem \textbf{ter}ram:~* nimis exaltátus es super \textbf{om}nes \textbf{de}os.
\item Qui dilígitis Dóminum, o\textbf{dí}te \textbf{ma}lum:~* custódit Dóminus ánimas sanctórum suórum, de manu peccatóris libe\textbf{rá}bit \textbf{e}os.
\item Lux \textbf{or}ta est \textbf{jus}to,~* et rectis \textbf{cor}de læ\textbf{tí}tia.
\item Lætámini, \textbf{jus}ti in \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* et confitémini memóriæ sanctificati\textbf{ó}nis \textbf{e}jus.
\item Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}\textbf{li}o,~\psstar{} et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.