\item Dóminus regnávit ex\textit{súltet} \textbf{ter}ra:~\psstar{} læténtur ínsulæ \textbf{mul}tæ.
\item Nubes, et calígo in circú\textit{itu} \textbf{e}jus:~\psstar{} justítia, et judícium corréctio sedis \textbf{e}jus.
\item Ignis ante ip\textit{sum} \textit{præ}\textbf{cé}det:~\psstar{} et inflammábit in circúitu inimícos \textbf{e}jus.
\item Illuxérunt fúlgura ejus \textit{orbi} \textbf{ter}ræ:~\psstar{} vidit et commóta est \textbf{ter}ra.
\item Montes, sicut cera fluxérunt a fá\textit{cie} \textbf{Dó}mini:~\psstar{} a fácie Dómini omnis \textbf{ter}ra.
\item Annuntiavérunt cæli justí\textit{tiam} \textbf{e}jus:~\psstar{} et vidérunt omnes pópuli glóriam \textbf{e}jus.
\item Confundántur omnes, qui adó\textit{rant} \textit{sculp}\textbf{tí}lia:~\psstar{} et qui gloriántur in simulácris \textbf{su}is.
\item Adoráte eum, omnes An\textit{geli} \textbf{e}jus:~\psstar{} audívit, et lætáta est \textbf{Si}on.
\item Et exsultavérunt fí\textit{liæ} \textbf{Ju}dæ:~\psstar{} propter judícia tua, \textbf{Dó}mine:
\item Quóniam tu Dóminus Altíssimus super \textit{omnem} \textbf{ter}ram:~\psstar{} nimis exaltátus es super omnes \textbf{de}os.
\item Qui dilígitis Dóminum, o\textit{díte} \textbf{ma}lum:~\psstar{} custódit Dóminus ánimas sanctórum suórum, de manu peccatóris liberábit \textbf{e}os.
\item Lux or\textit{ta} \textit{est} \textbf{jus}to,~\psstar{} et rectis corde læ\textbf{tí}tia.
\item Lætámini, jus\textit{ti} \textit{in} \textbf{Dó}mino:~\psstar{} et confitémini memóriæ sanctificatiónis \textbf{e}jus.
\item Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirítui \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}men.