\item Dóminus regnávit ex\textit{súl}\textit{tet} \textbf{ter}ra:~* læténtur \textit{ín}\textit{su}\textit{læ} \textbf{mul}tæ.
\item Nubes, et calígo in circú\textit{i}\textit{tu} \textbf{e}jus:~* justítia, et judícium corrécti\textit{o} \textit{se}\textit{dis} \textbf{e}jus.
\item Ignis ante ip\textit{sum} \textit{præ}\textbf{cé}det:~* et inflammábit in circúitu in\textit{i}\textit{mí}\textit{cos} \textbf{e}jus.
\item Illuxérunt fúlgura ejus \textit{or}\textit{bi} \textbf{ter}ræ:~* vidit et com\textit{mó}\textit{ta} \textit{est} \textbf{ter}ra.
\item Montes, sicut cera fluxérunt a fá\textit{ci}\textit{e} \textbf{Dó}mini:~* a fácie Dómi\textit{ni} \textit{om}\textit{nis} \textbf{ter}ra.
\item Annuntiavérunt cæli justí\textit{ti}\textit{am} \textbf{e}jus:~* et vidérunt omnes pópuli \textit{gló}\textit{ri}\textit{am} \textbf{e}jus.
\item Confundántur omnes, qui adó\textit{rant} \textit{sculp}\textbf{tí}lia:~* et qui gloriántur in si\textit{mu}\textit{lá}\textit{cris} \textbf{su}is.
\item Adoráte eum, omnes An\textit{ge}\textit{li} \textbf{e}jus:~* audívit, et læ\textit{tá}\textit{ta} \textit{est} \textbf{Si}on.
\item Et exsultavérunt fí\textit{li}\textit{æ} \textbf{Ju}dæ:~* propter judíci\textit{a} \textit{tu}\textit{a}, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne:
\item Quóniam tu Dóminus Altíssimus super \textit{om}\textit{nem} \textbf{ter}ram:~* nimis exaltátus es su\textit{per} \textit{om}\textit{nes} \textbf{de}os.
\item Qui dilígitis Dóminum, o\textit{dí}\textit{te} \textbf{ma}lum:~* custódit Dóminus ánimas sanctórum suórum, de manu peccatóris li\textit{be}\textit{rá}\textit{bit} \textbf{e}os.
\item Lux or\textit{ta} \textit{est} \textbf{jus}to,~* et rectis \textit{cor}\textit{de} \textit{læ}\textbf{tí}\textbf{ti}a.
\item Lætámini, jus\textit{ti} \textit{in} \textbf{Dó}mino:~* et confitémini memóriæ sanctifica\textit{ti}\textit{ó}\textit{nis} \textbf{e}jus.
\item Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~* et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.
