\item Dóminus regnávit exsúltet \textbf{ter}ra:~\psstar{} læténtur \textbf{ín}sulæ \textbf{mul}tæ.
\item Nubes, et calígo in circúitu \textbf{e}jus:~\psstar{} justítia, et judícium corréctio \textbf{se}dis \textbf{e}jus.
\item Ignis ante ipsum præ\textbf{cé}det:~\psstar{} et inflammábit in circúitu ini\textbf{mí}cos \textbf{e}jus.
\item Illuxérunt fúlgura ejus orbi \textbf{ter}ræ:~\psstar{} vidit et com\textbf{mó}ta est \textbf{ter}ra.
\item Montes, sicut cera fluxérunt a fácie \textbf{Dó}mini:~\psstar{} a fácie Dómini \textbf{om}nis \textbf{ter}ra.
\item Annuntiavérunt cæli justítiam \textbf{e}jus:~\psstar{} et vidérunt omnes pópuli \textbf{gló}riam \textbf{e}jus.
\item Confundántur omnes, qui adórant sculp\textbf{tí}lia:~\psstar{} et qui gloriántur in simu\textbf{lá}cris \textbf{su}is.
\item Adoráte eum, omnes Angeli \textbf{e}jus:~\psstar{} audívit, et læ\textbf{tá}ta est \textbf{Si}on.
\item Et exsultavérunt fíliæ \textbf{Ju}dæ:~\psstar{} propter judícia \textbf{tu}a, \textbf{Dó}mine:
\item Quóniam tu Dóminus Altíssimus super omnem \textbf{ter}ram:~\psstar{} nimis exaltátus es super \textbf{om}nes \textbf{de}os.
\item Qui dilígitis Dóminum, odíte \textbf{ma}lum:~\psstar{} custódit Dóminus ánimas sanctórum suórum, de manu peccatóris libe\textbf{rá}bit \textbf{e}os.
\item Lux orta est \textbf{jus}to,~\psstar{} et rectis \textbf{cor}de læ\textbf{tí}tia.
\item Lætámini, justi in \textbf{Dó}mino:~\psstar{} et confitémini memóriæ sanctificati\textbf{ó}nis \textbf{e}jus.
\item Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.
