\item Dóminus regnávit ex\textbf{súl}tet \textbf{ter}ra:~\psstar{} læténtur ín\textit{sulæ} \textbf{mul}tæ.
\item Nubes, et calígo in cir\textbf{cú}itu \textbf{e}jus:~\psstar{} justítia, et judícium corréctio \textit{sedis} \textbf{e}jus.
\item Ignis ante \textbf{ip}sum præ\textbf{cé}det:~\psstar{} et inflammábit in circúitu ini\textit{mícos} \textbf{e}jus.
\item Illuxérunt fúlgura ejus \textbf{or}bi \textbf{ter}ræ:~\psstar{} vidit et commó\textit{ta} \textit{est} \textbf{ter}ra.
\item Montes, sicut cera fluxérunt a \textbf{fá}cie \textbf{Dó}mini:~\psstar{} a fácie Dómini \textit{omnis} \textbf{ter}ra.
\item Annuntiavérunt cæli jus\textbf{tí}tiam \textbf{e}jus:~\psstar{} et vidérunt omnes pópuli gló\textit{riam} \textbf{e}jus.
\item Confundántur omnes, qui ad\textbf{ó}rant sculp\textbf{tí}lia:~\psstar{} et qui gloriántur in simu\textit{lácris} \textbf{su}is.
\item Adoráte eum, omnes \textbf{An}geli \textbf{e}jus:~\psstar{} audívit, et lætá\textit{ta} \textit{est} \textbf{Si}on.
\item Et exsultavérunt \textbf{fí}liæ \textbf{Ju}dæ:~\psstar{} propter judícia \textit{tua}, \textbf{Dó}mine:
\item Quóniam tu Dóminus Altíssimus super \textbf{om}nem \textbf{ter}ram:~\psstar{} nimis exaltátus es super \textit{omnes} \textbf{de}os.
\item Qui dilígitis Dóminum, o\textbf{dí}te \textbf{ma}lum:~\psstar{} custódit Dóminus ánimas sanctórum suórum, de manu peccatóris libe\textit{rábit} \textbf{e}os.
\item Lux \textbf{or}ta est \textbf{jus}to,~\psstar{} et rectis cor\textit{de} \textit{læ}\textbf{tí}tia.
\item Lætámini, \textbf{jus}ti in \textbf{Dó}mino:~\psstar{} et confitémini memóriæ sanctificati\textit{ónis} \textbf{e}jus.
\item Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirí\textit{tui} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textit{lórum}. \textbf{A}men.