\item Ut quid, Dómine, recessísti \textbf{lon}ge,~\psstar{} déspicis in opportunitátibus, in tribula\textit{ti}\textbf{ó}ne?
\item Dum supérbit ímpius, incénditur \textbf{pau}per:~\psstar{} comprehendúntur in consíliis qui\textit{bus} \textbf{có}\textbf{gi}tant.
\item Quóniam laudátur peccátor in desidériis ánimæ \textbf{su}æ:~\psstar{} et iníquus be\textit{ne}\textbf{dí}\textbf{ci}tur.
\item Exacerbávit Dóminum pec\textbf{cá}tor,~\psstar{} secúndum multitúdinem iræ suæ \textit{non} \textbf{quæ}ret.
\item Non est Deus in conspéctu \textbf{e}jus:~\psstar{} inquinátæ sunt viæ illíus in om\textit{ni} \textbf{tém}\textbf{po}re.
\item Auferúntur judícia tua a fácie \textbf{e}jus:~\psstar{} ómnium inimicórum suórum do\textit{mi}\textbf{ná}\textbf{bi}tur.
\item Dixit enim in corde \textbf{su}o:~\psstar{} Non movébor a generatióne in generatiónem si\textit{ne} \textbf{ma}lo.
\item Cujus maledictióne os plenum est, et amaritúdine, et \textbf{do}lo:~\psstar{} sub lingua ejus labor \textit{et} \textbf{do}lor.
\item Sedet in insídiis cum divítibus in oc\textbf{cúl}tis:~\psstar{} ut interfíciat in\textit{no}\textbf{cén}tem.
\item Oculi ejus in páuperem re\textbf{spí}ciunt:~\psstar{} insidiátur in abscóndito, quasi leo in spelún\textit{ca} \textbf{su}a.
\item Insidiátur ut rápiat \textbf{páu}perem:~\psstar{} rápere páuperem, dum áttra\textit{hit} \textbf{e}um.
\item In láqueo suo humiliábit \textbf{e}um:~\psstar{} inclinábit se, et cadet, cum dominátus fúe\textit{rit} \textbf{páu}\textbf{pe}rum.
\item Dixit enim in corde suo: Oblítus est \textbf{De}us,~\psstar{} avértit fáciem suam ne vídeat \textit{in} \textbf{fi}nem.
\item Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.
