\item Ut quid, Dómine, reces\textbf{sís}ti \textbf{lon}ge,~\psstar{} déspicis in opportunitátibus, in tribu\textbf{la}ti\textbf{ó}ne?
\item Dum supérbit ímpius, in\textbf{cén}ditur \textbf{pau}per:~\psstar{} comprehendúntur in consíliis \textbf{qui}bus \textbf{có}gitant.
\item Quóniam laudátur peccátor in desidériis \textbf{á}nimæ \textbf{su}æ:~\psstar{} et iníquus \textbf{be}ne\textbf{dí}citur.
\item Exacerbávit Dómi\textbf{num} pec\textbf{cá}tor,~\psstar{} secúndum multitúdinem iræ \textbf{su}æ non \textbf{quæ}ret.
\item Non est Deus in con\textbf{spéc}tu \textbf{e}jus:~\psstar{} inquinátæ sunt viæ illíus in \textbf{om}ni \textbf{tém}pore.
\item Auferúntur judícia tua a \textbf{fá}cie \textbf{e}jus:~\psstar{} ómnium inimicórum suórum \textbf{do}mi\textbf{ná}bitur.
\item Dixit enim in \textbf{cor}de \textbf{su}o:~\psstar{} Non movébor a generatióne in generatiónem \textbf{si}ne \textbf{ma}lo.
\item Cujus maledictióne os plenum est, et amaritúdi\textbf{ne}, et \textbf{do}lo:~\psstar{} sub lingua ejus \textbf{la}bor et \textbf{do}lor.
\item Sedet in insídiis cum divítibus \textbf{in} oc\textbf{cúl}tis:~\psstar{} ut interfíciat \textbf{in}no\textbf{cén}tem.
\item Oculi ejus in páupe\textbf{rem} re\textbf{spí}ciunt:~\psstar{} insidiátur in abscóndito, quasi leo in spe\textbf{lún}ca \textbf{su}a.
\item Insidiátur ut \textbf{rá}piat \textbf{páu}perem:~\psstar{} rápere páuperem, dum \textbf{át}trahit \textbf{e}um.
\item In láqueo suo humili\textbf{á}bit \textbf{e}um:~\psstar{} inclinábit se, et cadet, cum dominátus \textbf{fú}erit \textbf{páu}perum.
\item Dixit enim in corde suo: Ob\textbf{lí}tus est \textbf{De}us,~\psstar{} avértit fáciem suam ne víde\textbf{at} in \textbf{fi}nem.
\item Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.
