% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[../nocturnale-romanum.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-10_tempus_adventus}}
  \fancyfoot[LE,RO]{[\thepage]}
\fi

\begin{document}
\feast{PT}{Proprium de Tempore}{Proprium de Tempore}{Proprium de Tempore}{1}{}{}{}{}{}
\feast{A1F1}{Dominica I Adventus}{Proprium de Tempore}{Hebdomada I Adventus}{2}{}{I. classis - Semiduplex}{I. classis}{}{}
\gscore{A1N1R1}{R}{}{Aspiciens a longe V1 Quique V2 Qui regis V3 Tollite V4 Gloria}
\gscore{A1N1R2}{R}{}{Aspiciebam in visu V Potestas ejus}
\gscore{A1N1R3}{R}{}{Missus est V Dabit ei V Gloria}
\gscore{A1N2R1}{R}{}{Ave Maria V Quomodo}
\gscore{A1N2R2}{R}{}{Salvatorem exspectamus V Sobrie}
\gscore{A1N2R3}{R}{}{Obsecro Domine V Qui regis V Gloria}
\gscore{A1N3R1}{R}{}{Ecce virgo V Super solium}
\gscore{A1N3R2}{R}{}{Audite verbum V Annuntiate}
\gscore{A1N3R3}{R}{}{Ecce dies veniunt V In diebus V Gloria}
\feast{A1F2}{Feria II}{Proprium de Tempore}{Hebdomada I Adventus}{3}{}{Feria}{III. classis}{}{}
\gscore{A1F2R1}{R}{}{Suscipe verbum V Paries}
\gscore{A1F2R2}{R}{}{Laetentur coeli V Orietur}
\gscore{A1F2R3}{R}{}{Alieni non transibunt V Deus a Libano V Gloria}
\feast{A1F3}{Feria III}{Proprium de Tempore}{Hebdomada I Adventus}{3}{}{Feria}{III. classis}{}{}
\gscore{A1F3R1}{R}{}{Montes Israel V Rorate}
\gscore{A1F3R2}{R}{}{Erumpant montes V De Sion (tonus 8)}
\gscore{A1F3R2b}{R}{}{Erumpant montes V De Sion (tonus 5 ad lib)}
\gscore{A1F3R3}{R}{}{Ecce ab austro V Aspiciam V Gloria}
\feast{A1F4}{Feria IV}{Proprium de Tempore}{Hebdomada I Adventus}{3}{}{Feria}{III. classis}{}{}
\gscore{A1F4R1}{R}{}{Rex noster adveniet V Super ipsum}
\gscore{A1F4R2}{R}{}{Ante multum tempus  V Porta quam vidisti}
\feast{A1F5}{Feria V}{Proprium de Tempore}{Hebdomada I Adventus}{3}{}{Feria}{III. classis}{}{}
\feast{A1F6}{Feria VI}{Proprium de Tempore}{Hebdomada I Adventus}{3}{}{Feria}{III. classis}{}{}
\feast{A1F7}{Sabbato}{Proprium de Tempore}{Hebdomada I Adventus}{3}{}{Feria}{III. classis}{}{}
\feast{A2F1}{Dominica II Adventus}{Proprium de Tempore}{Hebdomada II Adventus}{2}{}{II. classis - Semiduplex}{I. classis}{}{}
\gscore{A2N1R1}{R}{}{Hierusalem cito V Ego enim sum}
\gscore{A2N1R2}{R}{}{Ecce Dominus veniet V Ecce dominus cum virtute}
\gscore{A2N1R3}{R}{}{Civitas Jerusalem V Ecce Dnus in fortitudine V Gloria}
\gscore{A2N2R1}{R}{}{Ecce veniet Dominus V Et dominabitur}
\gscore{A2N2R2}{R}{}{Sicut mater V Dabo in Sion}
\gscore{A2N2R3}{R}{}{Hierusalem plantabis V Exsulta satis V Gloria}
\gscore{A2N3R1}{R}{}{Egredietur Dominus de Samaria V Et praeparabitur}
\gscore{A2N3R2}{R}{}{Festina V Veni Domine et noli}
\gscore{A2N3R3}{R}{}{Ecce Dominus veniet V Ecce dominus noster V Gloria}
\feast{A2F2}{Feria II}{Proprium de Tempore}{Hebdomada II Adventus}{3}{}{Feria}{III. classis}{}{}
\feast{A2F3}{Feria III}{Proprium de Tempore}{Hebdomada II Adventus}{3}{}{Feria}{III. classis}{}{}
\feast{A2F4}{Feria IV}{Proprium de Tempore}{Hebdomada II Adventus}{3}{}{Feria}{III. classis}{}{}
\feast{A2F5}{Feria V}{Proprium de Tempore}{Hebdomada II Adventus}{3}{}{Feria}{III. classis}{}{}
\feast{A2F6}{Feria VI}{Proprium de Tempore}{Hebdomada II Adventus}{3}{}{Feria}{III. classis}{}{}
\feast{A2F7}{Sabbato}{Proprium de Tempore}{Hebdomada II Adventus}{3}{}{Feria}{III. classis}{}{}
\feast{A3F1}{Dominica III Adventus}{Proprium de Tempore}{Hebdomada III Adventus}{2}{}{II. classis - Semiduplex}{I. classis}{}{}
\gscore{A3N1R1}{R}{}{Ecce apparébit V Apparébit in finem}
\gscore{A3N1R2}{R}{}{Bethlehem civitas V Loquetur}
\gscore{A3N1R3}{R}{}{Qui venturus est V Deponet V Gloria}
\gscore{A3N2R1}{R}{}{Aegypte noli flere V Ecce veniet Dnus exercituum}
\gscore{A3N2R2}{R}{}{Prope est ut veniat V Revertere}
\gscore{A3N2R3}{R}{}{Descendet Dnus V Et adorabunt V Gloria}
\gscore{A3N3R1}{R}{}{Veni Domine V Excita}
\gscore{A3N3R2}{R}{}{Ecce radix Jesse V Dabit ei}
\gscore{A3N3R3}{R}{}{Docebit nos Dnus V Venite ascendamus V Gloria}
\feast{A3F2}{Feria II}{Proprium de Tempore}{Hebdomada III Adventus}{3}{}{Feria}{III. classis}{}{}
\feast{A3F3}{Feria III}{Proprium de Tempore}{Hebdomada III Adventus}{3}{}{Feria}{III. classis}{}{}
\feast{A3F4}{Feria IV Quatuor Temporum}{Proprium de Tempore}{Hebdomada III Adventus}{2}{}{Feria}{II. classis}{}{}
\gscore{A3F4R1}{R}{}{Clama in fortitudine V Super montem}
\gscore{A3F4R2}{R}{}{Orietur stella Jacob V Et adorabunt}
\gscore{A3F4R3}{R}{}{Modo veniet V Orietur in diebus V Gloria}
\feast{A3F5}{Feria V}{Proprium de Tempore}{Hebdomada III Adventus}{3}{}{Feria}{III. classis}{}{}
\gscore{A3F5R1}{R}{}{Egredietur Dominus et proeliabitur V Et elevabitur}
\gscore{A3F5R2}{R}{}{Praecursor pro nobis V Ipse est Rex}
\gscore{A3F5R3}{R}{}{Videbunt Gentes justum V Et eris corona V Gloria}
\feast{A3F6}{Feria VI Quatuor Temporum}{Proprium de Tempore}{Hebdomada III Adventus}{2}{}{Feria}{II. classis}{}{}
\gscore{A3F6R1}{R}{}{Emitte Agnum Dne, Dominatorem V Ostende}
\gscore{A3F6R2}{R}{}{Rorate V Emitte Agnum Dne Dominatorem}
\gscore{A3F6R3}{R}{}{Germinaverunt campi eremi V Ex Sion V Gloria}
\feast{A3F7}{Sabbato Quatuor Temporum}{Proprium de Tempore}{Hebdomada III Adventus}{2}{}{Feria}{II. classis}{}{}
\gscore{A3F7R1}{R}{}{Egredietur virga de radice V Et requiescet}
\gscore{A3F7R2}{R}{}{Radix Jesse qui esxurget V Super ipsum}
\gscore{A3F7R3}{R}{}{Veni Domine V Excita V Gloria}
\feast{A4F1}{Dominica IV Adventus}{Proprium de Tempore}{Hebdomada IV Adventus}{2}{}{II. classis - Semiduplex}{I. classis}{}{}
\gscore{A4N1R1}{R}{}{Canite tuba V Annuntiate}
\gscore{A4N1R2}{R}{}{Non auferetur sceptrum V Pulchriores}
\gscore{A4N1R3}{R}{}{Me oportet minui V Ego baptizavi V Gloria}
\gscore{A4N2R1}{R}{}{Nascetur vobis parvulus V In ipso benedicentur}
\gscore{A4N2R2}{R}{}{Ecce jam veniet plenitudo V Propter nimiam}
\gscore{A4N2R3}{R}{}{Virgo Israel V In caritate V Gloria}
\gscore{A4N3R1}{R}{}{Juravi dicit Dnus ut ultra V Juxta est salus}
\gscore{A4N3R2}{R}{}{Non discedimus a te V Memento nostri Dne}
\gscore{A4N3R3}{R}{}{Intuemini quantus V Praecursor pro nobis ingréditur V Gloria}
\feast{A4F2}{Feria II}{Proprium de Tempore}{Hebdomada IV Adventus}{3}{}{Feria}{II. classis}{}{}
\feast{A4F3}{Feria III}{Proprium de Tempore}{Hebdomada IV Adventus}{3}{}{Feria}{II. classis}{}{}
\feast{A4F4}{Feria IV}{Proprium de Tempore}{Hebdomada IV Adventus}{3}{}{Feria}{II. classis}{}{}
\feast{A4F5}{Feria V}{Proprium de Tempore}{Hebdomada IV Adventus}{3}{}{Feria}{II. classis}{}{}
\feast{A4F6}{Feria VI}{Proprium de Tempore}{Hebdomada IV Adventus}{3}{}{Feria}{II. classis}{}{}
\feast{1224}{In Vigilia Nativitatis Domini}{Proprium de Tempore}{In Vigilia Nativitatis Domini}{3}{24 Decembris}{Duplex I. classis}{I. classis}{}{}
\gscore{1224I}{I}{}{Hodie scietis quia veniet}
\gscore{1224R1}{R}{}{Sanctificamini hodie V Hodie scietis}
\gscore{1224R2}{R}{}{Constantes estote V Sanctificamini}
\gscore{1224R3}{R}{}{Sanctificamini filii V Crastina die}
\end{document}