% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[nocturnale-romanum.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-11_tempus_nativitatis}}
\fi

\begin{document}

\feast{1225}{In Nativitate\\Domini nostri Jesu Christi}
	{Proprium de Tempore}{In Nativitate Domini}{1}{25 Decembris}
	{Duplex I. classis}{I. classis}
	{}
	{}
\gscore{1225I}{I}{}{Christus natus est}
\gscore{1225H}{H}{}{Jesu redemptor omnium}
\nocturn{1}
\gscore{1225N1A1}{A}{1}{Dominus dixit ad me}
ps 2 todo
\gscore{1225N1A2}{A}{2}{Tamquam sponsus Dominus procedens}
ps 18 todo
\gscore{1225N1A3}{A}{3}{Diffusa est gratia}
ps 44i todo
\versiculus{Tamquam sponsus.}{Dóminus procédens de thálamo suo.}
\gscore{1225N1R1}{R}{1}{Hodie nobis coelorum Rex V Gloria in excelsis V Gloria}
\gscore{1225N1R2}{R}{2}{Hodie nobis de coelo pax V Hodie illuxit}
\gscore{1225N1R3}{R}{3}{Quem vidistis pastores V Dicite V Gloria}
\nocturn{2}
\gscore{1225N2A1}{A}{4}{Suscepimus Deus misericordiam}
ps 47
\gscore{1225N2A2}{A}{5}{Orietur diebus Domini}
ps 71
\gscore{1225N2A3}{A}{6}{Veritas de terra orta}
ps 84
\versiculus{Speciósus forma præ filiis hóminum.}{Diffúsa est grátia in lábiis tuis.}
\gscore{1225N2R1}{R}{4}{O Magnum mysterium V Ave Maria}
\gscore{1225N2R2}{R}{5}{Beata Dei Genitrix Maria V Beata quae credidit}
\gscore{1225N2R3}{R}{6}{Sancta et immaculata V Benedicta V Gloria}
\nocturn{3}
\gscore{1225N3A1}{A}{7}{Ipse invocabit me alleluia}
ps 88
\gscore{1225N3A2}{A}{8}{Laetentur coeli}
ps 95
\gscore{1225N3A3}{A}{9}{Notum fecit Dominus alleluia salutare}
ps 97
\versiculus{Ipse invocábit me, allelúja.}{Pater meus es tu, allelúja.}
\gscore{1225N3R1}{R}{7}{Beata viscera Mariae Virginis V Dies sanctificatus}
\gscore{1225N3R2}{R}{8}{Verbum caro factum est V Omnia per ipsum}
\tedeumrubric
\rubric{Post Orationem et \normaltext{Benedicámus Dómino} celebratur prima Missa post mediam noctis, ut in Missali notatur.}

\feast{1226}{In Festo S. Stephani Protomartyris}
	{Proprium de Tempore}{S. Stephani Protomartyris}{2}{26 Decembris}
	{Duplex II. classis}{II. classis}
	{cum Octava simplici. Omnia de Communi unius Martyris, pag.\pageref{M-UMEX}, præter ea quæ hic habentur propria.}
	{}
\gscore{1226I}{I}{}{Christum natum qui beatum}
\nocturn{1}
\gscore{1226N1R1}{R}{1}{Stephanus autem V Surrexerunt}
\gscore{1226N1R2}{R}{2}{Videbant omnes Stephanum V Stephanus autem}
\gscore{1226N1R3}{R}{3}{Intuens in coelum V Cum autem esset V Gloria}
\nocturn{2}
\gscore{1226N2R1}{R}{4}{Lapidabant Stephanum V Positis autem}
\gscore{1226N2R2}{R}{5}{Impetum fecerunt unanimes V Et testes deposuerunt}
\gscore{1226N2R3}{R}{6}{Impii super justum V Continuerunt aures V Gloria}
\nocturn{3}
\gscore{1226N3R1}{R}{7}{Stephanus servus V Cum igitur}
\gscore{1226N3R2}{R}{8}{Patefactae sunt V Mortem enim V Gloria}
\tedeumrubric

\feast{1227}{In Festo S. Joannis\\Apostoli et Evangelistæ}
	{Proprium de Tempore}{S. Joannis Apostoli et Evangelistæ}{2}{27 Decembris}
	{Duplex II. classis}{II. classis}
	{cum Octava simplici. Omnia de Communi Apostolorum, pagina \pageref{M-APEX}, præter ea quæ hic habentur propria.}
	{}
\nocturn{1}
\gscore{1227N1R1}{R}{1}{Valde honorandus est V Virgo est electus}
\gscore{1227N1R2}{R}{2}{Hic est discipulus V Fluenta Evangelii}
\gscore{1227N1R3}{R}{3}{Hic est beatissimus V Hic est discipulus ille V Gloria}
\nocturn{2}
\gscore{1227N2R1}{R}{4}{Qui vicerit faciam V Vincenti dabo}
\gscore{1227N2R2}{R}{5}{Diligebat autem eum V In cruce}
\gscore{1227N2R3}{R}{6}{In medio ecclesiae aperuit V Jucunditatem V Gloria}
\nocturn{3}
\gscore{1227N3R1}{R}{7}{In illo die suscipiam V Esto fidelis}
\gscore{1227N3R2}{R}{8}{Iste est Joannes V Fluenta Evangelii V Gloria}
\tedeumrubric

\feast{1228}{In Festo Ss. Innocentium Martyrum}
	{Proprium de Tempore}{Ss. Innocentium Martyrum}{2}{28 Decembris}
	{Duplex II. classis}{II. classis}
	{cum Octava simplici. Omnia de plurimorum Martyrum, pag.\ \pageref{M-PMEX}, præter ea quæ hic habentur propria.}
	{}
\gscore{1228H}{H}{}{Audit tyrannus}
\nocturn{1}
\gscore{1228N1R1}{R}{1}{Centum quadraginta V Isti sunt qui venerunt}
\gscore{1228N1R2}{R}{2}{Sub altare Dei audivi V Vidi sub altare}
\gscore{1228N1R3}{R}{3}{Adoraverunt viventem in saecula V Et ceciderunt V Gloria}
\nocturn{2}
\gscore{1228N2R1}{R}{4}{Effuderunt sanguinem sanctorum V Posuerunt mortalia}
\gscore{1228N2R2}{R}{5}{Isti sunt sancti qui passi V Vindica Domine}
\gscore{1228N2R3}{R}{6}{Isti sunt sancti qui non V Hi sunt V Gloria}
\nocturn{3}
\rubric{Loco \aa 2. \scorename{PMEXN3A2} cantatur sequenta antiphona.}
\gscore{1228N3A2}{A}{8}{Isti sunt qui venerunt}
\gscore{1228N3R1}{R}{7}{Cantabant sancti V Hi empti sunt}
\gscore{1228N3R2}{R}{8}{Vidi sub altare Dei animas V Sub throno V Gloria}
\rubric{Si Festum Sanctorum Innocentium venerit in Dominica, loco \rr 9. \normaltext{Te Deum} cantatur.}
\gscore{1228N3R3}{R}{9}{Isti qui amicti sunt V Vidi sub altare V Gloria}
\twocolrubric{Si in Festo Nativitatis Domini, S.\ Stephani, S.\ Joannis Evangelistæ et Ss. Innocentium occurrat Dominica, ipsa die nihil fit de ea ; sed integrum ejus Offcium transfertur in diem 30, cum omnibus privilegiis etiam in concurrentia, ac si ipsa die 30 ocurreret. 

Si vero Dominica incidat in Festum S.\ Thomæ aut S.\ Silvestri, ipsa die Officium fit de Dominica, cum Commemoratione Festi occurrentis et Octavæ Nativitatis: et die 30 Decembris fit Officium de \Rnum{6} die infra eandem Octavam, ut suo loco notatur.}
{Si in Festo Nativitatis Domini, S.\ Stephani, S.\ Joannis Evangelistæ et Ss. Innocentium occurrat Dominica, fit officium de Dominica, cum Commemoratione Festi occurrentis.}

\feast{N1F1}{Dominica infra Octavam Nativitatis}
	{Proprium de Tempore}{Dominica infra Octavam Nativitatis}{2}{}
	{Semiduplex Dominica minor}{II. classis}
	{Omnia de Nativitate Domini ut pag.\pageref{M-1225}, præter ea quæ hic habentur propria.}
	{}
\gscore{N1F1N3R2}{R}{}{O Regem coeli V Natus est nobis hodie V Gloria}

\feast{1229}{S. Thomæ Episcopi et Martyris}{Proprium de Tempore}{S. Thomæ Episcopi et Martyris}{2}{29 Decembris}{Duplex}{(Commemoratio tantum)}{}{}
\feast{1230}{Die VI infra Octavam Nativitatis}{Proprium de Tempore}{Infra Octavam Nativitatis}{3}{30 Decembris}{Feria}{II. classis}{}{}
\feast{1231}{S. Silvestri Papæ et Confessoris}{Proprium de Tempore}{S. Silvestri Papæ et Confessoris}{2}{31 Decembris}{Duplex}{(Commemoratio tantum)}{}{}
\feast{0101}{In Circumsione Domini\\et Octava Nativitatis}{Proprium de Tempore}{In Circumsione Domini}{2}{1 Januarii}{Duplex II. classis}{II. classis}{}{}
\gscore{0101N1A1}{A}{}{Dominus dixit ad me}
\gscore{0101N1A2}{A}{}{In sole posuit tabernaculum}
\gscore{0101N1A3}{A}{}{Elevamini}
\gscore{0101N1R1}{R}{}{Ecce Agnus Dei V Qui de terra est}
\gscore{0101N1R2}{R}{}{Dies sanctificatus V Haec dies}
\gscore{0101N1R3}{R}{}{Benedictus qui venit V Haec dies V Gloria}
\gscore{0101N2A1}{A}{}{Speciosus forma}
\gscore{0101N2A2}{A}{}{Homo natus est in ea}
\gscore{0101N2A3}{A}{}{Exsultabunt omnia ligna}
\gscore{0101N2R2}{R}{}{Confirmatum est cor V Domus pudici}
\gscore{0101N2R3}{R}{}{Benedicta et venerabilis V Domine audivi V Gloria}
\gscore{0101N3A1}{A}{}{In principio et ante}
\gscore{0101N3A2}{A}{}{Ante luciferum genitus}
\gscore{0101N3A3}{A}{}{Nato Domino}
\gscore{0101N3R2}{R}{}{Nesciens mater V Domus pudici V Gloria}
\feast{N2}{In Festo Sanctissimi Nominis Jesu}{Proprium de Tempore}{Sanctissimi Nominis Jesu}{2}{Dominica inter Circumcisionem et Epiphaniam}{Duplex II. classis}{II. classis}{}{}
\gscore{N2I}{I}{}{Admirabile nomen Jesu}
\gscore{N2H}{H}{}{Jesu Rex admirabilis}
\gscore{N2N1A1}{A}{}{Domine Dominus noster... terra.}
\gscore{N2N1A2}{A}{}{In nomine Jesu omne}
\gscore{N2N1A3}{A}{}{Confitemini Domino et invocate}
\gscore{N2N1R1}{R}{}{Ecce concipies et paries V Vocatum est}
\gscore{N2N1R2}{R}{}{Benedictum est nomen V Et benedictum nomen}
\gscore{N2N1R3}{R}{}{Laudabo nomen V Laetabor et exsultabo V Gloria}
\gscore{N2N2A1}{A}{}{Memores erunt nominis}
\gscore{N2N2A2}{A}{}{Magnificate Dominum}
\gscore{N2N2A3}{A}{}{Omnes gentes quascumque}
\gscore{N2N2R1}{R}{}{Sperent in te qui noverunt V Exsurge Dne}
\gscore{N2N2R2}{R}{}{Confiteamur nomini V Hi in curribus}
\gscore{N2N2R3}{R}{}{Laetentur omnes qui sperant V Domine in lumine V Gloria}
\gscore{N2N3A1}{A}{}{Cantate Domino et benedicite}
\gscore{N2N3A2}{A}{}{Secundum nomen tuum Deus}
\gscore{N2N3A3}{A}{}{Cantate Deo psalmum dicite}
\gscore{N2N3R1}{R}{}{Tribulationem et dolorem V Turris fortissima}
\gscore{N2N3R2}{R}{}{Exspectabo nomen tuum V Ut confiteamur V Gloria}
\feast{0102}{In Octava S. Stephani Protomartyris}{Proprium de Tempore}{In Octava S. Stephani}{2}{2 Januarii}{Simplex}{(Omittitur)}{}{}
\feast{0103}{In Octava S. Joannis\\Apostoli et Evangelistæ}{Proprium de Tempore}{In Octava S. Joannis}{2}{3 Januarii}{Simplex}{(Omittitur)}{}{}
\feast{0104}{In Octava Ss. Innocentium Martyrum}{Proprium de Tempore}{In Octava SS. Innocentium}{2}{4 Januarii}{Simplex}{(Omittitur)}{}{}
\feast{0105}{In Vigilia Epiphaniæ}{Proprium de Tempore}{In Vigilia Epiphaniæ}{2}{5 Januarii}{Semiduplex II. classis}{(Omittitur)}{}{}
\feast{0106}{In Epiphania\\Domini nostri Jesu Christi}{Proprium de Tempore}{In Epiphania Domini}{1}{6 Januarii}{Duplex I. classis}{I. classis}{}{}
\gscore{0106I}{I}{}{Christus apparuit nobis}
\gscore{0106H}{H}{}{Crudelis Herodes}
\gscore{0106N1A1}{A}{}{Afferte Domino}
\gscore{0106N1A2}{A}{}{Fluminis impetus}
\gscore{0106N1A3}{A}{}{Psallite Deo nostro}
\gscore{0106N1R1}{R}{}{Hodie in Jordane V Descendit Spiritus}
\gscore{0106N1R1b}{R}{}{Tria sunt munera V Salutis nostrae}
\gscore{0106N1R2}{R}{}{In columbae specie V Coeli aperti sunt}
\gscore{0106N1R3}{R}{}{Reges Tharsis V Omnes de Saba V Gloria}
\gscore{0106N2A1}{A}{}{Omnis terra adoret}
\gscore{0106N2A2}{A}{}{Reges Tharsis (Antiphona)}
\gscore{0106N2A3}{A}{}{Omnes Gentes quascumque}
\gscore{0106N2R1}{R}{}{Illuminare illuminare Hierusalem V Et ambulabunt}
\gscore{0106N2R2}{R}{}{Omnes de Saba (Resp.) V Reges Tharsis}
\gscore{0106N2R3}{R}{}{Magi veniunt ab Oriente V Vidimus stellam V Gloria}
\gscore{0106N3A1}{A}{}{Venite adoremus eum qui ipse est}
\gscore{0106N3A1b}{A}{}{Homo natus es}
\gscore{0106N3A2}{A}{}{Adorate Dominum alleluia in aula}
\gscore{0106N3A3}{A}{}{Adorate Deum alleluia omnes}
\gscore{0106N3R1}{R}{}{Stella quam viderant V Et intrantes}
\gscore{0106N3R2}{R}{}{Videntes stellam Magi V Stella quam viderant V Gloria}
\end{document}