% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[nocturnale-romanum.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-13_tempus_quadragesimae}}
  \fancyfoot[LE,RO]{[\thepage]}
\fi

\begin{document}

\feast{Q1F1}{Dominica I in Quadragesima}{Proprium de Tempore}{Dominica I in Quadragesima}{2}{}{I. classis - Semiduplex}{I. classis}{}{}
\gscore{Q1N1R1}{R}{}{Ecce nunc tempus V In omnibus exhibeamus}
\gscore{Q1N1R2}{R}{}{In omnibus exhibeamus V Ecce nunc tempus}
\gscore{Q1N1R3}{R}{}{In jejunio et fletu V Inter vestibulum V Gloria}
\gscore{Q1N2R1}{R}{}{Emendemus in melius V Adjuva nos Deus}
\gscore{Q1N2R2}{R}{}{Derelinquat V Non vult}
\gscore{Q1N2R3}{R}{}{Paradisi portas V In omnibus V Gloria}
\gscore{Q1N3R1}{R}{}{Scindite V Derelinquat}
\gscore{Q1N3R2}{R}{}{Frange V Cum videris}
\gscore{Q1N3R3}{R}{}{Angelis suis mandavit V Super aspidem V Gloria}
\feast{Q1F2}{Feria II}{Proprium de Tempore}{Hebdomada I Quadragesimæ}{3}{}{Simplex}{III. classis}{}{}
\feast{Q1F3}{Feria III}{Proprium de Tempore}{Hebdomada I Quadragesimæ}{3}{}{Simplex}{III. classis}{}{}
\feast{Q1F4}{Feria IV Quatuor Temporum}{Proprium de Tempore}{Hebdomada I Quadragesimæ}{2}{}{Simplex}{II. classis}{}{}
\feast{Q1F5}{Feria V}{Proprium de Tempore}{Hebdomada I Quadragesimæ}{3}{}{Simplex}{III. classis}{}{}
\gscore{Q1F5R1}{R}{}{Tribularer si nescirem V Secundum multitudinem}
\feast{Q1F6}{Feria VI Quatuor Temporum}{Proprium de Tempore}{Hebdomada I Quadragesimæ}{2}{}{Simplex}{II. classis}{}{}
\feast{Q1F7}{Sabbato Quatuor Temporum}{Proprium de Tempore}{Hebdomada I Quadragesimæ}{2}{}{Simplex}{II. classis}{}{}
\gscore{Q1F7R3}{R}{}{Abscondite elemosynam V Date elemosynam V Gloria}
\feast{Q2F1}{Dominica II in Quadragesima}{Proprium de Tempore}{Dominica II in Quadragesima}{2}{}{I. classis - Semiduplex}{I. classis}{}{}
\gscore{Q2N1R1}{R}{}{Tolle arma tua V Cumque venatu}
\gscore{Q2N1R2}{R}{}{Ecce odor V Deus autem omnipotens}
\gscore{Q2N1R3}{R}{}{Det tibi Deus V Et incurventur V Gloria}
\gscore{Q2N2R1}{R}{}{Dum exiret V Vereominus est}
\gscore{Q2N2R2}{R}{}{Si Dominus Deus V Surgens ergo mane}
\gscore{Q2N2R3}{R}{}{Erit mihi Dominus V Si reversus fuero V Gloria}
\gscore{Q2N3R1}{R}{}{Dixit Angelus ad Jacob V Cumque surrexisset Jacob}
\gscore{Q2N3R2}{R}{}{Vidi Dominum facie ad faciem V Et dixit nequaquam}
\gscore{Q2N3R3}{R}{}{Cum audisset Jacob V Domine qui dixisti mihi V Gloria}
\feast{Q2F2}{Feria II}{Proprium de Tempore}{Hebdomada II Quadragesimæ}{3}{}{Simplex}{III. classis}{}{}
\gscore{Q2F2R1}{R}{}{Dum iret Jacob V Aedificavit ex lapidibus}
\gscore{Q2F2R2}{R}{}{Apparuit Deus Jacob V Vere Dominus est in loco}
\feast{Q2F3}{Feria III}{Proprium de Tempore}{Hebdomada II Quadragesimæ}{3}{}{Simplex}{III. classis}{}{}
\feast{Q2F4}{Feria IV}{Proprium de Tempore}{Hebdomada II Quadragesimæ}{3}{}{Simplex}{III. classis}{}{}
\feast{Q2F5}{Feria V}{Proprium de Tempore}{Hebdomada II Quadragesimæ}{3}{}{Simplex}{III. classis}{}{}
\feast{Q2F6}{Feria VI}{Proprium de Tempore}{Hebdomada II Quadragesimæ}{3}{}{Simplex}{III. classis}{}{}
\feast{Q2F7}{Sabbato}{Proprium de Tempore}{Hebdomada II Quadragesimæ}{3}{}{Simplex}{III. classis}{}{}
\gscore{Q2F7R1}{R}{}{Pater peccavi in coelum V Quanti mercenarii}
\feast{Q3F1}{Dominica III in Quadragesima}{Proprium de Tempore}{Dominica III in Quadragesima}{2}{}{I. classis - Semiduplex}{I. classis}{}{}
\gscore{Q3N1R1}{R}{}{Videntes Joseph V Cumque vidissent Joseph}
\gscore{Q3N1R2}{R}{}{Dixit Judas fratribus suis V Quid enim prodest}
\gscore{Q3N1R3}{R}{}{Extrahentes Joseph V At illi intincta  V Gloria}
\gscore{Q3N2R1}{R}{}{Videns Jacob V Tulerunt autem}
\gscore{Q3N2R2}{R}{}{Joseph dum intraret V Humiliaverunt}
\gscore{Q3N2R3}{R}{}{Memento mei V Tres enim adhuc V Gloria}
\gscore{Q3N3R1}{R}{}{Merito haec patimur V Dixit Ruben}
\gscore{Q3N3R2}{R}{}{Dixit Ruben V Merito haec}
\gscore{Q3N3R3}{R}{}{Lamentabatur Jacob V Posternens V Gloria}
\feast{Q3F2}{Feria II}{Proprium de Tempore}{Hebdomada III Quadragesimæ}{3}{}{Simplex}{III. classis}{}{}
\gscore{Q3F2R1}{R}{}{Tollite hinc V Sumite de optimis}
\gscore{Q3F2R2}{R}{}{Iste est frater vester V Attollens autem}
\gscore{Q3F2R3}{R}{}{Dixit Joseph V Biennium est}
\feast{Q3F3}{Feria III}{Proprium de Tempore}{Hebdomada III Quadragesimæ}{3}{}{Simplex}{III. classis}{}{}
\gscore{Q3F3R1}{R}{}{Nuntiaverunt Jacob dicentes V Qumque audisset}
\feast{Q3F4}{Feria IV}{Proprium de Tempore}{Hebdomada III Quadragesimæ}{3}{}{Simplex}{III. classis}{}{}
\feast{Q3F5}{Feria V}{Proprium de Tempore}{Hebdomada III Quadragesimæ}{3}{}{Simplex}{III. classis}{}{}
\feast{Q3F6}{Feria VI}{Proprium de Tempore}{Hebdomada III Quadragesimæ}{3}{}{Simplex}{III. classis}{}{}
\feast{Q3F7}{Sabbato}{Proprium de Tempore}{Hebdomada III Quadragesimæ}{3}{}{Simplex}{III. classis}{}{}
\feast{Q4F1}{Dominica IV in Quadragesima}{Proprium de Tempore}{Dominica IV in Quadragesima}{2}{}{I. classis - Semiduplex}{I. classis}{}{}
\gscore{Q4N1R1}{R}{}{Locutus est Dominus ad Moysen V Clamor filiorum}
\gscore{Q4N1R2}{R}{}{Stetit Moyses coram V Dominus Deus Hebraeorum}
\gscore{Q4N1R3}{R}{}{Cantemus Domino V Dominus quasi V Gloria}
\gscore{Q4N2R1}{R}{}{In mari via tua V Transtulisti illos}
\gscore{Q4N2R2}{R}{}{Qui persequebantur V Deduxisti sicut oves}
\gscore{Q4N2R3}{R}{}{Moyses famulus Domini V Ascendens V Gloria}
\gscore{Q4N3R1}{R}{}{Splendida facta est facies V Cumque descendisset}
\gscore{Q4N3R2}{R}{}{Ecce mitto Angelum meum V Israel si me audieris}
\gscore{Q4N3R3}{R}{}{Attendite popule meus V Aperiam in parabolis V Gloria}
\feast{Q4F2}{Feria II}{Proprium de Tempore}{Hebdomada IV Quadragesimæ}{3}{}{Simplex}{III. classis}{}{}
\gscore{Q4F2R1}{R}{}{Vos qui transituri estis V Cumque intraveritis}
\gscore{Q4F2R2}{R}{}{Audi Israel praecepta V Observa igitur}
\gscore{Q4F2R3}{R}{}{Sicut fui cum Moyse V Noli timere V Gloria}
\feast{Q4F3}{Feria III}{Proprium de Tempore}{Hebdomada IV Quadragesimæ}{3}{}{Simplex}{III. classis}{}{}
\gscore{Q4F3R1}{R}{}{Quid me quaeritis interficere V Multa bona}
\gscore{Q4F3R2}{R}{}{Adduxi vos per desertum V Ego eduxi vos}
\feast{Q4F4}{Feria IV}{Proprium de Tempore}{Hebdomada IV Quadragesimæ}{3}{}{Simplex}{III. classis}{}{}
\feast{Q4F5}{Feria V}{Proprium de Tempore}{Hebdomada IV Quadragesimæ}{3}{}{Simplex}{III. classis}{}{}
\feast{Q4F6}{Feria VI}{Proprium de Tempore}{Hebdomada IV Quadragesimæ}{3}{}{Simplex}{III. classis}{}{}
\feast{Q4F7}{Sabbato}{Proprium de Tempore}{Hebdomada IV Quadragesimæ}{3}{}{Simplex}{III. classis}{}{}
\end{document}