% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[nocturnale-romanum.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-15_tempus_paschale}}
  \fancyfoot[LE,RO]{[\thepage]}
\fi

\begin{document}

\feast{P0F1}{Dominica Resurrectionis\\Domini nostri Jesu Christi}{Proprium de Tempore}{Dominica Resurrectionis}{1}{}{Duplex I. classis}{I. classis}{}{}
\gscore{P0I}{I}{}{Surrexit Dominus vere}
\gscore{P0A1}{A}{}{Ego sum qui sum}
\gscore{P0A2}{A}{}{Postulavi Patrem meum}
\gscore{P0A3}{A}{}{Ego dormivi}
\gscore{P0R1}{R}{}{Angelus Domini descendit de coelo V Et introeuntes V Gloria}
\gscore{P0R2}{R}{}{Dum transisset sabbatum V Et valde mane V Gloria}
\feast{P0F2}{Feria II infra Octavam Paschæ}{Proprium de Tempore}{Infra Octavam Paschæ}{2}{}{Duplex I. classis}{Dies octavæ I. classis}{}{}
\gscore{P0F2R1}{R}{}{Maria Magdalene et altera Maria V Et valde}
\gscore{P0F2R2}{R}{}{Surrexit pastor bonus V Et enim Pascha nostrum V Gloria}
\feast{P0F3}{Feria III infra Octavam Paschæ}{Proprium de Tempore}{Infra Octavam Paschæ}{2}{}{Duplex I. classis}{Dies octavæ I. classis}{}{}
\gscore{P0F3R1}{R}{}{Virtute magna V Repleti quidem}
\gscore{P0F3R2}{R}{}{De ore prudentis V Sapientia requiescit V Gloria}
\feast{P0F4}{Feria IV infra Octavam Paschæ}{Proprium de Tempore}{Infra Octavam Paschæ}{2}{}{Semiduplex}{Dies octavæ I. classis}{}{}
\gscore{P0F4R1}{R}{}{Ecce vicit leo V Dignus est Agnus}
\gscore{P0F4R2}{R}{}{Ego sum vitis vera V Sicut dilexit me Pater V Gloria}
\feast{P0F5}{Feria V infra Octavam Paschæ}{Proprium de Tempore}{Infra Octavam Paschæ}{2}{}{Semiduplex}{Dies octavæ I. classis}{}{}
\gscore{P0F5R1}{R}{}{Tulerunt Dominum meum V Cum ergo fleret}
\gscore{P0F5R2}{R}{}{Congratulamini... quaerebam V Recedentibus V Gloria}
\feast{P0F6}{Feria VI infra Octavam Paschæ}{Proprium de Tempore}{Infra Octavam Paschæ}{2}{}{Semiduplex}{Dies octavæ I. classis}{}{}
\gscore{P0F6R1}{R}{}{Surgens Jesus Dominus noster V Una ergo sabbatorum}
\gscore{P0F6R2}{R}{}{Expurgate vetus fermentum V Mortuus est V Gloria}
\feast{P0F7}{Sabbato in Albis}{Proprium de Tempore}{Infra Octavam Paschæ}{2}{}{Semiduplex}{Dies octavæ I. classis}{}{}
\gscore{P0F7R1}{R}{}{Christus resurgens ex mortuis V Mortuus est semel}
\gscore{P0F7R2}{R}{}{Isti sunt agni novelli V In conspectu V Gloria}
\feast{P1F1}{Dominica in Albis}{Proprium de Tempore}{Dominica in Albis}{2}{}{I. classis - Duplex majus}{I. classis}{}{}
\gscore{P1N1R2}{R}{}{Angelus Domini locutus est mulieribus V Jesum quaeritis}
\feast{P1F2}{Feria II}{Proprium de Tempore}{Hebdomada I post Pascha}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\feast{P1F3}{Feria III}{Proprium de Tempore}{Hebdomada I post Pascha}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\feast{P1F4}{Feria IV}{Proprium de Tempore}{Hebdomada I post Pascha}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\feast{P1F5}{Feria V}{Proprium de Tempore}{Hebdomada I post Pascha}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\feast{P1F6}{Feria VI}{Proprium de Tempore}{Hebdomada I post Pascha}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\feast{P1F7}{Sabbato}{Proprium de Tempore}{Hebdomada I post Pascha}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\feast{P2F1}{Dominica II post Pascha}{Proprium de Tempore}{Dominica II post Pascha}{2}{}{Semiduplex}{II. classis}{}{}
\feast{P3F1}{Dominica III post Pascha}{Proprium de Tempore}{Dominica III post Pascha}{2}{}{Semiduplex}{II. classis}{}{}
\gscore{P3N1R1}{R}{}{Dignus es Domine V Fecisti enim}
\gscore{P3N1R2}{R}{}{Ego sicut vitis V In me omnis gratia}
\gscore{P3N1R3}{R}{}{Audivi vocem in caelo tamquam V Et vox de throno V Gloria}
\gscore{P3N2R1}{R}{}{Locutus est ad me unus V Et sustulit}
\gscore{P3N2R2}{R}{}{Audivi vocem in caelo Angelorum V Vidi Angelum Dei}
\gscore{P3N2R3}{R}{}{Veniens a Libano V Favus distillans V Gloria}
\gscore{P3N3R1}{R}{}{Decantabat populus V Sanctificati sunt}
\gscore{P3N3R2}{R}{}{Tristitia vestra V Mundus autem gaudebit V Gloria}
\feast{P3F2}{Feria II}{Proprium de Tempore}{Hebdomada III post Pascha}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\gscore{P3F2R1}{R}{}{Vidi portam civitatis V Vidi coelum novum}
\gscore{P3F2R2}{R}{}{Ostendit mihi angelus V Postquam audissem V Gloria}
\feast{P3F3}{Feria III}{Proprium de Tempore}{Hebdomada III post Pascha}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\gscore{P3F3R1}{R}{}{Vidi Jerusalem descendentem V Et erat structura}
\gscore{P3F3R2}{R}{}{In diademate V In veste enim}
\feast{P3F4}{Feria IV}{Proprium de Tempore}{Hebdomada III post Pascha}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\gscore{P3F4R1}{R}{}{Plateae tuae Jerusalem V Luce splendida}
\feast{P3F5}{Feria V}{Proprium de Tempore}{Hebdomada III post Pascha}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\feast{P3F6}{Feria VI}{Proprium de Tempore}{Hebdomada III post Pascha}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\feast{P3F7}{Sabbato}{Proprium de Tempore}{Hebdomada III post Pascha}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\feast{P4F1}{Dominica IV post Pascha}{Proprium de Tempore}{Dominica IV post Pascha}{2}{}{Semiduplex}{II. classis}{}{}
\gscore{P4N1R1}{R}{}{Si oblitus fuero tui V Super flumina}
\gscore{P4N1R2}{R}{}{Viderunt te aquae Deus V Illuxerunt}
\gscore{P4N1R3}{R}{}{Narrabo nomen tuum V Confitebor tibi populis V Gloria}
\gscore{P4N2R1}{R}{}{In Ecclesiis benedicite Deo V Plsamum dicite}
\gscore{P4N2R2}{R}{}{In toto corde meo V Benedictus es tu}
\gscore{P4N2R3}{R}{}{Hymnum cantate nobis V Illic interrogaverunt V Gloria}
\gscore{P4N3R1}{R}{}{Deus canticum novum V Deus meus es tu}
\gscore{P4N3R2}{R}{}{Bonum est confiteri V In decachordo V Gloria}
\feast{P4F2}{Feria II}{Proprium de Tempore}{Hebdomada IV post Pascha}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\gscore{P4F2R1}{R}{}{Dicant nunc qui redempti sunt V Quos redemit}
\gscore{P4F2R2}{R}{}{Cantate Deo alleluja V Afferte V Gloria}
\feast{P4F3}{Feria III}{Proprium de Tempore}{Hebdomada IV post Pascha}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\feast{P4F4}{Feria IV}{Proprium de Tempore}{Hebdomada IV post Pascha}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\feast{P4F5}{Feria V}{Proprium de Tempore}{Hebdomada IV post Pascha}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\feast{P4F6}{Feria VI}{Proprium de Tempore}{Hebdomada IV post Pascha}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\feast{P4F7}{Sabbato}{Proprium de Tempore}{Hebdomada IV post Pascha}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\feast{P5F1}{Dominica V post Pascha}{Proprium de Tempore}{Dominica V post Pascha}{2}{}{Semiduplex}{II. classis}{}{}
\feast{P5F2}{Feria II in Rogationibus}{Proprium de Tempore}{Dominica V post Pascha}{2}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\feast{P5F3}{Feria III in Rogationibus}{Proprium de Tempore}{Dominica V post Pascha}{2}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\feast{P5F4}{Feria IV in Rogationibus\\et Vigilia Ascensionis}{Proprium de Tempore}{Dominica V post Pascha}{2}{}{Feria}{II. classis}{}{}
\feast{P5F5}{In Ascensione Domini}{Proprium de Tempore}{In Ascensione Domini}{1}{}{Duplex I. classis}{I. classis}{}{}
\gscore{P5F5I}{I}{}{Alleluja Christum Dominum}
\gscore{P5F5H}{H}{}{Aeterne Rex altissime}
\gscore{P5F5N1A1}{A}{}{Elevata est magnificentia tua}
\gscore{P5F5N1A2}{A}{}{Dominus in templo sancto suo}
\gscore{P5F5N1A3}{A}{}{A summo coelo egressio ejus}
\gscore{P5F5N1R1}{R}{}{Post passionem suam V Et converscens}
\gscore{P5F5N1R2}{R}{}{Omnis pulchritudo Domini V A summo coelo}
\gscore{P5F5N1R3}{R}{}{Exaltare Domine V Elevata est magnificentia V Gloria}
\gscore{P5F5N2A1}{A}{}{Exaltare Domine}
\gscore{P5F5N2A2}{A}{}{Exaltabo te Domine}
\gscore{P5F5N2A3}{A}{}{Ascendit Deus}
\gscore{P5F5N2R1}{R}{}{Tempus est V Nisi ego abiero}
\gscore{P5F5N2R2}{R}{}{Non conturbetur cor vestrum V Ego rogabo}
\gscore{P5F5N2R3}{R}{}{Ascendens in altum V Ascendit Deus V Gloria}
\gscore{P5F5N3A1}{A}{}{Nimis exaltatus est}
\gscore{P5F5N3A2}{A}{}{Dominus in Sion}
\gscore{P5F5N3A3}{A}{}{Dominus in coelo}
\gscore{P5F5N3R1}{R}{}{Ego rogabo Patrem V Si enim non abiero}
\gscore{P5F5N3R2}{R}{}{Ponit nubem V Confessionem et decorem}
\feast{P6F1}{Infra et post Octavam Ascensionis}{Proprium de Tempore}{Infra et post Octavam Ascensionis}{3}{}{}{}{}{}
\gscore{P6N3R2}{R}{}{Si enim non abiero V Non enim loquetur}
\feast{P6F7}{In Vigilia Pentecostes}{Proprium de Tempore}{In Vigilia Pentecostes}{3}{}{Feria privilegiata}{I. classis}{}{}
\feast{P7F1}{Dominica Pentecostes}{Proprium de Tempore}{Dominica Pentecostes}{1}{}{Duplex I. classis}{I. classis}{}{}
\gscore{P7I}{I}{}{Alleluia spiritus Domini replevit}
\gscore{P7H}{H}{}{Jam Christus astra ascenderat}
\gscore{P7A1}{A}{}{Factus est repente}
\gscore{P7A2}{A}{}{Confirma hoc Deus}
\gscore{P7A3}{A}{}{Emitte spiritum tuum}
\gscore{P7R1}{R}{}{Dum complerentur dies V Dum ergo essent}
\gscore{P7R2}{R}{}{Repleti sunt omnes V Loquebantur V Gloria}
\gscore{P7F2R1}{R}{}{Jam non dicam V Vos amici mei estis}
\gscore{P7F2R2}{R}{}{Spiritus Sanctus procedens V Advenit ignis V Gloria}
\gscore{P7F3R1}{R}{}{Apparuerunt apostolis V Et coeperunt loqui}
\gscore{P7F3R2}{R}{}{Loquebantur V Repleti sunt omnes V Gloria}
\gscore{P7F4R1}{R}{}{Disciplinam et sapientiam V Repentino namque}
\gscore{P7F4R2}{R}{}{Ite in orbem universum V In nomine meo V Gloria}
\gscore{P7F5R1}{R}{}{Advenit ignis divinus V Invenit eos}
\gscore{P7F5R2}{R}{}{Spiritus Sanctus replevit totam domum V Dum ergo V Gloria}
\gscore{P7F6R1}{R}{}{Non vos me elegistis V Sicut misit me}
\gscore{P7F6R2}{R}{}{Spiritus Domini replevit orbem terrarum V Omnium est enim V Gloria}
\feast{P7F2}{Feria II infra Octavam Pentecostes}{Proprium de Tempore}{Infra Octavam Pentecostes}{2}{}{Duplex I. classis}{Dies octavæ I. classis}{}{}
\feast{P7F3}{Feria III infra Octavam Pentecostes}{Proprium de Tempore}{Infra Octavam Pentecostes}{2}{}{Duplex I. classis}{Dies octavæ I. classis}{}{}
\feast{P7F4}{Feria IV Quatuor Temporum Pentecostes}{Proprium de Tempore}{Infra Octavam Pentecostes}{2}{}{Semiduplex}{Dies octavæ I. classis}{}{}
\feast{P7F5}{Feria V infra Octavam Pentecostes}{Proprium de Tempore}{Infra Octavam Pentecostes}{2}{}{Semiduplex}{Dies octavæ I. classis}{}{}
\feast{P7F6}{Feria VI Quatuor Temporum Pentecostes}{Proprium de Tempore}{Infra Octavam Pentecostes}{2}{}{Semiduplex}{Dies octavæ I. classis}{}{}
\feast{P7F7}{Sabbato Quatuor Temporum Pentecostes}{Proprium de Tempore}{Infra Octavam Pentecostes}{2}{}{Semiduplex}{Dies octavæ I. classis}{}{}
\end{document}