% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[../nocturnale-romanum.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-16_tempus_post_pentecosten}}
  \fancyfoot[LE,RO]{[\thepage]}
\fi

\begin{document}

\feast{H1F1}{In Festo Sanctissimæ Trinitatis}{Proprium de Tempore}{In Festo Sanctissimæ Trinitatis}{2}{Dominica I post Pentecosten}{Duplex I. classis}{I. classis}{}{}
\gscore{H1I}{I}{}{Deum verum unum in Trinitate}
\gscore{H1H}{H}{}{Summae Parens clementiae}
\gscore{H1N1A1}{A}{}{Adesto unus Deus omnipotens}
\gscore{H1N1A2}{A}{}{Te unum in substantia}
\gscore{H1N1A3}{A}{}{Te semper idem esse}
\gscore{H1N1R1}{R}{}{Vidi Dominum sedentem V Seraphim stabant}
\gscore{H1N1R2}{R}{}{Benedictus Dominus Deus Israel V Replebitur maiestate}
\gscore{H1N1R3}{R}{}{Benedicat nos Deus V Deus misereatur V Gloria}
\gscore{H1N2A1}{A}{}{Te invocamus}
\gscore{H1N2A2}{A}{}{Spes nostra}
\gscore{H1N2A3}{A}{}{Libera nos}
\gscore{H1N2R1}{R}{}{Quis Deus magnus V Notam fecisti}
\gscore{H1N2R2}{R}{}{Tibi laus tibi gloria V Et benedictum}
\gscore{H1N2R3}{R}{}{Magnus Dominus V Magnus Dominus V Gloria}
\gscore{H1N3A1}{A}{}{Caritas Pater est}
\gscore{H1N3A2}{A}{}{Verax est Pater}
\gscore{H1N3A3}{A}{}{Pater et Filius et Spiritus Sanctus}
\gscore{H1N3R1}{R}{}{Benedicamus Patrem et Filium V Benedictus es Dne in}
\feast{H1F2}{Feria II}{Proprium de Tempore}{Hebdomada I post Pentecosten}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\gscore{H1F2R1}{R}{}{Praeparate corda vestra V Convertimini}
\gscore{H1F2R2}{R}{}{Deus omnium exauditor est V Dominus qui eripuit}
\gscore{H1F2R3}{R}{}{Dominus qui eripuit me V Misit Deus misericordiam V Gloria}
\feast{H1F3}{Feria III}{Proprium de Tempore}{Hebdomada I post Pentecosten}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\gscore{H1F3R1}{R}{}{Percussit Saul mille V Nonne iste est David}
\gscore{H1F3R2}{R}{}{Montes Gelboe V Omnes montes}
\gscore{H1F3R3}{R}{}{Ego te tuli V Fecique tibi nomen V Gloria}
\feast{H1F4}{Feria IV}{Proprium de Tempore}{Hebdomada I post Pentecosten}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\gscore{H1F4R1}{R}{}{Peccavi super numerum V Quoniam iniquitatem}
\gscore{H1F4R2}{R}{}{Exaudisti Domine V Domine qui custodis}
\gscore{H1F4R3}{R}{}{Audi Domine hymnum V Respice Domine de sancturaio V Gloria}
\feast{H1F5}{In Festo Sanctissimi Corporis Christi}{Proprium de Tempore}{In Festo Sanctissimi Corporis Christi}{2}{Feria V post Octavam Pentecosten}{Duplex I. classis}{I. classis}{}{}
\gscore{H1F5I}{I}{}{Christum regem adoremus}
\gscore{H1F5I2}{I}{}{Christum regem adoremus (in feriis)}
\gscore{H1F5H}{H}{}{Sacris solemniis}
\gscore{H1F5N1A1}{A}{}{Fructum salutiferum}
\gscore{H1F5N1A2}{A}{}{A fructu frumenti}
\gscore{H1F5N1A3}{A}{}{Communione calicis}
\gscore{H1F5N1R1}{R}{}{Immolabit hoedum}
\gscore{H1F5N1R2}{R}{}{Comedetis carnes}
\gscore{H1F5N1R3}{R}{}{Respexit Elias}
\gscore{H1F5N2A1}{A}{}{Memor sit}
\gscore{H1F5N2A2}{A}{}{Paratur nobis mensa}
\gscore{H1F5N2A3}{A}{}{In voce exsultationis}
\gscore{H1F5N2R1}{R}{}{Coenantibus illis}
\gscore{H1F5N2R2}{R}{}{Accepit Jesus}
\gscore{H1F5N2R3}{R}{}{Ego sum panis vitae V Eg V Gloria}
\gscore{H1F5N3A1}{A}{}{Introibo ad altare}
\gscore{H1F5N3A2}{A}{}{Cibavit nos Dominus}
\gscore{H1F5N3A3}{A}{}{Ex altari tuo}
\gscore{H1F5N3R1}{R}{}{Qui manducat}
\gscore{H1F5N3R2}{R}{}{Misit me vivens Pater V Cibavit}
\feast{H1F6}{Feria VI}{Proprium de Tempore}{Hebdomada I post Pentecosten}{3}{}{(Omittitur)}{IV. classis}{}{}
\feast{H1F7}{Sabbato}{Proprium de Tempore}{Hebdomada I post Pentecosten}{3}{}{(Omittitur)}{IV. classis}{}{}
\feast{H2F1}{Dominica II post Pentecosten}{Proprium de Tempore}{Hebdomada II post Pentecosten}{2}{}{(Omittitur)}{II. classis}{}{}
\feast{H2F6}{In Festo Sacratissimi Cordis Jesu}{Proprium de Tempore}{In Festo Sacratissimi Cordis Jesu}{2}{Feria VI post Octavam Ss. Corporis Christi}{Duplex I. classis}{I. classis}{}{}
\gscore{H2F6I}{I}{}{Cor Jesu amore}
\gscore{H2F6I2}{I}{}{Cor Jesu amore (in feriis)}
\gscore{H2F6H}{H}{}{Auctor beate saeculi}
\gscore{H2F6N1A1}{A}{}{Cogitationes}
\gscore{H2F6N1A2}{A}{}{Apud te est fons vitae}
\gscore{H2F6N1A3}{A}{}{Homo pacis meae}
\gscore{H2F6N1R1}{R}{}{Feriam eis V Et laetabor}
\gscore{H2F6N1R2}{R}{}{Si inimicus V Et si is qui me}
\gscore{H2F6N1R3}{R}{}{Cum essemus V Ut ostenderet V Gloria}
\gscore{H2F6N2A1}{A}{}{Rex omnis terrae}
\gscore{H2F6N2A2}{A}{}{Dum anxiaretur cor meum}
\gscore{H2F6N2A3}{A}{}{Secundum multitudinem}
\gscore{H2F6N2R1}{R}{}{Prope est Dominus V Miserator et misericors}
\gscore{H2F6N2R2}{R}{}{Confiteor tibi V Ita Pater quoniam}
\gscore{H2F6N2R3}{R}{}{Omnes Gentes V Et glorificabunt V Gloria}
\gscore{H2F6N3A1}{A}{}{Qui diligitis Dominum confitemini}
\gscore{H2F6N3A2}{A}{}{Viderunt omnes}
\gscore{H2F6N3A3}{A}{}{Psallam tibi in nationibus}
\gscore{H2F6N3R1}{R}{}{Ego si exaltatus fuero V Hoc autem}
\gscore{H2F6N3R2}{R}{}{Simus ergo imitatores Dei V Sicut et Christus V Gloria}
\feast{H3F7}{Sabbato post Octavam Ss. Cordis Jesu}{Proprium de Tempore}{Hebdomada III post Pentecosten}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\feast{H4F1}{Dominica IV post Pentecosten}{Proprium de Tempore}{Post Pentecosten usque ad mensem Julii}{2}{}{Semiduplex}{II. classis}{}{}
\feast{H4F2}{Feria II}{Proprium de Tempore}{Post Pentecosten usque ad mensem Julii}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\gscore{H4F2R1}{R}{}{Recordare Domine testamenti V Ego sum qui peccavi}
\feast{H4F3}{Feria III}{Proprium de Tempore}{Post Pentecosten usque ad mensem Julii}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\gscore{H4F3R1}{R}{}{Domine si conversus V Si peccaverit}
\gscore{H4F3R2}{R}{}{Factum est dum tolleret V Cumque pergerent}
\feast{H4F4}{Feria IV}{Proprium de Tempore}{Post Pentecosten usque ad mensem Julii}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\feast{H4F5}{Feria V}{Proprium de Tempore}{Post Pentecosten usque ad mensem Julii}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\feast{H4F6}{Feria VI}{Proprium de Tempore}{Post Pentecosten usque ad mensem Julii}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\feast{H4F7}{Sabbato}{Proprium de Tempore}{Post Pentecosten usque ad mensem Julii}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\end{document}