% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[nocturnale-romanum.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-17_tempus_augusti_septembri}}
  \fancyfoot[LE,RO]{[\thepage]}
\fi

\begin{document}

\feast{08H1F1}{Dominicæ mensis Augusti}{Proprium de Tempore}{Dominicæ mensis Augusti}{2}{}{Semiduplicia}{II. classis}{}{}
\gscore{08H1N1R1}{R}{}{In principio Deus antequam V Quando praeparabat}
\gscore{08H1N1R2}{R}{}{Gyrum coeli V Ego in altissimis}
\gscore{08H1N1R3}{R}{}{Emitte Domine sapientiam V Da mihi V Gloria}
\gscore{08H1N2R1}{R}{}{Da mihi Domine sedium V  Mitte illam}
\gscore{08H1N2R2}{R}{}{Initium sapientiae V Dilectio}
\gscore{08H1N2R3}{R}{}{Verbum iniquum V Duo rogavite V Gloria}
\gscore{08H1N3R1}{R}{}{Domine pater et Deus V Ne derelinguas}
\feast{08H1F2}{Feria II}{Proprium de Tempore}{Mensis Augusti}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\gscore{08H1F2R1}{R}{}{Ne derelinquas me V Apprehende arma}
\gscore{08H1F2R2}{R}{}{Magna enim V Transtulisti illos}
\gscore{08H1F2R3}{R}{}{Quae sunt in corde V Omni enim corda}
\feast{08H1F3}{Feria III}{Proprium de Tempore}{Mensis Augusti}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\gscore{08H1F3R1}{R}{}{Praebe fili cor tuum V Attende fili mi}
\feast{08H1F4}{Feria IV}{Proprium de Tempore}{Mensis Augusti}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\feast{08H1F5}{Feria V}{Proprium de Tempore}{Mensis Augusti}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\feast{08H1F6}{Feria VI}{Proprium de Tempore}{Mensis Augusti}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\feast{08H1F7}{Sabbato}{Proprium de Tempore}{Mensis Augusti}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\feast{09H1F1}{Dominica I et II Septembris}{Proprium de Tempore}{Dominica I et II Septembris}{2}{}{Semiduplicia}{II. classis}{}{}
\gscore{09H1N1R1}{R}{}{Si bona suscepimus V Nudus egressus sum}
\gscore{09H1N1R2}{R}{}{Antequam comedam suspiro V Ecce non est auxilium}
\gscore{09H1N1R3}{R}{}{Quare detraxistis V Quod justum est judicate V Gloria}
\gscore{09H1N2R1}{R}{}{Induta est caro mea V Dies mei velocius}
\gscore{09H1N2R2}{R}{}{Paucitas dierum meorum V Manus tuae Domine}
\gscore{09H1N2R3}{R}{}{Ne abscondas me V Corripe me V Gloria}
\gscore{09H1N3R1}{R}{}{Quis mihi tribuat V Numquid sicut dies}
\feast{09H1F2}{Feria II}{Proprium de Tempore}{Hebdomada I et II Septembris}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\gscore{09H1F2R1}{R}{}{Versa est in luctum V Cutis mea denigrata}
\gscore{09H1F2R2}{R}{}{Utinam appenderentur V Quasi arena maris}
\feast{09H1F3}{Feria III}{Proprium de Tempore}{Hebdomada I et II Septembris}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\feast{09H1F4}{Feria IV}{Proprium de Tempore}{Hebdomada I et II Septembris}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\feast{09H1F5}{Feria V}{Proprium de Tempore}{Hebdomada I et II Septembris}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\feast{09H1F6}{Feria VI}{Proprium de Tempore}{Hebdomada I et II Septembris}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\feast{09H1F7}{Sabbato}{Proprium de Tempore}{Hebdomada I et II Septembris}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\feast{09H3F1}{Dominica III Septembris}{Proprium de Tempore}{Dominica III Septembris}{2}{}{Semiduplex}{II. classis}{}{}
\gscore{09H3N1R1}{R}{}{Peto Domine V Omnia enim judicia}
\gscore{09H3N1R2}{R}{}{Omnia tempore V Inquire ut facias}
\gscore{09H3N1R3}{R}{}{Memor esto fili V In mente habeto eum V Gloria}
\gscore{09H3N2R1}{R}{}{Sufficiebat nobis V Heu me fili mi}
\gscore{09H3N2R2}{R}{}{Benedicite Deum coeli V Ipsum benedicite}
\gscore{09H3N2R3}{R}{}{Tempus est ut revertar V Confitemini V Gloria}
\gscore{09H3N3R1}{R}{}{Tribulationes civitatum V Peccavimus cum patribus}
\feast{09H3F2}{Feria II}{Proprium de Tempore}{Hebdomada III Septembris}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\feast{09H3F3}{Feria III}{Proprium de Tempore}{Hebdomada III Septembris}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\feast{09H3F4}{Feria IV Quatuor Temporum}{Proprium de Tempore}{Hebdomada III Septembris}{2}{}{Feria}{II. classis}{}{}
\feast{09H3F5}{Feria V}{Proprium de Tempore}{Hebdomada III Septembris}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\feast{09H3F6}{Feria VI Quatuor Temporum}{Proprium de Tempore}{Hebdomada III Septembris}{2}{}{Feria}{II. classis}{}{}
\feast{09H3F7}{Sabbato Quatuor Temporum}{Proprium de Tempore}{Hebdomada III Septembris}{2}{}{Feria}{II. classis}{}{}
\feast{09H4F1}{Dominica IV Septembris}{Proprium de Tempore}{Dominica IV Septembris}{2}{}{Semiduplex}{II. classis}{}{}
\gscore{09H4N1R1}{R}{}{Adonai Domine V Benedictus est Dne qui non derelinquis}
\gscore{09H4N1R3}{R}{}{Benedixit te Dominus V Benedictus Dominus qui creavit V Gloria}
\gscore{09H4N2R1}{R}{}{Nos alium V Indulgentiam}
\gscore{09H4N2R2}{R}{}{Dominator Domine V Tu Domine cui}
\gscore{09H4N2R3}{R}{}{Domine Deus qui conteris V Allide virtutem eorum V Gloria}
\gscore{09H4N3R1}{R}{}{Conforta me Rex V Domine Rex univesae}
\feast{09H4F2}{Feria II}{Proprium de Tempore}{Hebdomada IV Septembris}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\feast{09H4F3}{Feria III}{Proprium de Tempore}{Hebdomada IV Septembris}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\feast{09H4F4}{Feria IV}{Proprium de Tempore}{Hebdomada IV Septembris}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\feast{09H4F5}{Feria V}{Proprium de Tempore}{Hebdomada IV Septembris}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\feast{09H4F6}{Feria VI}{Proprium de Tempore}{Hebdomada IV Septembris}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\feast{09H4F7}{Sabbato}{Proprium de Tempore}{Hebdomada IV Septembris}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\feast{09H5F1}{Dominica V Septembris}{Proprium de Tempore}{Dominica V Septembris}{2}{}{Semiduplex}{II. classis}{}{}
\gscore{09H5N1R1}{R}{}{Domine Rex omnipotens V Exaudi}
\gscore{09H5N1R3}{R}{}{Spem in alio V Domine Deus coeli V Gloria}
\gscore{09H5N2R1}{R}{}{Memento mei Deus in bono V Recordare mei Domine}
\feast{09H5F2}{Feria II}{Proprium de Tempore}{Hebdomada V Septembris}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\feast{09H5F3}{Feria III}{Proprium de Tempore}{Hebdomada V Septembris}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\feast{09H5F4}{Feria IV}{Proprium de Tempore}{Hebdomada V Septembris}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\feast{09H5F5}{Feria V}{Proprium de Tempore}{Hebdomada V Septembris}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\feast{09H5F6}{Feria VI}{Proprium de Tempore}{Hebdomada V Septembris}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\feast{09H5F7}{Sabbato}{Proprium de Tempore}{Hebdomada V Septembris}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\end{document}