% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[nocturnale-romanum.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-40_sanctorale_januarii}}
\fi

\begin{document}
\feast{PRSA}{Proprium Sanctorum}{Proprium Sanctorum}{Proprium Sanctorum}{1}{}{}{}{}{}

\feast{0100}{Festa Januarii}{Proprium Sanctorum}{Festa Januarii}{1}{}{}{}{}{}
\feast{0114}{S. Hilarii Episcopi et Ecclesiæ Doctoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Januarii}{2}{14 Januarii}{Duplex m.t.v.}{III. classis}{}{}
\feast{0115}{S. Pauli Primi Eremitæ et Confessoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Januarii}{2}{15 Januarii}{Duplex m.t.v.}{III. classis}{}{}
\feast{0116}{S. Marcelli Papæ et Confessoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Januarii}{2}{16 Januarii}{Semiduplex}{III. classis}{}{}
\feast{0117}{S. Antonii Abbatis}{Proprium Sanctorum}{Festa Januarii}{2}{17 Januarii}{Duplex}{III. classis}{}{}
\feast{0118}{In Cathedra Sancti Petri Apostoli Romæ}{Proprium Sanctorum}{Festa Januarii}{2}{18 Januarii}{Duplex majus}{(Omittitur)}{}{}
\gscore{0118I}{I}{}{Tu es pastor ovium}
\gscore{0118H}{H}{}{Quodcumque in orbe}
\gscore{0118N1R1}{R}{}{Simon Petre antequam V Quodcumque ligaveris}
\gscore{0118N1R2}{R}{}{Si diligis me Simon V Si oportuerit me}
\gscore{0118N1R3}{R}{}{Tu es Petrus V Quodcumque ligaveris V Gloria}
\gscore{0118N2R1}{R}{}{Tu es pastor ovium V Quodcumque ligaveris}
\gscore{0118N2R2}{R}{}{Ego pro te rogavi V Caro et sanguis non revelavit}
\gscore{0118N2R3}{R}{}{Petre amas me V Simon Joannis diligis V Gloria}
\gscore{0118N3R1}{R}{}{Quem dicunt homines V Beatus es Simon}
\gscore{0118N3R2}{R}{}{Elegit te Dominus V Immola V Gloria}
\feast{0119}{Ss. Marii, Marthæ, Audifacis et Abachum Martyrum}{Proprium Sanctorum}{Festa Januarii}{2}{19 Januarii}{Simplex}{(Commemoratio tantum)}{}{}
\feast{0120}{Ss. Fabiani et Sebastiani Martyrum}{Proprium Sanctorum}{Festa Januarii}{2}{20 Januarii}{Duplex}{III. classis}{}{}
\feast{0121}{S. Agnetis Virginis et Martyris}{Proprium Sanctorum}{Festa Januarii}{2}{21 Januarii}{Duplex}{III. classis}{}{}
\gscore{0121N1A1}{A}{}{Discede a me pabulum}
\gscore{0121N1A2}{A}{}{Dexteram meam et collum}
\gscore{0121N1A3}{A}{}{Posuit signum in faciem}
\gscore{0121N1R1}{R}{}{Diem festum... Agnes V Infantia}
\gscore{0121N1R2}{R}{}{Dexteram meam et collum V Posuit signum}
\gscore{0121N1R3}{R}{}{Amo Christum V Anulo fidei V Gloria}
\gscore{0121N2A1}{A}{}{Induit me Dominus}
\gscore{0121N2A2}{A}{}{Mel et lac ex ejus}
\gscore{0121N2A3}{A}{}{Ipsi soli servo fidem}
\gscore{0121N2R1}{R}{}{Induit me Dominus V Tradidit auribus}
\gscore{0121N2R2}{R}{}{Mel et lac ex ejus V Ostendit mihi}
\gscore{0121N2R3}{R}{}{Jam corpus ejus corpori V Ipsi sum desponsata V Gloria}
\gscore{0121N3A1}{A}{}{Cujus pulchritudinem}
\gscore{0121N3A2}{A}{}{Christus circumdederit me vernantibus}
\gscore{0121N3A3}{A}{}{Ipsi sum desponsata}
\gscore{0121N3R1}{R}{}{Ipsi sum desponsata V Dexteram meam et collum}
\gscore{0121N3R2}{R}{}{Omnipotens adorande V Te confiteor labiis V Gloria}
\feast{0122}{Ss. Vincentii et Anastasii Martyrum}{Proprium Sanctorum}{Festa Januarii}{2}{22 Januarii}{Semiduplex}{III. classis}{}{}
\feast{0123}{S. Raymundi de Peñafort Confessoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Januarii}{2}{23 Januarii}{Semiduplex}{III. classis}{}{}
\feast{0124}{S. Timothei Episcopis et Martyris}{Proprium Sanctorum}{Festa Januarii}{2}{24 Januarii}{Duplex}{III. classis}{}{}
\feast{0125}{In Conversione Sancti Pauli Apostoli}{Proprium Sanctorum}{Festa Januarii}{2}{25 Januarii}{Duplex majus}{III. classis}{}{}
\gscore{0125I}{I}{}{Laudemus Deum nostrum in convesione}
\gscore{0125H}{H}{}{Egregie Doctor Paule}
\gscore{0125N1A1}{A}{}{Qui operatus est Petro}
\gscore{0125N1A2}{A}{}{Scio cui credidi}
\gscore{0125N1A3}{A}{}{Mihi vivere Christus est}
\gscore{0125N1R1}{R}{}{Qui operatus est Petro V Gratia Dei in me}
\gscore{0125N1R2}{R}{}{Bonum certamen certavi V Scio cui credidi}
\gscore{0125N1R3}{R}{}{Reposita est mihi corona V Scio cui credidi V Gloria}
\gscore{0125N2A1}{A}{}{Tu es vas electionis}
\gscore{0125N2A2}{A}{}{Magnus sanctus Paulus}
\gscore{0125N2A3}{A}{}{Bonum certamen certavi}
\gscore{0125N2R1}{R}{}{Tu es vas electionis V Intercede pro nobis}
\gscore{0125N2R2}{R}{}{Gratia Dei sum id quod V Qui operatus est}
\gscore{0125N2R3}{R}{}{Saulus qui et Paulus magnus V Ostendens quia V Gloria}
\gscore{0125N3A1}{A}{}{Saulus qui et Paulus magnus}
\gscore{0125N3A2}{A}{}{Ne magnitudo revelationum}
\gscore{0125N3A3}{A}{}{Reposita est mihi corona}
\gscore{0125N3R1}{R}{}{Sancte Paule Apostole V Tu es vas electionis}
\gscore{0125N3R2}{R}{}{Damasci praepositus gentis V Deus et Pater V Gloria}
\feast{0126}{S. Polycarpi Episcopi et Martyris}{Proprium Sanctorum}{Festa Januarii}{2}{26 Januarii}{Duplex}{III. classis}{}{}
\feast{0127}{S. Joannis Chrysostomi\\Episcopi Confessoris et Ecclesiæ Doctoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Januarii}{2}{27 Januarii}{Duplex m.t.v.}{III. classis}{}{}
\feast{0128}{S. Petri Nolasci Confessoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Januarii}{2}{28 Januarii}{Duplex m.t.v.}{III. classis}{}{}
\feast{0129}{S. Francisci Salesii\\Episcopi Confessoris et Ecclesiæ Doctoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Januarii}{2}{29 Januarii}{Duplex}{III. classis}{}{}
\feast{0130}{S. Martinæ Virginis et Martyris}{Proprium Sanctorum}{Festa Januarii}{2}{30 Januarii}{Duplex}{III. classis}{}{}
\gscore{0130H}{H}{}{Martinae celebri plaudite nomini}
\feast{0131}{S. Joannis Bosco Confessoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Januarii}{2}{31 Januarii}{Duplex}{III. classis}{}{}
\end{document}