% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[nocturnale-romanum.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-41_sanctorale_februarii}}
\fi

\begin{document}

\feast{0200}{Festa Februarii}{Proprium Sanctorum}{Festa Februarii}{1}{}{}{}{}{}
\feast{0201}{S. Ignatii Episcopi et Martyris}{Proprium Sanctorum}{Festa Februarii}{2}{1 Februarii}{Duplex}{III. classis}{}{}
\feast{0202}{In Purificatione Beatæ Mariæ Virginis}{Proprium Sanctorum}{Festa Februarii}{2}{2 Februarii}{Duplex II. classis}{II. classis}{}{}
\gscore{0202I}{I}{}{Ecce venit ad templum}
\gscore{0202N1R1}{R}{}{Adorna thalamum tuum V Accimiens Simeon}
\gscore{0202N1R2}{R}{}{Postquam impleti sunt V Obtulerunt pro eo}
\gscore{0202N1R3}{R}{}{Obtulerunt pro eo V Posquam autem impleti V Gloria}
\gscore{0202N2R1}{R}{}{Simeon justus V Responsum acceperat}
\gscore{0202N2R2}{R}{}{Responsum acceperat V Cum inducerent puerum}
\gscore{0202N2R3}{R}{}{Cum inducerent... Simeon V Suscipiens Simeon puerum V Gloria}
\gscore{0202N3R1}{R}{}{Suscipiens Jesum in ulnas V Cum inducerent puerum}
\gscore{0202N3R2}{R}{}{Senex puerum portabat V Accipiens Simeon V Gloria}
\feast{0203}{S. Blasii Episcopi et Martyris}{Proprium Sanctorum}{Festa Februarii}{2}{3 Februarii}{Simplex}{(Commemoratio tantum)}{}{}
\feast{0204}{S. Andreæ Corsini Episcopi et Confessoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Februarii}{2}{4 Februarii}{Duplex m.t.v.}{III. classis}{}{}
\feast{0205}{S. Agathæ Virginis et Martyris}{Proprium Sanctorum}{Festa Februarii}{2}{5 Februarii}{Duplex}{III. classis}{}{}
\gscore{0205N1A1}{A}{}{Ingenua sum}
\gscore{0205N1A2}{A}{}{Summa ingenuitas}
\gscore{0205N1A3}{A}{}{Ancilla Christi sum}
\gscore{0205N1R1}{R}{}{Dum ingrederetur beata Agathes V Ego autem habeo}
\gscore{0205N1R2}{R}{}{Agathes laetissima V Nobilissimis orta}
\gscore{0205N1R3}{R}{}{Quis es tu qui venisti V Nam et ego Apostolus V Gloria}
\gscore{0205N2A1}{A}{}{Agatha sancta dixit}
\gscore{0205N2A2}{A}{}{Si ignem adhibeas}
\gscore{0205N2A3}{A}{}{Agathes laetissima}
\gscore{0205N2R1}{R}{}{Ego autem adjuvata V Gratias tibi ago}
\gscore{0205N2R2}{R}{}{Ipse me coronavit V Ipse me dignatus est}
\gscore{0205N2R3}{R}{}{Vidisti Domine et expectavi V Propter veritatem V Gloria}
\gscore{0205N3A1}{A}{}{Nisi diligenter perfeceris}
\gscore{0205N3A2}{A}{}{Vidisti Domine agonem meum}
\gscore{0205N3A3}{A}{}{Propter fidem castitatis}
\gscore{0205N3R1}{R}{}{Beata Agatha V Domine qui me creasti}
\gscore{0205N3R2}{R}{}{Medicinam carnalem V Qui me dignatus est V Gloria}
\feast{0206}{S. Titi Episcopi et Confessoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Februarii}{2}{6 Februarii}{Duplex m.t.v.}{III. classis}{}{}
\feast{0207}{S. Romualdi Abbatis}{Proprium Sanctorum}{Festa Februarii}{2}{7 Februarii}{Duplex m.t.v.}{III. classis}{}{}
\feast{0208}{S. Joannis de Matha Confessoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Februarii}{2}{8 Februarii}{Duplex m.t.v.}{III. classis}{}{}
\feast{0209}{S. Cyrilli Episcopi Alexandrini\\Confessoris et Ecclesiæ Doctoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Februarii}{2}{9 Februarii}{Duplex m.t.v.}{III. classis}{}{}
\feast{0210}{S. Scholasticæ Virginis}{Proprium Sanctorum}{Festa Februarii}{2}{10 Februarii}{Duplex}{III. classis}{}{}
\feast{0211}{In Apparitione Beatæ Mariæ Virginis Immaculatæ}{Proprium Sanctorum}{Festa Februarii}{2}{11 Februarii}{Duplex majus}{III. classis}{}{}
\gscore{0211I}{I}{}{Immaculatam Conceptionem Mariae celebremus}
\gscore{0211H}{H}{}{Te dicimus praeconio}
\gscore{0211N1A1}{A}{}{Ave gratia plena dominus tecum}
\gscore{0211N1A2}{A}{}{Benedicta tu inter mulieres}
\gscore{0211N1A3}{A}{}{Ne timeas Maria}
\gscore{0211N1R1}{R}{}{Sapientia quae V Vidi sanctam civitatem}
\gscore{0211N1R2}{R}{}{Quasi arcus V Arcum meum ponam}
\gscore{0211N1R3}{R}{}{Surge amica mea V Vox turturis V Gloria}
\gscore{0211N2A1}{A}{}{Fecit mihi magna qui potens est}
\gscore{0211N2A2}{A}{}{Sanctificavit tabernacula}
\gscore{0211N2A3}{A}{}{Dominus possedit te}
\gscore{0211N2R1}{R}{}{Quae est ista V Ipsa est columba mea}
\gscore{0211N2R2}{R}{}{Erit in novissimis diebus V Sicut laetantium}
\gscore{0211N2R3}{R}{}{Praevenisti eam Domine V Magna est gloria V Gloria}
\gscore{0211N3A1}{A}{}{Manus Domini confortavit}
\gscore{0211N3A2}{A}{}{Noli metuere}
\gscore{0211N3A3}{A}{}{Benedixit te Dominus in virtute}
\gscore{0211N3R1}{R}{}{Tu erga invoca V Omnes sitientes}
\gscore{0211N3R2}{R}{}{Plantavit Dominus Deus paradisum V Emissiones V Gloria}
\feast{0212}{Ss. Septem Fundatorum\\Ordinis Servorum B. M. V. Confessorum}{Proprium Sanctorum}{Festa Februarii}{2}{12 Februarii}{Duplex}{III. classis}{}{}
\gscore{0212H}{H}{}{Bella dum late furerent}
\feast{0214}{S. Valentini Presbyteri et Martyris}{Proprium Sanctorum}{Festa Februarii}{2}{14 Februarii}{Simplex}{(Commemoratio tantum)}{}{}
\feast{0215}{Ss. Faustini et Jovitæ Martyrum}{Proprium Sanctorum}{Festa Februarii}{2}{15 Februarii}{Simplex}{(Commemoratio tantum)}{}{}
\feast{0218}{S. Simeonis Episcopi et Martyris}{Proprium Sanctorum}{Festa Februarii}{2}{18 Februarii}{Simplex}{(Commemoratio tantum)}{}{}
\feast{0222}{In Cathedra S. Petri Apostoli Antiochiæ}{Proprium Sanctorum}{Festa Februarii}{2}{22 Februarii}{Duplex majus}{II. classis}{}{}
\feast{0223}{S. Petri Damiani\\Episcopi Confessoris et Ecclesiæ Doctoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Februarii}{2}{23 Februarii}{Duplex}{III. classis}{}{}
\feast{0224b}{In Vigilia S. Matthiæ Apostoli}{Proprium Sanctorum}{Festa Februarii}{2}{24 Februarii in anno bissextili extra Quadragesimam}{Simplex}{(Omittitur)}{}{}
\feast{0224}{S. Matthiæ Apostoli}{Proprium Sanctorum}{Festa Februarii}{2}{24 Februarii aut 25 in anno bissextili}{Duplex II. classis}{II. classis}{}{}
\feast{0227}{S. Gabrielis a Virgine Perdolente Confessoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Februarii}{2}{27 Februarii aut 28 in anno bissextili}{Duplex}{III. classis}{}{}
\end{document}