% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[nocturnale-romanum.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-42_sanctorale_martii}}
\fi

\begin{document}

\feast{0300}{Festa Martii}{Proprium Sanctorum}{Festa Martii}{1}{}{}{}{}{}

\feast{0304}{S. Casimiri Confessoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Martii}{2}{4 Martii}
	{Semiduplex}{III. classis}
	{}
	{}

\feast{0306}{Ss. Perpetuæ et Felicitatis Martyrum}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Martii}{2}{6 Martii}
	{Duplex}{III. classis}
	{}
	{}

\feast{0307}{S.Thomæ de Aquino\\Confessoris et Ecclesiæ Doctoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Martii}{2}{7 Martii}
	{Duplex}{III. classis}
	{}
	{}

\feast{0308}{S. Joannis de Deo Confessoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Martii}{2}{8 Martii}
	{Duplex}{III. classis}
	{}
	{}

\feast{0309}{S. Franciscæ Romanæ Viduæ}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Martii}{2}{9 Martii}
	{Duplex}{III. classis}
	{}
	{}

\feast{0310}{Ss. Quadraginta Martyrum}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Martii}{2}{10 Martii}
	{Semiduplex}{III. classis}
	{}
	{}

\feast{0312}{S. Gregorii Magni Papæ\\Confessoris et Ecclesiæ Doctoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Martii}{2}{12 Martii}
	{Duplex}{III. classis}
	{}
	{}

\feast{0317}{S. Patricii Episcopi et Confessoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Martii}{2}{17 Martii}
	{Duplex}{III. classis}
	{}
	{}

\feast{0318}{S. Cyrilli Episcopi Hierosolymitani\\Confessoris et Ecclesiæ Doctoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Martii}{2}{18 Martii}
	{Duplex}{III. classis}
	{Commune Ecclesiæ Doctorum, \pageref{M-CODO}.}
	{}

\feast{0319}{S. Joseph Sponsi B. M. V. Confessoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Martii}{2}{19 Martii}
	{Duplex I. classis}{I. classis}
	{Psalmi trium Nocturnorum de Communi Confessoris non Pontificis, \pageref{M-CONP}.}
	{}
\gscore{0319I}{I}{}{Christum Dei Filium qui putari}
\gscore{0319H}{H}{}{Coelitum Joseph decus}
\nocturn{1}
\gscore{0319N1A1}{A}{1}{Ascendit Joseph}
\gscore{0319N1A2}{A}{2}{Venerunt pastores festinantes}
\gscore{0319N1A3}{A}{3}{Ecce Angelus Domini}
\versiculustpall{Constítuit eum Dóminum domus suæ.}{Et príncipem omnis possessiónis suæ.}
\gscore{0319N1R1}{R}{1}{Fuit Dominus V Quidquid fiebat}
\gscore{0319N1R2}{R}{2}{Esuriente terra Aegypti V Crescebat quotidie}
\gscore{0319N1R3}{R}{3}{Fecit me Dominus V Venite ad me V Gloria}
\nocturn{2}
\gscore{0319N2A1}{A}{4}{Consurgens Joseph... secessit... et erat}
\gscore{0319N2A2}{A}{5}{Defuncto Herode}
\gscore{0319N2A3}{A}{6}{Accepit Joseph Puerum}
\versiculustpall{Magna est glória ejus in salutári tuo.}{Glóriam et magnam decórem impónes super eum.}
\gscore{0319N2R1}{R}{4}{Ascendit Joseph V Ut profiteretur}
\gscore{0319N2R2}{R}{5}{Surge et accipe Puerum V Ut adimpleretur}
\gscore{0319N2R3}{R}{6}{Cum inducerent... secundum V Suscipiens Simeon puerum V Gloria}
\nocturn{3}
\gscore{0319N3A1}{A}{7}{Audiens Joseph}
\gscore{0319N3A2}{A}{8}{Admonitus in somnis Joseph}
\gscore{0319N3A3}{A}{9}{Erat pater Jesu}
\versiculustpall{Justus germinábit sicut lílium.}{Et florébit in ætérnum ante Dóminum.}
\gscore{0319N3R1}{R}{7}{Dicit mater Jesu V Et ait ad illos}
\gscore{0319N3R2}{R}{8}{Descendit Jesus V Proficiebat sapientia V Gloria}
\tedeumrubric

\feast{0321}{S. Benedicti Abbatis}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Martii}{2}{21 Martii}
	{Duplex majus}{III. classis}
	{Commune Abbatum, \pageref{M-COAB}.}
	{}

\feast{0324}{S. Gabrielis Archangeli}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Martii}{2}{24 Martii}
	{Duplex majus}{III. classis}
	{}
	{}
\gscore{0324I}{I}{}{Regem Archangelorum}
\gscore{0324H}{H}{}{Christe sanctorum decus}
\nocturn{1}
\gscore{0324N1A1}{A}{1}{Dixit Angelus Gabriel ad Danielem}
\begin{rubric}In Tempore Paschali tres Psalmi hujus Nocturni sub hac Antiphona.\end{rubric}
Psalmus TODO
\gscore{0324N1A2}{A}{2}{Ecce vir Gabriel}
Psalmus TODO
\gscore{0324N1A3}{A}{3}{Cumque Gabriel}
Psalmus TODO
\versiculustpall{Stetit Angelus juxta aram templi.}{Habens thuribulum aúreum in manu sua.}
\gscore{0324N1R1}{R}{1}{Cum oraret Daniel V Cumque prosterneret}
\gscore{0324N1R2}{R}{2}{Locutus est Gabriel V Tu autem animadverte}
\gscore{0324N1R3}{R}{3}{Ecce vir Gabriel V Gabriel fac V Gloria}
\nocturn{2}
\gscore{0324N2A1}{A}{4}{Gabriel Angelus apparuit}
Psalmus TODO
\gscore{0324N2A2}{A}{5}{Et dixit Zacharias ad Angelum}
Psalmus TODO
\gscore{0324N2A3}{A}{6}{Respondens autem Angelus}
Psalmus TODO
\versiculustpall{Ascéndit fumus aromátum in conspéctu Dómini.}{De manu Angeli.}
\gscore{0324N2R1}{R}{4}{Factum est cum sacerdotio V Cumque ingressus}
\gscore{0324N2R2}{R}{5}{Descendit Gabriel Angelus V Et Zacharias turbatus}
\gscore{0324N2R3}{R}{6}{Ego sum Gabriel V Pro eo quod non credidisti V Gloria}
\nocturn{3}
\gscore{0324N3A1}{A}{7}{Missus est Gabriel}
\gscore{0324N3A2}{A}{8}{Gabriel Angelus Mariae dixit}
\gscore{0324N3A3}{A}{9}{Suscipe verbum Virgo}
\versiculustpall{In conspéctu Angelórum psallam tibi, Deus meus.}{Adorábo ad templum sanctum tuum, et confitébor nómini tuo.}
\gscore{0324N3R1}{R}{7}{Missus est Gabriel V Quae cum audisset}
\gscore{0324N3R2}{R}{8}{Gaude Maria Virgo V Benedicta tu V Gloria}
\tedeumrubric

\feast{0325}{In Annuntiatione Beatæ Mariæ Virginis}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Martii}{1}{25 Martii}
	{Duplex I. classis}{I. classis}
	{Omnia ut in Communi Festorum B.M.V. \pageref{M-CBVM} excepta quæ hic habentur propria ut infra notatur.}
	{}
\gscore{0325I}{I}{}{Ave Maria gratia plena}
\nocturn{1}
\gscore{0325N1R1}{R}{1}{Missus est Gabriel V Dabit ei Dominus}
\gscore{0325N1R2}{R}{2}{Ave Maria gratia plena V Quomodo fiet}
\gscore{0325N1R3}{R}{3}{Suscipe verbum V Paries V Gloria}
\nocturn{2}
\gscore{0325N2R1}{R}{4}{Ecce virgo concipiet V Super solium David}
\gscore{0325N2R2}{R}{5}{Egredietur virga de radice Jesse V Et requiescet super eum}
\gscore{0325N2R3}{R}{6}{Sancta et immaculata Virginitas V Benedicta tu V Gloria}
\nocturn{3}
\gscore{0325N3R1}{R}{7}{Congratulamini... parvula V Beatam me dicent}
\gscore{0325N3R2}{R}{8}{Gaude Maria Virgo V Beata es quae V Gloria}
\tedeumrubric

\feast{0327}{S. Joannis Damasceni Confessoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Martii}{2}{27 Martii}
	{Duplex m.t.v.}{III. classis}
	{Commune Doctorum, \pageref{M-CODO}.}
	{}

\feast{0328}{S. Joannis a Capistrano Confessoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Martii}{2}{28 Martii}
	{Semiduplex}{III. classis}
	{Commune Confessoris non Pontificis, \pageref{M-CONP}.}
	{}

\feast{Q5F6b}{Septem Dolorum Beatæ Mariæ Virginis}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Martii}{2}{Feria VI post Dominicam Passionis}
	{Duplex majus}{(Commemoratio tantum)}
	{}
	{}
\gscore{Q5F6I}{I}{}{Dolores gloriosae recolentes}
\gscore{Q5F6H}{H}{}{Sancta Mater istud agas}
\nocturn{1}
\gscore{Q5F6N1A1}{A}{1}{Astiterunt reges terrae}
psalm_todo
\gscore{Q5F6N1A2}{A}{2}{Voce mea ad Dominum}
psalm_todo
\gscore{Q5F6N1A3}{A}{3}{Factum est cor meum tamquam cera}
psalm_todo
\versiculus{Pósuit me desolátam.}{Tota die mœróre conféctam.}
\gscore{Q5F6N1R1}{R}{1}{Dilectus meus candidus V Piis o Virgo}
\gscore{Q5F6N1R2}{R}{2}{Manus ejus tornatiles V Cornua in manibus}
\gscore{Q5F6N1R3}{R}{3}{Diligebat Jesus Joannem V In cruce denique V Gloria}
\nocturn{2}
\gscore{Q5F6N2A1}{A}{4}{Inimici mei dixerunt mala mihi quando}
psalm_todo
\gscore{Q5F6N2A2}{A}{5}{Deus vitam meam annuntiavi tibi}
psalm_todo
\gscore{Q5F6N2A3}{A}{6}{Filii hominum dentes eorum}
psalm_todo
\versiculus{Fácies mea intúmuit a fletu.}{Et pálpebræ meæ caligavérunt.}
\gscore{Q5F6N2R1}{R}{4}{Tenebrae factae sunt V Quis tibi nunc sensus}
\gscore{Q5F6N2R2}{R}{5}{Passio Domini ipsam ejus V Ferum lanceae}
\gscore{Q5F6N2R3}{R}{6}{Quis mihi det te fratrem meum V Filii tui a longe venient V Gloria}
\nocturn{3}
\gscore{Q5F6N3A1}{A}{7}{Intenderunt arcum}
psalm_todo
\gscore{Q5F6N3A2}{A}{8}{Factus sum sicut homo}
psalm_todo
\gscore{Q5F6N3A3}{A}{9}{Replevit me a maritudine}
psalm_todo
\versiculus{Deus, vitam meam annuntiávi tibi.}{Posuísti lácrimas meas in conspéctu tuo.}
\gscore{Q5F6N3R1}{R}{7}{Doleo super te V Defecit in dolore}
\gscore{Q5F6N3R2}{R}{8}{Eia mater fons amoris V Ut sicut filius V Gloria}
\tedeumrubric

\end{document}