% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[nocturnale-romanum.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-44_sanctorale_maii}}
\fi

\begin{document}

\feast{0500}{Festa Maii}{Proprium Sanctorum}{Festa Maii}{1}{}{}{}{}{}
\feast{0501}{Ss. Philippi et Jacobi Apostolorum}{Proprium Sanctorum}{Festa Maii}{2}{1 Maii (rubricæ Pii X)}{Duplex II. classis}{(Omittitur : cf. 11 Maii)}{}{}
\feast{0501b}{In Festo Sancti Joseph Opificis}{Proprium Sanctorum}{Festa Maii}{2}{1 Maii (rubricæ Joannis XXIII)}{(Omittitur)}{I. classis}{}{}
\gscore{0501I}{I}{}{Regem regum Dominum qui putari}
\gscore{0501H}{H}{}{Te pater Joseph opifex}
\gscore{0501N1A}{A}{}{Exit homo ad opus}
\gscore{0501N1R1}{R}{}{Sex diebus operaberis V Sex enim diebus}
\gscore{0501N1R2}{R}{}{Posuit Dominux V Haec erat conditio}
\gscore{0501N1R3}{R}{}{Post peccatum V Et in sudore V Gloria}
\gscore{0501N2A}{A}{}{Jesus cum esset triginta}
\gscore{0501N2R1}{R}{}{Non facies V Dignus est enim operarius}
\gscore{0501N2R2}{R}{}{Dedisti mihi protectionem salutis V Ego protector tuus}
\gscore{0501N2R3}{R}{}{Miser ego sum et pauper V Laborem mannum tuarum V Gloria}
\gscore{0501N3A}{A}{}{Nonne hic est fabri filius}
\gscore{0501N3R1}{R}{}{Jesus erat in cipiens V Faber autem}
\gscore{0501N3R2}{R}{}{Unde huic sapientia V Ita dicebant V Gloria}
\feast{0502}{S. Athanasii Episcopi Confessoris et Ecclesiæ Doctoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Maii}{2}{2 Maii}{Duplex}{III. classis}{}{}
\feast{0503}{In Inventione Sanctæ Crucis}{Proprium Sanctorum}{Festa Maii}{2}{3 Maii}{Duplex II. classis}{(Omittitur)}{}{}
\gscore{0503I}{I}{}{Christum Regem crucifixum venite}
\gscore{0503H}{H}{}{Pange lingua... Lauream}
\gscore{0503N1A}{A}{}{Inventae Crucis festa recolimus}
\gscore{0503N1R1}{R}{}{Gloriosum diem V In ligno pendes}
\gscore{0503N1R2}{R}{}{Crux fidelis inter omnes V Super omnia ligna}
\gscore{0503N1R3}{R}{}{Haec est arbor dignissima V Crux praecellenti V Gloria}
\gscore{0503N2A}{A}{}{Felix ille triumphus}
\gscore{0503N2R1}{R}{}{Nos autem gloriari V Tuam Crucem adoramus}
\gscore{0503N2R2}{R}{}{Dum sacrum pignus V Ad crucis contactum}
\gscore{0503N2R3}{R}{}{Hoc signum Crucis V Cum sederit Filius V Gloria}
\gscore{0503N3A}{A}{}{Adoramus te Christe... quia per Crucem}
\gscore{0503N3R1}{R}{}{Dulce lignum V Hoc signum Crucis erit}
\gscore{0503N3R2}{R}{}{Sicut Moyses exaltavit V Non misit Deus V Gloria}
\feast{0504}{S. Monicæ Viduæ}{Proprium Sanctorum}{Festa Maii}{2}{4 Maii}{Duplex}{III. classis}{}{}
\feast{0505}{S. Pii V Papæ et Confessoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Maii}{2}{5 Maii}{Duplex m.t.v.}{III. classis}{}{}
\feast{0506}{S. Joannis Apostoli ante Portam Latinam}{Proprium Sanctorum}{Festa Maii}{2}{6 Maii}{Duplex majus}{(Omittitur)}{}{}
\feast{0507}{S. Stanislai Episcopi et Martyris}{Proprium Sanctorum}{Festa Maii}{2}{7 Maii}{Duplex}{III. classis}{}{}
\feast{0508}{In Apparitione S. Michaëlis Archangeli}{Proprium Sanctorum}{Festa Maii}{2}{8 Maii}{Duplex majus}{(Omittitur)}{}{}
\gscore{0508H}{H}{}{Te splendor et virtus Patris}
\gscore{0508N1A}{A}{}{Concussum est mare... alleluia}
\gscore{0508N1R1}{R}{}{Factum est silentium in coelo V Millia millium}
\gscore{0508N1R2}{R}{}{Stetit Angelus super aram V In conspectu Angelorum}
\gscore{0508N1R3}{R}{}{In conspectu Angelorum V Super misericordia V Gloria}
\gscore{0508N2A}{A}{}{Michael Archangele venit in adjutorium... alleluia}
\gscore{0508N2R1}{R}{}{Hic est Michael Archangelus V Archangelus Michael praepositus}
\gscore{0508N2R2}{R}{}{Venit Michael Archangelus V Emitte Domine Spiritum}
\gscore{0508N2R3}{R}{}{In tempore illo consurget V In tempore illo salvabitur V Gloria}
\gscore{0508N3A}{A}{}{Angelus Archangelus Michael Dei nuntius... alleluia alleluia}
\gscore{0508N3R1}{R}{}{In conspectu Gentium V Stetit Angelus juxta}
\gscore{0508N3R2}{R}{}{Michael Archangelus venit V Stetit Angelus juxta aram V Gloria}
\feast{0509}{S. Gregorii Nazianzeni\\Episcopi Confessoris et Ecclesiæ Doctoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Maii}{2}{9 Maii}{Duplex}{III. classis}{}{}
\feast{0510}{S. Antonini Episcopi et Confessoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Maii}{2}{10 Maii}{Duplex m.t.v.}{III. classis}{}{}
\feast{0511}{Ss. Philippi et Jacobi Apostolorum}{Proprium Sanctorum}{Festa Maii}{2}{11 Maii}{(Omittitur : cf. 1 Maii)}{II. classis}{}{}
\feast{0512}{Ss. Nerei, Achillei et Domitillæ Virginis\\atque Pancratii Martyrum}{Proprium Sanctorum}{Festa Maii}{2}{12 Maii}{Semiduplex}{III. classis}{}{}
\feast{0513}{S. Roberti Bellarmino\\Episcopi Confessoris et Ecclesiæ Doctoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Maii}{2}{13 Maii}{Duplex m.t.v.}{III. classis}{}{}
\feast{0514}{S. Bonifatii Martyris}{Proprium Sanctorum}{Festa Maii}{2}{14 Maii}{Simplex}{(Commemoratio tantum)}{}{}
\feast{0515}{S. Joannis Baptistæ de la Salle Confessoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Maii}{2}{15 Maii}{Duplex m.t.v.}{III. classis}{}{}
\feast{0516}{S. Ubaldi Episcopi et Confessoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Maii}{2}{16 Maii}{Semiduplex}{III. classis}{}{}
\feast{0517}{S. Paschalis Baylon Confessoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Maii}{2}{17 Maii}{Duplex}{III. classis}{}{}
\feast{0518}{S. Venantii Martyris}{Proprium Sanctorum}{Festa Maii}{2}{18 Maii}{Duplex}{III. classis}{}{}
\gscore{0518H}{H}{}{Athleta Christi nobilis}
\feast{0519}{S. Petri Celestini Papæ et Confessoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Maii}{2}{19 Maii}{Duplex}{III. classis}{}{}
\feast{0520}{S. Bernardini Senensis Confessoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Maii}{2}{20 Maii}{Semiduplex}{III. classis}{}{}
\feast{0525}{S. Gregorii VII Papæ et Confessoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Maii}{2}{25 Maii}{Duplex}{III. classis}{}{}
\feast{0526}{S. Philippi Neri Confessoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Maii}{2}{26 Maii}{Duplex m.t.v.}{III. classis}{}{}
\feast{0527}{S. Bedæ Venerabilis Confessoris et Ecclesiæ Doctoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Maii}{2}{27 Maii}{Duplex m.t.v.}{III. classis}{}{}
\feast{0528}{S. Augustini Episcopi et Confessoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Maii}{2}{28 Maii}{Duplex m.t.v.}{III. classis}{}{}
\feast{0529}{S. Mariæ Magdalenæ de Pazzis Virginis}{Proprium Sanctorum}{Festa Maii}{2}{29 Maii}{Semiduplex}{III. classis}{}{}
\feast{0530}{S. Felicis I Papæ et Martyris}{Proprium Sanctorum}{Festa Maii}{2}{30 Maii}{Simplex}{(Commemoratio tantum)}{}{}
\feast{0531}{S. Angelæ Mericiæ Virginis}{Proprium Sanctorum}{Festa Maii}{2}{31 Maii (rubricæ Pii X)}{Duplex}{(Omittitur : cf. 1 Junii)}{}{}
\feast{0531b}{In Festo Beatæ Mariæ Virginis Reginæ}{Proprium Sanctorum}{Festa Maii}{2}{31 Maii (rubricæ Joannis XXIII)}{(Omittitur)}{II. classis}{}{}
\gscore{0531I}{I}{}{Christum regem qui suam coronavit Matrem}
\gscore{0531H}{H}{}{Rerum suprem in vertice}
\gscore{0531N1R2}{R}{}{Regalem dignitatem V Gloriam Reginae}
\gscore{0531N1R3}{R}{}{Elegit eam Deus V Et in tabernaculo V Gloria}
\gscore{0531N2R1}{R}{}{Suscipe verbum Virgo Maria V Et regina}
\gscore{0531N2R2}{R}{}{Ecce positus est hic V Ave Christi Mater}
\gscore{0531N2R3}{R}{}{Signum magnum...alleluia V Cujus filius regnat V Gloria}
\gscore{0531N3R2}{R}{}{Exaltata es sancta Dei Genitrix V Intercede pro nobis V Gloria}
\end{document}