% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[nocturnale-romanum.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-45_sanctorale_junii}}
\fi

\begin{document}

\feast{0600}{Festa Junii}{Proprium Sanctorum}{Festa Junii}{1}{}{}{}{}{}

\feast{0601}{S. Angelæ Mericiæ Virginis}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Junii}{2}{1 Junii}
	{(Omittitur : cf. 31 Maii)}{III. classis}
	{}
	{}

\feast{0602}{Ss. Marcellini, Petri, atque Erasmi Martyrum}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Junii}{2}{2 Junii}
	{Simplex}{(Commemoratio tantum)}
	{Commune plurimorum Martyrum, T.P. pag.\ \pageref{M-MRTP}, extra T.P. pag.\ \pageref{M-PMEX}.}
	{}

\feast{0604}{S. Francisci Caracciolo Confessoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Junii}{2}{4 Junii}
	{Duplex}{III. classis}
	{Commune Confessoris non Pontificis, pag.\ \pageref{M-CONP}.}
	{}

\feast{0605}{S. Bonifatii Episcopi et Martyris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Junii}{2}{5 Junii}
	{Duplex}{III. classis}
	{Commune unius Martyris, T.P. pag.\ \pageref{M-MRTP}, extra T.P. pag.\ \pageref{M-UMEX}.}
	{}

\feast{0606}{S. Norberti Episcopi et Confessoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Junii}{2}{6 Junii}
	{Duplex}{III. classis}
	{Commune Confessoris Pontificis, pag.\ \pageref{M-COPO}.}
	{}

\feast{0609}{Ss. Primi et Feliciani Martyrum}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Junii}{2}{9 Junii}
	{Simplex}{(Commemoratio tantum)}
	{Commune plurimorum Martyrum, T.P. pag.\ \pageref{M-MRTP}, extra T.P. pag.\ \pageref{M-PMEX}.}
	{}

\feast{0610}{S. Margaritæ Reginæ Viduæ}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Junii}{2}{10 Junii}
	{Semiduplex}{III. classis}
	{Commune non Virginum, pag.\ \pageref{M-MU}.}
	{}

\feast{0611}{S. Barnabæ Apostoli}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Junii}{2}{11 Junii}
	{Duplex majus}{III. classis}
	{Omnia de Communi Apostolorum, T.P. pag.\ \pageref{M-APTP}, extra T.P. pag.\ \pageref{M-APEX}.}
	{}

\feast{0612}{S. Joannis a S. Facundo Confessoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Junii}{2}{12 Junii}
	{Duplex m.t.v.}{III. classis}
	{Commune Confessoris non Pontificis, pag.\ \pageref{M-CONP}.}
	{}

\feast{0613}{S. Antonii de Padua Confessoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Junii}{2}{13 Junii}
	{Duplex}{III. classis}
	{Commune Confessoris non Pontificis, pag.\ \pageref{M-CONP}.}
	{}

\feast{0614}{S. Basilii Magni Confessoris et Ecclesiæ Doctoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Junii}{2}{14 Junii}
	{Duplex m.t.v.}{III. classis}
	{Commune Doctorum Ecclesiæ, pag.\ \pageref{M-CODO}.}
	{}

\feast{0615}{Ss. Viti, Modesti atque Crescentiæ Martyrum}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Junii}{2}{15 Junii}
	{Simplex}{(Commemoratio tantum)}
	{Commune plurimorum Martyrum, T.P. pag.\ \pageref{M-MRTP}, extra T.P. pag.\ \pageref{M-PMEX}.}
	{}

\feast{0617}{S. Gregorii Barbadici Episcopi et Confessoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Junii}{2}{17 Junii}
	{(Omittitur)}{III. classis}
	{}
	{}

\feast{0618}{S. Ephræm Syri Confessoris et Ecclesiæ Doctoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Junii}{2}{18 Junii}
	{Duplex}{III. classis}
	{Commune Doctorum Ecclesiæ, pag.\ \pageref{M-CODO}.}
	{}

\feast{0619}{S. Julianæ de Falconeriis Virginis}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Junii}{2}{19 Junii}
	{Duplex}{III. classis}
	{Commune Virginum, pag.\ \pageref{M-MU}, excepto Hymno.}
	{}
\gscore{0619H}{H}{}{Coelestis Agni nuptias O Juliana}

\feast{0620}{S. Silverii Papæ et Martyris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Junii}{2}{20 Junii}
	{Simplex}{(Commemoratio tantum)}
	{Commune unius Martyris, pag.\ \pageref{M-UMEX}.}
	{}

\feast{0621}{S. Aloisii Gonzagæ Confessoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Junii}{2}{21 Junii}
	{Duplex}{III. classis}
	{Commune Confessoris non Pontificis, pag.\ \pageref{M-CONP}.}
	{}

\feast{0622}{S. Paulini Episcopi et Confessoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Junii}{2}{22 Junii}
	{Duplex}{III. classis}
	{Commune Confessoris Pontificis, pag.\ \pageref{M-COPO}.}
	{}

\feast{0623}{In Vigilia Nativitatis Sancti Joannis Baptistæ}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Junii}{2}{23 Junii}
	{Simplex}{II. classis}
	{Officium fit de Feria, ut in Ordinario et Psalterio, cum Responsoriis de Feria occurrenti, præter Lectiones et Orationem.}
	{}

\feast{0624}{In Nativitate Sancti Joannis Baptistæ}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Junii}{2}{24 Junii}
	{Duplex I. classis}{I. classis}
	{Cum octava communi. Psalmi ut in Communi Confessoris non Pontificis \pageref{M-CONP}, præter ultimus, ut infra.\end{rubric}. Reliqua ut infra.}
	{}
\gscore{0624I}{I}{}{Regem Praecursoris Dominum Venite}
\gscore{0624H}{H}{}{Antra deserti teneris}
\nocturn{1}
\gscore{0624N1A1}{A}{}{Priusquam te formarem}
\gscore{0624N1A2}{A}{}{Ad omnia quae mittam te}
\gscore{0624N1A3}{A}{}{Ne timeas a facie eorum quia ego}
\versiculus{Fuit homo missus a Deo.}{Cui nome erat Joánnes.}
\gscore{0624N1R1}{R}{}{Fuit homo missus a Deo cui nomen V Erat Joannes in deserto}
\gscore{0624N1R2}{R}{}{Elizabeth Zachariae V Fuit homo}
\gscore{0624N1R3}{R}{}{Priusquam te formarem V Vir dilectus a Deo V Gloria}
\nocturn{2}
\gscore{0624N2A1}{A}{}{Misit Dominus manum suam}
\gscore{0624N2A2}{A}{}{Ecce dedi veba mea in ore tuo ecce}
\gscore{0624N2A3}{A}{}{Dominus ab utero vocavit}
\versiculus{Inter natos mulíerum non surréxit major.}{Joánne Baptísta.}
\gscore{0624N2R1}{R}{}{Descendit Angelus Domini ad Zachariam V Iste puer magnus}
\gscore{0624N2R2}{R}{}{Hic Praecursor dilectus V Ipse praeibit ante}
\gscore{0624N2R3}{R}{}{Inuebant patri ejus V Apertum est os Zachariae V Gloria}
\nocturn{3}
\gscore{0624N3A1}{A}{}{Posuit os meum Dominus quasi gladium}
\gscore{0624N3A2}{A}{}{Formans me ex utero servum}
\gscore{0624N3A3}{A}{}{Reges videbunt et consurgent principes}
\versiculus{Elísabeth Zacháriæ magnum virum génuit.}{Joánnem Baptístam, præcursórem Dómini.}
\gscore{0624N3R1}{R}{}{Praecursor Domini venit V Hic est enim propheta}
\gscore{0624N3R2}{R}{}{Gabriel Angelus apparuit Zachariae V Erit enim magnus V Gloria}
\tedeumrubric

\feast{0625}{S. Gulielmi Abbatis}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Junii}{2}{25 Junii}
	{Duplex}{III. classis}
	{Commune Confessoris non Pontificis, pag.\ \pageref{M-CONP}.}
	{}

\feast{0626}{Ss. Joannis et Pauli Martyrum}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Junii}{2}{26 Junii}
	{Duplex}{III. classis}
	{Commune plurimorum Martyrum, pag.\ \pageref{M-PMEX}.}
	{}

\feast{0627}{Die \Rnum{4} infra Octavam S. Joannis}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Junii}{2}{27 Junii}
	{Semiduplex}{(Omittitur)}
	{Psalmi et Versus Noctrunorum de Feria occurenti, ut in Psalterio ; \Rnum{1} Nocturno Responsoria de Feria occurenti. Reliqua ut in Festo. \tedeumrubric}
	{}

\feast{0628}{S. Irenæi Episcopi\\Martyris et Ecclesiæ Doctoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Junii}{2}{28 Junii (rubricæ Pii X)}
	{Duplex}{(Omittitur : cf. 3 Julii)}
	{Commune unius Martyris, pag.\ \pageref{M-UMEX}.}
	{}

\feast{0628b}{In Vigilia Ss. Petri et Pauli Apostolorum}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Junii}{2}{28 Junii (rubricæ Joannis XXIII)}
	{(Omittitur)}{II. classis}
	{}
	{Officium fit de feria occurente, præter Lectiones.}

\feast{0629}{Ss. Petri et Pauli Apostolorum}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Junii}{2}{29 Junii}
	{Duplex I. classis}{I. classis}
	{Cum octava communi. Omnia de Communi Apostolorum, præter Responsoria, ut infra.}
	{}
\nocturn{1}
\rubric{Trium Responsoria ut in Festo Cathedræ S. Petri Romæ, pag.\ \pageref{M-0118}.}
\nocturn{2}
\gscore{0629N2R1}{R}{4}{Domine si tu es jube me V Cumque vidisset ventum validum}
\rubric{\rr 5. \scorename{0801N2R2}, pag.\ \pageref{M-0801N2R2}. \rr 6. \scorename{0118N2R1}, pag.\ \pageref{M-0118N2R1}, cum \vv \normaltext{Glória Patri} in fine.
\nocturn{3}
\rubric{\rr 7. \scorename{0118N2R2}, pag.\ \pageref{M-0118N2R2}. \rr 8. \scorename{0118N3R1}, pag.\ \pageref{M-0118N3R1}, cum \vv \normaltext{Glória Patri} in fine.}
\tedeumrubric

\feast{0630}{In Commemoratione S. Pauli Apostoli}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Junii}{2}{30 Junii}
	{Duplex majus}{III. classis}
	{Omnia ut in Festo Conversionis S.\ Pauli Apostoli, pag. \pageref{M-0125}, præter Invitatorium, e Communi Apostolorum, \pageref{M-APEX}.}
	{}

\end{document}