% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[nocturnale-romanum.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-46_sanctorale_julii}}
\fi

\begin{document}

\feast{0700}{Festa Julii}{Proprium Sanctorum}{Festa Julii}{1}{}{}{}{}{}

\feast{0701}{Pretiosissimi Sanguinis\\Domini nostri Jesu Christi}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Julii}{2}{1 Julii}
	{Duplex I. classis}{I. classis}
	{}
	{}
\gscore{0701I}{I}{}{Christum Dei Filium qui suo nos redemit Sanguine}
\gscore{0701H}{H}{}{Ira justa Conditoris}
\nocturn{1}
\gscore{0701N1A1}{A}{1}{Postquam consummati sunt}
\psalmus{2}{1}
\gscore{0701N1A2}{A}{2}{Factus in agonia prolixius orabat}
\psalmus{3}{3}
\gscore{0701N1A3}{A}{3}{Judas qui eum tradidit poenitentia ductus}
\psalmus{15}{8}
\versiculus{Redemísti nos, Dómine.}{In sánguine tuo.}
\gscore{0701N1R1}{R}{1}{Jesus ut sanctificaret per suum sanguinem V Nondum enim usque}
\gscore{0701N1R2}{R}{2}{Moyses sumptum sanguinem V Fide celebravit}
\gscore{0701N1R3}{R}{3}{Vos qui aliquando eratis V Complacuit per eum V Gloria}
\nocturn{2}
\gscore{0701N2A1}{A}{4}{Pilatus volens populo satis}
\psalmus{22}{1}
\gscore{0701N2A2}{A}{5}{Videns autem quia nihil proficeret}
\psalmus{29}{3}
\gscore{0701N2A3}{A}{6}{Et respondens universus}
\psalmus{63}{8}
\versiculus{Sanguis Jesu Christi, Fílii Dei.}{Emúndat nos ab omni peccáto.}
\gscore{0701N2R1}{R}{4}{In timore incolatus V Sed pretioso sanguine}
\gscore{0701N2R2}{R}{5}{Empti estis pretio magno V Pretio empti estis}
\gscore{0701N2R3}{R}{6}{Commendat caritatem V Multo igitur magis V Gloria}
\nocturn{3}
\gscore{0701N3A1}{A}{7}{Exivit ergo Jesus portans coronam}
\psalmus{73}{6}
\gscore{0701N3A2}{A}{8}{Et bajulans sibi crucem}
\psalmus{87}{5}
\gscore{0701N3A3}{A}{9}{Ut viderunt eum jam mortuum}
\psalmus{93}{1}
\versiculus{Christus diléxit nos.}{Et lavit nos a peccátis nostris in sánguine suo.}
\gscore{0701N3R1}{R}{7}{Hic est qui venit per aquam V In die illa erit fons}
\gscore{0701N3R2}{R}{8}{Praedestinavit nos Deus in adoptionem V Remissionem V Gloria}

\feast{0702}{In Visitatione Beatæ Mariæ Virginis}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Julii}{2}{2 Julii}
	{Duplex II. classis}{II. classis}
	{Omnia ut in Communi B.M.V. pag. \pageref{M-CBMV} excepta quæ sequuntur.}
	{}
\gscore{0702I}{I}{}{Visitationem Virginis Mariae celebremus}
\nocturn{1}
\gscore{0702N1R1}{R}{1}{Surge propera amica mea formosa V Intravit Maria}
\rubric{\rr 2. \scorename{M-CBMVN2R2} ut in Communi B.M.V.\ pag.\ \pageref{M-CBMVN2R2}.}
\gscore{0702N1R3}{R}{3}{Repleta est Spiritu Sancto Elisabeth V Ecce enim ut facta V Gloria}
\nocturn{2}
\gscore{0702N2R1}{R}{4}{Ecce iste venit saliens V Exsultavit ut gigas}
\rubric{\rr 2. \scorename{M-CBMVN1R2} ut in Communi B.M.V.\ pag.\ \pageref{M-CBMVN1R2}.}
\gscore{0702N2R3}{R}{6}{Beata quae credidisti quoniam V Venite et audite V Gloria}
\nocturn{3}
\rubric{\rr 7. \scorename{M-CBMVN3R2} ut in Communi B.M.V.\ pag.\ \pageref{M-CBMVN3R2} sine Doxologia, et %
\rr 8. \scorename{M-CBMVN3R1} cum \vv \normaltext{Visitatiónem} ut pag.\ \pageref{M-CBMVN3R1} sed cum \normaltext{Glória Patri}. %
Lectione ultima peracta \normaltext{Te Deum} cantatur.}

\feast{0703}{S. Leonis II Papæ et Confessoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Julii}{2}{3 Julii (rubricæ Pii X)}
	{Semiduplex}{(Omittitur)}
	{Commune Ep.\ Conf.\ \pageref{M-COPO}.}
	{}

\feast{0703b}{S. Irenæi Episcopi\\Martyris et Ecclesiæ Doctoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Julii}{2}{3 Julii (rubricæ Joannis XXIII)}
	{(Omittitur : cf. 28 Junii)}{III. classis}
	{}
	{Commune Ep.\ Conf.\ \pageref{M-COPO}.}

\feast{0704}{Die VI infra Octavam Ss. Petri et Pauli}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Julii}{2}{4 Julii}
	{Semiduplex}{(Omittitur)}
	{Antiphonæ, Psalmi et Versus Nocturnorum de Feria occurente. In \Rnum{1} Nocturno Lectiones et Responsoria de Tempore, in \Rnum{2} et \Rnum{3} Nocturno ut in Communi Apostolorum extra Tempus paschale, pag.\ \pageref{M-APEXN2R1}.}
	{}

\feast{0705}{S. Antonii Mariæ Zaccaria Confessoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Julii}{2}{5 Julii}
	{Duplex}{III. classis}
	{Commune Conf.\ non Pontificis, \pageref{M-CONP}.}
	{}

\feast{0706}{In Octava Ss. Petri et Pauli}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Julii}{2}{6 Julii}
	{Duplex majus}{(Omittitur)}
	{Antiphonæ, Psalmi et Versus Nocturnorum de Feria occurente. In \Rnum{1} Nocturno Lectiones et Responsoria de Tempore, in \Rnum{2} et \Rnum{3} Nocturno ut in Communi Apostolorum extra Tempus paschale, pag.\ \pageref{M-APEXN2R1}.}
	{}

\feast{0707}{Ss. Cyrilli et Methodii Pont. et Conf.}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Julii}{2}{7 Julii}
	{Duplex}{III. classis}
	{Commune Conf Pont.\ \pageref{M-COPO}, præter sequuntur.}
	{}
\gscore{0707H}{H}{}{Sedibus coeli nitidis}

\feast{0708}{S. Elisabeth Reginæ Viduæ}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Julii}{2}{8 Julii}
	{Semiduplex}{III. classis}
	{Commune Virginum aut non Virginum pag.\ \pageref{M-MU} præter sequuntur.}
	{}
\gscore{0708I}{I}{}{Laudemus Deum nostrum in sanctis... Elisabeth}
\gscore{0708H}{H}{}{Domare cordis impetus Elisabeth}

\feast{0710}{Ss. Septem Fratrum Martyrum\\ac Rufinæ et Secundæ Virginum et Martyrum}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Julii}{2}{10 Julii}
	{Semiduplex}{III. classis}
	{Commune plurimorum Martyrum pag.\ \pageref{M-PMEX}.}
	{}

\feast{0711}{S. Pii I Papæ et Martyris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Julii}{2}{11 Julii}
	{Simplex}{(Commemoratio tantum)}
	{Commune unius Martyris, pag.\ \pageref{M-UMEX}.}
	{}

\feast{0712}{S. Joannis Gualberti Abbatis}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Julii}{2}{12 Julii}
	{Duplex}{III. classis}
	{Commune Abbatum, pag.\ \pageref{M-COAB}.}
	{}

\feast{0713}{S. Anacleti Papæ et Martyris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Julii}{2}{13 Julii}
	{Semiduplex}{(Omittitur)}
	{Commune unius Martyris, pag.\ \pageref{M-UMEX}.}
	{}

\feast{0714}{S. Bonaventuræ Episcopi\\Confessoris et Ecclesiæ Doctoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Julii}{2}{14 Julii}
	{Duplex m.t.v.}{III. classis}
	{Commune Doctorum, pag.\ \pageref{M-CODO}.}
	{}

\feast{0715}{S. Henrici Imperatoris Confessoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Julii}{2}{15 Julii}
	{Semiduplex m.t.v.}{III. classis}
	{Commune Confessoris non Pontificis, pag.\ \pageref{M-CONP}.}
	{}

\feast{0716}{In Commemoratione Beatæ Mariæ Virginis\\de Monte Carmelo}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Julii}{2}{16 Julii}
	{Duplex majus}{(Commemoratio tantum)}
	{Omnia de Communi B.M.V., pag. \pageref{M-CBMV}.}
	{}

\feast{0717}{S. Alexii Confessoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Julii}{2}{17 Julii}
	{Semiduplex}{(Commemoratio tantum)}
	{Commune Confessoris non Pontificis, pag.\ \pageref{M-CONP}.}
	{}

\feast{0718}{S. Camilli de Lellis Confessoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Julii}{2}{18 Julii}
	{Duplex m.t.v.}{III. classis}
	{Commune Confessoris non Pontificis, pag.\ \pageref{M-CONP}.}
	{}

\feast{0719}{S. Vincentii a Paulo Confessoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Julii}{2}{19 Julii}
	{Duplex m.t.v.}{III. classis}
	{Commune Confessoris non Pontificis, pag.\ \pageref{M-CONP}.}
	{}

\feast{0720}{S. Hieronymi Æmiliani Confessoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Julii}{2}{20 Julii}
	{Duplex m.t.v.}{III. classis}
	{Commune Confessoris non Pontificis, pag.\ \pageref{M-CONP}.}
	{}

\feast{0721}{S. Praxedis Virginis}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Julii}{2}{21 Julii (rubricæ Pii X)}
	{Simplex}{(Commemoratio tantum)}
	{Commune Virginum, pag.\ \pageref{M-MU}.}
	{}

\feast{0721b}{S. Laurentii a Brundusio Confessoris et Ecclesiæ Doctoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Julii}{2}{21 Julii (rubricæ Joannis XXIII)}
	{(Omittitur)}{III. classis}
	{}
	{}

\feast{0722}{S. Mariæ Magdalenæ Pœnitentis}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Julii}{2}{22 Julii}
	{Duplex}{III. classis}
	{Antiphonæ, Psalmi et Versus Nocturnorum de Feria occurent, reliqua ut infra notatur. %
	Responsoria \Rnum{2} et \Rnum{3} Nocturni ut in Communi.}
	{}
\gscore{0722I}{I}{}{Laudemus Deum nostrum in Conversione Mariae Magdalenae}
\gscore{0722H}{H}{}{Maria castis osculis Lambit}
\nocturn{1}
\gscore{0722N1R1}{R}{1}{Maria Magdalenae et altera V Et valde mane}
\gscore{0722N1R2}{R}{2}{Congratulamini... quaerebam V Recedentibus discipulis}
\gscore{0722N1R3}{R}{3}{Tulerunt Dominum meum V Cum ergo fleret V Gloria}

\feast{0723}{S. Apollinaris Episcopi et Martyris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Julii}{2}{23 Julii}
	{Duplex}{III. classis}
	{Commune unius Martyris, pag.\ \pageref{M-UMEX}.}
	{}

\feast{0724}{In Vigilia S. Jacobi}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Julii}{2}{24 Julii}
	{Simplex}{(Omittitur)}
	{Officium de Feria, ut in Ordinario et Psalterio, præter Lectiones et Orationem cum Responsoriis tamen de Feria occurenti, ut in Proprio de Tempore.}
	{}

\feast{0724b}{S. Christinæ Virginis et Martyris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Julii}{2}{24 Julii}
	{(Commemoratio tantum)}{(Commemoratio tantum)}
	{}
	{}

\feast{0725}{S. Jacobi Apostoli}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Julii}{2}{25 Julii}
	{Duplex II. classis}{II. classis}
	{Omnia de Communi Apostolorum, pag.\ \pageref{M-APEX}.}
	{}

\feast{0726}{S. Annæ Matris B. M. V.}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Julii}{2}{26 Julii}
	{Duplex II. classis}{II. classis}
	{Omnia de Communi Virginum, pag.\ \pageref{M-MU}.}
	{}

\feast{0727}{S. Pantaleonis Martyris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Julii}{2}{27 Julii}
	{Simplex}{(Commemoratio tantum)}
	{Commune unius Martyris, pag.\ \pageref{M-UMEX}.}
	{}

\feast{0728}{Ss. Nazarii et Celsi Martyrum,\\Victoris I Papæ et Martyris\\ac Innocentii I Papæ et Confessoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Julii}{2}{28 Julii}
	{Semiduplex}{III. classis}
	{Commune plurimorum Martyurm, pag.\ \pageref{M-PMEX}.}
	{}

\feast{0729}{S. Marthæ Virginis}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Julii}{2}{29 Julii}
	{Semiduplex}{III. classis}
	{Commune Virginum, pag.\ \pageref{M-MU}.}
	{}

\feast{0730}{S. Abdon et Sennen Martyrum}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Julii}{2}{30 Julii}
	{Simplex}{(Commemoratio tantum)}
	{Commune plurimorum Martyurm, pag.\ \pageref{M-PMEX}.}
	{}

\feast{0731}{S. Ignatii Confessoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Julii}{2}{31 Julii}
	{Duplex majus}{III. classis}
	{Commune Confessoris non Pontificis, pag.\ \pageref{M-CONP}.}
	{}

\end{document}