% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[nocturnale-romanum.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-47_sanctorale_augusti}}
  \fancyfoot[LE,RO]{[\thepage]}
\fi

\begin{document}

\feast{0800}{Festa Augusti}{Proprium Sanctorum}{Festa Augusti}{1}{}{}{}{}{}
\feast{0801}{S. Petri ad Vincula}{Proprium Sanctorum}{Festa Augusti}{2}{1 Augusti}{Duplex majus}{(Omittitur)}{}{}
\gscore{0801N2R2}{R}{}{Surge Petre V Angelus autem Domini astitit}
\feast{0802}{S. Alfonsi Mariæ de Ligorio\\Episcopi Confessoris et Ecclesiæ Doctoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Augusti}{2}{2 Augusti}{Duplex m.t.v.}{III. classis}{}{}
\feast{0803}{In Inventione S. Stephani Protomartyris}{Proprium Sanctorum}{Festa Augusti}{2}{3 Augusti}{Semiduplex}{(Omittitur)}{}{}
\feast{0804}{S. Dominici Confessoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Augusti}{2}{4 Augusti}{Duplex majus m.t.v.}{III. classis}{}{}
\feast{0805}{In Dedicatione Sanctæ Mariæ ad Nives}{Proprium Sanctorum}{Festa Augusti}{2}{5 Augusti}{Duplex majus}{III. classis}{}{}
\feast{0806}{In Transfiguratione\\Domini nostri Jesu Christi}{Proprium Sanctorum}{Festa Augusti}{2}{6 Augusti}{Duplex II. classis}{II. classis}{}{}
\gscore{0806I}{I}{}{Summum Regem gloriae Christum adoremus}
\gscore{0806H}{H}{}{Quicumque Christum quaeritis}
\gscore{0806N1A1}{A}{}{Paulo minus ab Angelis minoratus}
\gscore{0806N1A2}{A}{}{Revelavit Dominus condensa}
\gscore{0806N1A3}{A}{}{Speciosus forma prae filis hominum}
\gscore{0806N1R1}{R}{}{Surge illuminare Jerusalem V Et ambulabunt Gentes}
\gscore{0806N1R2}{R}{}{In splendenti nube V Apparuit nubes}
\gscore{0806N1R3}{R}{}{Videte qualem charitatem V Scimus quoniam V Gloria}
\gscore{0806N2A1}{A}{}{Illuminans tu mirabiliter}
\gscore{0806N2A2}{A}{}{Melior est dies una in atriis tuis}
\gscore{0806N2A3}{A}{}{Gloriosa dicta sunt de te civitas Dei}
\gscore{0806N2R1}{R}{}{Inebriati sunt ab ubertate V Quoniam apud te est fons}
\gscore{0806N2R2}{R}{}{Praeceptor bonum est V Non enim sciebat}
\gscore{0806N2R3}{R}{}{Si ministratio mortis V Amplioris enim gloriae V Gloria}
\gscore{0806N3A1}{A}{}{Thabor et Hermon in nomine tuo}
\gscore{0806N3A2}{A}{}{Lux orta est justo et rectis corde laetitia}
\gscore{0806N3A3}{A}{}{Confessionem et decorem induit}
\gscore{0806N3R1}{R}{}{Vocavit nos deus vocatione sua V Qui destruxit mortem}
\gscore{0806N3R2}{R}{}{Deus qui fecit de tenebris lumen V Exortum est V Gloria}
\feast{0807}{S. Cajetani Confessoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Augusti}{2}{7 Augusti}{Duplex}{III. classis}{}{}
\feast{0808}{Ss. Cyriaci, Largi et Smaragdi Martyrum}{Proprium Sanctorum}{Festa Augusti}{2}{8 Augusti}{Semiduplex}{(Omittitur)}{}{}
\feast{0809}{S. Joannis Mariæ Vianney Confessoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Augusti}{2}{9 Augusti}{Duplex m.t.v.}{(Omittitur : cf. 8 Augusti)}{}{}
\feast{0809b}{In Vigilia S. Laurentii}{Proprium Sanctorum}{Festa Augusti}{2}{9 Augusti}{(Omittitur)}{III. classis}{}{}
\feast{0810}{S. Laurentii Martyris}{Proprium Sanctorum}{Festa Augusti}{2}{10 Augusti}{Duplex II. classis}{II. classis}{}{}
\gscore{0810I}{I}{}{Beatus Laurentius Christi Martyr triumphat}
\gscore{0810N1A1}{A}{}{Quo progrederis sine filio}
\gscore{0810N1A2}{A}{}{Non me derelinque pater sancte}
\gscore{0810N1A3}{A}{}{Non ego te desero fili}
\gscore{0810N1R1}{R}{}{Levita Laurentius V Dispersit dedit pauperibus}
\gscore{0810N1R2}{R}{}{Puer meus noli timere qui V Liberabo te}
\gscore{0810N1R3}{R}{}{Strinxerunt corporis V Mea nox obscurum V Gloria}
\gscore{0810N2A1}{A}{}{Beatus Laurentius orabat}
\gscore{0810N2A2}{A}{}{Dixit Romanus ad beatum Laurentium}
\gscore{0810N2A3}{A}{}{Beatus Laurentius dixit}
\gscore{0810N2R1}{R}{}{Quo progrederis sine filio V Quid in me ergo displicuit}
\gscore{0810N2R2}{R}{}{Non me derelinque V Nos quasi senes levioris}
\gscore{0810N2R3}{R}{}{Beatus Laurentius clamavit V Mea nox obscurum V Gloria}
\gscore{0810N3A1}{A}{}{Strinxerunt corporis}
\gscore{0810N3A2}{A}{}{Igne me examinasti}
\gscore{0810N3A3}{A}{}{Interrogatus te Dominum confessus sum}
\gscore{0810N3R1}{R}{}{In craticula te Deum non negavi V Probasti Domine}
\gscore{0810N3R2}{R}{}{O Hippolyte si credis V Beatus Laurentius V Gloria}
\feast{0811}{Ss. Tiburtii et Susannæ Martyrum}{Proprium Sanctorum}{Festa Augusti}{2}{11 Augusti}{Simplex}{(Commemoratio tantum)}{}{}
\feast{0812}{S. Claræ Virginis}{Proprium Sanctorum}{Festa Augusti}{2}{12 Augusti}{Duplex}{III. classis}{}{}
\feast{0813}{Ss. Hippolyti et Cassiani Martyrum}{Proprium Sanctorum}{Festa Augusti}{2}{13 Augusti}{Simplex}{(Commemoratio tantum)}{}{}
\feast{0814}{In Vigilia Assumptionis\\Beatæ Mariæ Virginis}{Proprium Sanctorum}{Festa Augusti}{2}{14 Augusti}{Simplex}{II. classis}{}{}
\feast{0815}{In Assumptione Beatæ Mariæ Virginis}{Proprium Sanctorum}{Festa Augusti}{1}{15 Augusti}{Duplex I. classis}{I. classis}{}{}
\gscore{0815I}{I}{}{Venite adoremus Regem regum... assumpta}
\gscore{0815H}{H}{}{Surge jam terris}
\gscore{0815N1A1}{A}{}{Exaltata est sancta}
\gscore{0815N1A2}{A}{}{Paradisi portae}
\gscore{0815N1A3}{A}{}{Benedicta tu in mulieribus}
\gscore{0815N1R1}{R}{}{Vidi speciosam sicut V Quae est ista}
\gscore{0815N2R3}{R}{}{Beata es Maria quae V Ave Maria V Gloria}
\gscore{0815N3R1}{R}{}{Diffusa est V Myrrha}
\gscore{0815N3R2}{R}{}{Beata es Virgo Maria Dei Genitrix V Ave Maria V Gloria}
\feast{0816}{S. Joachim Confessoris\\Patris Beatæ Mariæ Virginis}{Proprium Sanctorum}{Festa Augusti}{2}{16 Augusti}{Duplex II. classis}{II. classis}{}{}
\feast{0817}{S. Hyacinthi Confessoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Augusti}{2}{17 Augusti}{Duplex m.t.v.}{III. classis}{}{}
\feast{0818}{Die IV infra Octavam Assumptionis}{Proprium Sanctorum}{Festa Augusti}{2}{18 Augusti}{Semiduplex}{(Omittitur)}{}{}
\feast{0819}{S. Joannis Eudes Confessoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Augusti}{2}{19 Augusti}{Duplex}{III. classis}{}{}
\feast{0820}{S. Bernardi Abbatis et Ecclesiæ Doctoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Augusti}{2}{20 Augusti}{Duplex}{III. classis}{}{}
\feast{0821}{S. Joannæ Franciscæ Frémiot de Chantal Viduæ}{Proprium Sanctorum}{Festa Augusti}{2}{21 Augusti}{Duplex}{III. classis}{}{}
\feast{0822}{In Festo Immaculati Cordis Beatæ Mariæ Virginis}{Proprium Sanctorum}{Festa Augusti}{2}{22 Augusti}{Duplex II. classis}{II. classis}{}{}
\feast{0823}{S. Philippi Benitii Confessoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Augusti}{2}{23 Augusti}{Duplex m.t.v.}{III. classis}{}{}
\feast{0824}{S. Bartholomæi Apostoli}{Proprium Sanctorum}{Festa Augusti}{2}{24 Augusti}{Duplex II. classis}{II. classis}{}{}
\feast{0825}{S. Ludovici Regis Confessoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Augusti}{2}{25 Augusti}{Semiduplex}{III. classis}{}{}
\feast{0826}{S. Zephyrini Papæ et Martyris}{Proprium Sanctorum}{Festa Augusti}{2}{26 Augusti}{Simplex}{(Commemoratio tantum)}{}{}
\feast{0827}{S. Josephi Calasanctii Confessoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Augusti}{2}{27 Augusti}{Duplex m.t.v.}{III. classis}{}{}
\feast{0828}{S. Augustini Episcopi\\Confessoris et Ecclesiæ Doctoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Augusti}{2}{28 Augusti}{Duplex}{III. classis}{}{}
\feast{0829}{In Decollatione Sancti Joannis Baptistæ}{Proprium Sanctorum}{Festa Augusti}{2}{29 Augusti}{Duplex majus}{III. classis}{}{}
\gscore{0829N1R1}{R}{}{Misit Herodes rex V Arguebat}
\gscore{0829N1R2}{R}{}{Joannes Baptista arguebat V Misso Herodes}
\gscore{0829N1R3}{R}{}{Puellae saltanti V Ait puella matri V Gloria}
\feast{0830}{S. Rosæ a Sancta Maria Limanæ Virginis}{Proprium Sanctorum}{Festa Augusti}{2}{30 Augusti}{Duplex}{III. classis}{}{}
\feast{0831}{S. Raymundi Nonnati Confessoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Augusti}{2}{31 Augusti}{Duplex m.t.v.}{III. classis}{}{}
\end{document}