% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[../nocturnale-romanum.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-49_sanctorale_octobris}}
  \fancyfoot[LE,RO]{[\thepage]}
\fi

\begin{document}

\feast{1000}{Festa Octobris}{Proprium Sanctorum}{Festa Octobris}{1}{}{}{}{}{}
\feast{1001}{S. Remigii Episcopi et Confessoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Octobris}{2}{1 Octobris}{Simplex m.t.v.}{(Commemoratio tantum)}{}{}
\feast{1002}{Ss. Angelorum Custodum}{Proprium Sanctorum}{Festa Octobris}{2}{2 Octobris}{Duplex majus}{III. classis}{}{}
\gscore{1002I}{I}{}{Regem Angelorum Dominum Venite adoremus}
\gscore{1002H}{H}{}{Custodes hominum psallimus Angelos}
\gscore{1002N1A1}{A}{}{Dominus Deus coeli et terrae ipse mittet}
\gscore{1002N1A2}{A}{}{Deus meus misit Angelum suum}
\gscore{1002N1A3}{A}{}{Bene ambuletis et Dominus sit in itinere}
\gscore{1002N1R1}{R}{}{Angelis suis mandavit de te V Millia millium}
\gscore{1002N1R2}{R}{}{Respondit Angelus Domini V Iste enim septuagesimus}
\gscore{1002N1R3}{R}{}{In conspectu Gentium V Stetit Angelus juxta V Gloria}
\gscore{1002N2A1}{A}{}{Cum essem vobiscum per voluntatem}
\gscore{1002N2A2}{A}{}{Tollens se Angelus Domini}
\gscore{1002N2A3}{A}{}{Imittet Angelus Domini in circuitu}
\gscore{1002N2R1}{R}{}{Vivit ipse Dominus quoniam V Et non permisit me}
\gscore{1002N2R2}{R}{}{Angelus Domini descendit cum Azaria V Benedictus Deus eorum}
\gscore{1002N2R3}{R}{}{In omni tribulatione eorum V In dilectione V Gloria}
\gscore{1002N3A1}{A}{}{Misit Dominus Angelum suum qui percussit}
\gscore{1002N3A2}{A}{}{Adorate Dominum omnes angeli}
\gscore{1002N3A3}{A}{}{Benedicite Domino omnes angeli}
\gscore{1002N3R1}{R}{}{Machabaeus et qui cum eo V Cum pariter prompto}
\gscore{1002N3R2}{R}{}{Tu Domine qui misisti Angelum V Ut metuant V Gloria}
\feast{1003}{S. Teresiæ a Jesu Infante Virginis}{Proprium Sanctorum}{Festa Octobris}{2}{3 Octobris}{Duplex}{III. classis}{}{}
\feast{1004}{S. Francisci Confessoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Octobris}{2}{4 Octobris}{Duplex majus}{III. classis}{}{}
\feast{1005}{Ss. Placidi et Sociorum Martyrum}{Proprium Sanctorum}{Festa Octobris}{2}{5 Octobris}{Simplex}{(Commemoratio tantum)}{}{}
\feast{1006}{S. Brunonis Confessoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Octobris}{2}{6 Octobris}{Duplex}{III. classis}{}{}
\feast{1007}{In Festo Sacratissimi Rosarii\\Beatæ Mariæ Virginis}{Proprium Sanctorum}{Festa Octobris}{2}{7 Octobris}{Duplex II. classis}{II. classis}{}{}
\gscore{1007I}{I}{}{Solemnitatem Rosarii}
\gscore{1007H}{H}{}{In monte olivis consito Redemptor}
\gscore{1007N1A1}{A}{}{Angelus Gabriel nuntiavit Mariae}
\gscore{1007N1A2}{A}{}{Intravit Maria in domum}
\gscore{1007N1A3}{A}{}{Peperit filium suum primogenitum}
\gscore{1007N1R1}{R}{}{Sumite psalterium V Cantate ei canticum novum}
\gscore{1007N1R2}{R}{}{Vidi speciosam sicut V Astitit Regina}
\gscore{1007N2A1}{A}{}{Cum inducerent Jesum}
\gscore{1007N2A2}{A}{}{Requirentes Jesum parentes}
\gscore{1007N2A3}{A}{}{Coepit constristari et factus}
\gscore{1007N2R1}{R}{}{Tu gloria Jerusalem V Pulchra es}
\gscore{1007N2R2}{R}{}{Dextera tua magnificata est V Benedixit te Dominus}
\gscore{1007N3A1}{A}{}{Apprehendit Pilatus Jesum}
\gscore{1007N3A2}{A}{}{Milites plectentes coronam}
\gscore{1007N3A3}{A}{}{Crucis imperium super humerum}
\gscore{1007N3R1}{R}{}{Ego quasi vitis V Ego mater pulchrae}
\gscore{1007N3R2}{R}{}{Surge propera amica mea jam enim V Dominus dabit V Gloria}
\feast{1008}{S. Birgittæ Viduæ}{Proprium Sanctorum}{Festa Octobris}{2}{8 Octobris}{Duplex}{III. classis}{}{}
\feast{1009}{S. Joannis Leonardi Confessoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Octobris}{2}{9 Octobris}{Duplex}{III. classis}{}{}
\feast{1010}{S. Francisci Borgiæ Confessoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Octobris}{2}{10 Octobris}{Semiduplex m.t.v.}{III. classis}{}{}
\feast{1011}{In Maternitate Beatæ Mariæ Virginis}{Proprium Sanctorum}{Festa Octobris}{2}{11 Octobris}{Duplex II. classis}{II. classis}{}{}
\gscore{1011I}{I}{}{Maternitatem beatae Virginis Mariae celebremus}
\gscore{1011H}{H}{}{Coelo Redemptor praetulit}
\gscore{1011N1R1}{R}{}{Felix es sacra Virgo V Maternitatem}
\gscore{1011N1R2}{R}{}{Sine tactu pudoris V Benedicta tu}
\gscore{1011N1R3}{R}{}{Multae filiae congregaverunt V Sentiant omnes tuum V Gloria}
\gscore{1011N2R1}{R}{}{Gloriosae... Maternitatem V Christo canamus gloriam}
\gscore{1011N2R2}{R}{}{Benedicta filia tua V Nostras deprecationes}
\gscore{1011N2R3}{R}{}{Benedicta tu inter mulieres... unde hoc mihi V Respexit V Gloria}
\gscore{1011N3R1}{R}{}{Beata es Virgo Maria quae V Diffusa est}
\feast{1013}{S. Eduardi Regis Confessoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Octobris}{2}{13 Octobris}{Semiduplex m.t.v.}{III. classis}{}{}
\feast{1014}{S. Callisti Papæ et Martyris}{Proprium Sanctorum}{Festa Octobris}{2}{14 Octobris}{Duplex}{III. classis}{}{}
\feast{1015}{S. Teresiæ Virginis}{Proprium Sanctorum}{Festa Octobris}{2}{15 Octobris}{Duplex}{III. classis}{}{}
\gscore{1015H}{H}{}{Regis superni nuntia}
\feast{1016}{S. Hedwigis Viduæ}{Proprium Sanctorum}{Festa Octobris}{2}{16 Octobris}{Semiduplex}{III. classis}{}{}
\feast{1017}{S. Margaritæ Mariæ Alacoque Virginis}{Proprium Sanctorum}{Festa Octobris}{2}{17 Octobris}{Duplex}{III. classis}{}{}
\feast{1018}{S. Lucæ Evangelistæ}{Proprium Sanctorum}{Festa Octobris}{2}{18 Octobris}{Duplex II. classis}{II. classis}{}{}
\feast{1019}{S. Petri de Alcantara Confessoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Octobris}{2}{19 Octobris}{Duplex m.t.v.}{III. classis}{}{}
\feast{1020}{S. Joannis Cantii Confessoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Octobris}{2}{20 Octobris}{Duplex}{III. classis}{}{}
\gscore{1020H}{H}{}{Corpus domas jejuniis}
\feast{1021}{S. Hilarionis Abbatis}{Proprium Sanctorum}{Festa Octobris}{2}{21 Octobris}{Simplex}{(Commemoratio tantum)}{}{}
\feast{1023}{S. Antonii Mariæ Claret Episcopi et Confessoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Octobris}{2}{23 Octobris}{Duplex}{III. classis}{}{}
\feast{1024}{S. Raphaëlis Archangeli}{Proprium Sanctorum}{Festa Octobris}{2}{24 Octobris}{Duplex majus}{III. classis}{}{}
\gscore{1024H}{H}{}{Christe sanctorum decus Angelorum}
\gscore{1024N1A1}{A}{}{Egressus Tobias invenit}
\gscore{1024N1A2}{A}{}{Angelus Raphael seipsum}
\gscore{1024N1A3}{A}{}{Sanum ducam filium}
\gscore{1024N1R1}{R}{}{In illo tempore exauditae V Tobias et Sara}
\gscore{1024N1R2}{R}{}{Egressus Tobias invenit V Eg ignorans}
\gscore{1024N1R3}{R}{}{Ingressus Angelus ad Tobiam V Et respondens Tobias V Gloria}
\gscore{1024N2A1}{A}{}{Dixit autem Angelus apprehende}
\gscore{1024N2A2}{A}{}{Obsecro te Azaria frater}
\gscore{1024N2A3}{A}{}{Lumina fel sanat sed virtus}
\gscore{1024N2R1}{R}{}{Interrogavit Tobias Angelum V Genus quaeris}
\gscore{1024N2R2}{R}{}{Exivit Tobias ut lavaret V Attraxit autem}
\gscore{1024N2R3}{R}{}{Ubi introieris domum tuam V Tolle tecum V Gloria}
\gscore{1024N3A1}{A}{}{Est hic Sara Raguelis}
\gscore{1024N3A2}{A}{}{Septem viros habuit quos}
\gscore{1024N3A3}{A}{}{Per tres dies orationi cum uxore}
\gscore{1024N3R1}{R}{}{Benedicite Deum coeli dixit Angelus V Ipsum benedicite}
\gscore{1024N3R2}{R}{}{Tempus est ut revertar ad eum V Confitemini ei V Gloria}
\feast{1025}{Ss. Chrysanthi et Dariæ Martyrum}{Proprium Sanctorum}{Festa Octobris}{2}{25 Octobris}{Simplex}{(Commemoratio tantum)}{}{}
\feast{1026}{S. Evaristi Papæ et Martyris}{Proprium Sanctorum}{Festa Octobris}{2}{26 Octobris}{Simplex}{(Commemoratio tantum)}{}{}
\feast{1027}{In Vigilia Ss. Simonis et Judæ}{Proprium Sanctorum}{Festa Octobris}{2}{27 Octobris}{Simplex}{(Omittitur)}{}{}
\feast{1028}{Ss. Simonis et Judæ Apostolorum}{Proprium Sanctorum}{Festa Octobris}{2}{28 Octobris}{Duplex II. classis}{II. classis}{}{}
\feast{1031}{In Vigilia Omnium Sanctrum}{Proprium Sanctorum}{Festa Octobris}{2}{31 Octobris aut 30 si 31 fuerit Dominica}{Simplex}{(Omittitur)}{}{}
\feast{10H5F1}{In Festo Domini Nostri Jesu Christi Regis}{Proprium Sanctorum}{Festa Octobris}{2}{Dominica ultima Octobris}{Duplex I. classis}{I. classis}{}{}
\gscore{10H5I}{I}{}{Jesum Christum Regem regum}
\gscore{10H5H}{H}{}{Aeterna imago altissimi}
\gscore{10H5N1A1}{A}{}{Ego autem constitutus}
\gscore{10H5N1A2}{A}{}{Gloria et honore}
\gscore{10H5N1A3}{A}{}{Elevamini portae aeternales}
\gscore{10H5N1R1}{R}{}{Super Solium David V Multiplicabitur ejus}
\gscore{10H5N1R2}{R}{}{Aspiciebam in visu V Potestas ejus}
\gscore{10H5N1R3}{R}{}{Tu Bethlehem V Egressus ejus V Gloria}
\gscore{10H5N2A1}{A}{}{Sedebit Dominus Rex}
\gscore{10H5N2A2}{A}{}{Virga directationis}
\gscore{10H5N2A3}{A}{}{Psallite Rege nostro}
\gscore{10H5N2R1}{R}{}{Exsulta satis V Potestas ejus a mari}
\gscore{10H5N2R2}{R}{}{Opportet illum V Cum subjecta}
\gscore{10H5N2R3}{R}{}{Fecit nos regnum V Ipse est primogenitus V Gloria}
\gscore{10H5N3A1}{A}{}{Benedicentur in ipso}
\gscore{10H5N3A2}{A}{}{Et ego primogenitum}
\gscore{10H5N3A3}{A}{}{Thronus ejus}
\gscore{10H5N3R1}{R}{}{Factum est regnum huius mundi V Adorabunt in conspectu}
\gscore{10H5N3R2}{R}{}{Decem cornua quae vidisti V Regnavit V Gloria}

\end{document}