% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[nocturnale-romanum.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-50_sanctorale_novembris}}
\fi

\begin{document}
\feast{1100}{Festa Novembris}{Proprium Sanctorum}{Festa Novembris}{1}{}{}{}{}{}
\feast{1101}{In Festo Omnium Sanctorum}{Proprium Sanctorum}{Festa Novembris}{1}{1 Novembris}{Duplex I. classis}{I. classis}{}{}
\gscore{1101I}{I}{}{Regem regum Dominum}
\gscore{1101H}{H}{}{Placare Christe servulis}
\gscore{1101N1A1}{A}{}{Novit Dominus}
\gscore{1101N1A2}{A}{}{Mirificavit Dominus}
\gscore{1101N1A3}{A}{}{Admirabile est nomen tuum Domine qui gloria}
\gscore{1101N1R1}{R}{}{Vidi Dominum sedentem V Seraphim stabant}
\gscore{1101N2A1}{A}{}{Domine qui operati sunt}
\gscore{1101N2A2}{A}{}{Haec est generatio}
\gscore{1101N2A3}{A}{}{Laetamini in Domino}
\gscore{1101N3A1}{A}{}{Timete Dominum}
\gscore{1101N3A2}{A}{}{Domine spes Sanctorum}
\gscore{1101N3A3}{A}{}{Qui diligitis Dominum laetamini}
\feast{1102}{In Commemoratione\\Omnium Fidelium Defunctorum}{Proprium Sanctorum}{Festa Novembris}{2}{2 Novembris}{Duplex}{I. classis}{}{}
\feast{1103}{Die III infra Octavam Omnium Sanctorum}{Proprium Sanctorum}{Festa Novembris}{2}{3 Novembris}{Semiduplex}{(Omittitur)}{}{}
\feast{1104}{S. Caroli Episcopi et Confessoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Novembris}{2}{4 Novembris}{Duplex m.t.v.}{III. classis}{}{}
\feast{1105}{Diebus V-VII infra Octavam Omnium Sanctorum}{Proprium Sanctorum}{Festa Novembris}{2}{5-8 Novembris}{Semiduplicia}{(Omittitur)}{}{}
\feast{1108}{In Octava Omnium Sanctorum}{Proprium Sanctorum}{Festa Novembris}{2}{8 Novembris}{Duplex majus}{(Omittitur)}{}{}
\feast{1109}{In Dedicatione Archibasilicæ Sanctissimi Salvatoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Novembris}{2}{9 Novembris}{Duplex II. classis}{II. classis}{}{}
\feast{1110}{S. Andreæ Avellini Confessoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Novembris}{2}{10 Novembris}{Duplex}{III. classis}{}{}
\feast{1111}{S. Martini Episcopi et Confessoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Novembris}{2}{11 Novembris}{Duplex}{III. classis}{}{}
\gscore{1111I}{I}{}{Laudemus Deum nostrum... Martini}
\gscore{1111N1A1}{A}{}{Martinus adhuc}
\gscore{1111N1A2}{A}{}{Sanctae Trinitatis fidem Martinus}
\gscore{1111N1A3}{A}{}{Ego signo crucis non clypeo}
\gscore{1111N1R1}{R}{}{Hic est Martinus electus V Sanctae Trinitatis fidem}
\gscore{1111N1R2}{R}{}{Domine si adhuc populo V Oculis ac manibus}
\gscore{1111N1R3}{R}{}{O beatum virum Martinum V Domine si adhuc V Gloria}
\gscore{1111N2A1}{A}{}{Confido in Domino}
\gscore{1111N2A2}{A}{}{Tetradius cognita}
\gscore{1111N2A3}{A}{}{O ineffabilem virum}
\gscore{1111N2R1}{R}{}{Oculis ac manibus V Dum sacramenta}
\gscore{1111N2R2}{R}{}{Beatus Martinus obitum V Viribus corporis}
\gscore{1111N2R3}{R}{}{Dixerunt discipuli... Martinum V Scimus quidem V Gloria}
\gscore{1111N3A1}{A}{}{Dominus Jesus Christus non se inquit}
\gscore{1111N3A2}{A}{}{Sacerdos Dei Martine aperti}
\gscore{1111N3A3}{A}{}{Sacerdos Dei Martine pastor}
\gscore{1111N3R1}{R}{}{O beatum virum in cujus V Ecclesia virtute}
\gscore{1111N3R2}{R}{}{Martinus Abrahae sinu V Martinus episcopus V Gloria}
\feast{1112}{S. Martini Papæ et Martyris}{Proprium Sanctorum}{Festa Novembris}{2}{12 Novembris}{Semiduplex}{III. classis}{}{}
\feast{1113}{S. Didaci Confessoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Novembris}{2}{13 Novembris}{Semiduplex m.t.v.}{III. classis}{}{}
\feast{1114}{S. Josaphat Episcopi et Martyris}{Proprium Sanctorum}{Festa Novembris}{2}{14 Novembris}{Duplex}{III. classis}{}{}
\feast{1115}{S. Alberti Magni Episcopi\\Confessoris et Ecclesiæ Doctoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Novembris}{2}{15 Novembris}{Duplex}{III. classis}{}{}
\feast{1116}{S. Gertrudis Virginis}{Proprium Sanctorum}{Festa Novembris}{2}{16 Novembris}{Duplex}{III. classis}{}{}
\feast{1117}{S. Gregorii Thaumaturgi Episcopi et Confessoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Novembris}{2}{17 Novembris}{Semiduplex}{III. classis}{}{}
\feast{1118}{In Dedicatione Basilicarum\\Ss. Apostolorum Petri et Pauli}{Proprium Sanctorum}{Festa Novembris}{2}{18 Novembris}{Duplex majus}{III. classis}{}{}
\feast{1119}{S. Elisabeth Viduæ}{Proprium Sanctorum}{Festa Novembris}{2}{19 Novembris}{Duplex}{III. classis}{}{}
\feast{1120}{S. Felicis de Valois Confessoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Novembris}{2}{20 Novembris}{Duplex m.t.v.}{III. classis}{}{}
\feast{1121}{In Præsentatione Beatæ Mariæ Virginis}{Proprium Sanctorum}{Festa Novembris}{2}{21 Novembris}{Duplex majus}{III. classis}{}{}
\feast{1122}{S. Cæciliæ Virginis et Martyris}{Proprium Sanctorum}{Festa Novembris}{2}{22 Novembris}{Duplex}{III. classis}{}{}
\gscore{1122N1A1}{A}{}{Caecilia virgo Almachium}
\gscore{1122N1A2}{A}{}{Expansis manibus orabat}
\gscore{1122N1A3}{A}{}{Cilicio Caecilia}
\gscore{1122N1R1}{R}{}{Cantantibus organis V Biduanis ac triduanis}
\gscore{1122N1R2}{R}{}{O beata Caecilia V Quasi apis argumentosa}
\gscore{1122N1R3}{R}{}{Virgo gloriosa semper Evangelium V Expansis manibus V Gloria}
\gscore{1122N2A1}{A}{}{Domine Jesu Christe seminator casti}
\gscore{1122N2A2}{A}{}{Beata Caecilia dixit ad}
\gscore{1122N2A3}{A}{}{Fiat Domine cor meum et corpus}
\gscore{1122N2R1}{R}{}{Cilicio Caecilia V Haec est Cirgo sapiens}
\gscore{1122N2R2}{R}{}{Caeciliam intra cubiculo V Angelus Domini descendit}
\gscore{1122N2R3}{R}{}{Domine Jesu Christe pastor V Nam sponsum quem V Gloria}
\gscore{1122N3A1}{A}{}{Credimus Christum Filium Dei verum Deum}
\gscore{1122N3A2}{A}{}{Nos scientes sanctum nomen}
\gscore{1122N3A3}{A}{}{Tunc Valerianus perrexit ad}
\gscore{1122N3R1}{R}{}{Beata Caecilia dixit Tiburtio V Sicut enim amor}
\gscore{1122N3R2}{R}{}{Caecilia me misit ad vos V Tunc Valerianus V Gloria}
\feast{1123}{S. Clementis Papæ et Martyris}{Proprium Sanctorum}{Festa Novembris}{2}{23 Novembris}{Duplex}{III. classis}{}{}
\gscore{1123N2R1}{R}{}{Orante sancto Clemente V Vidi supra montem}
\gscore{1123N2R2}{R}{}{Omnes una voce dixerunt V Non meis}
\gscore{1123N2R3}{R}{}{Dedisti Domine habitaculum V Dedisti Domine Sanctis V Gloria}
\feast{1124}{S. Joannis a Cruce Confessoris et Ecclesiæ Doctoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Novembris}{2}{24 Novembris}{Duplex m.t.v.}{III. classis}{}{}
\feast{1125}{S. Catharinæ Virginis et Martyris}{Proprium Sanctorum}{Festa Novembris}{2}{25 Novembris}{Duplex}{III. classis}{}{}
\feast{1126}{S. Silvestri Abbatis}{Proprium Sanctorum}{Festa Novembris}{2}{26 Novembris}{Duplex}{III. classis}{}{}
\feast{1129}{S. Saturnini Martyris}{Proprium Sanctorum}{Festa Novembris}{2}{29 Novembris}{(Commemoratio tantum)}{(Commemoratio tantum)}{}{}
\feast{1130}{S. Andreæ Apostoli}{Proprium Sanctorum}{Festa Novembris}{2}{30 Novembris}{Duplex II. classis}{II. classis}{}{}
\gscore{1130N1A1}{A}{}{Vidit Dominus Petrum et Andream}
\gscore{1130N1A2}{A}{}{Venite post me dicit Dominus}
\gscore{1130N1A3}{A}{}{Relictis retibus}
\gscore{1130N1R1}{R}{}{Cum deambularet V Erant enim piscatores}
\gscore{1130N1R2}{R}{}{Mox ut vocem V Hic est qui pro amore}
\gscore{1130N1R3}{R}{}{Doctor bonus et amicus Dei Andreas V Salve crux V Gloria}
\gscore{1130N2A1}{A}{}{Dignum sibi Dominus}
\gscore{1130N2A2}{A}{}{Dilexit Andream}
\gscore{1130N2A3}{A}{}{Biduo vivens}
\gscore{1130N2R1}{R}{}{Homo Dei ducebatur V Cumque carnifices}
\gscore{1130N2R2}{R}{}{O Bona Crux V Beatus Andreas expansis}
\gscore{1130N2R3}{R}{}{Expandi manus meas V Deus ultionum V Gloria}
\gscore{1130N3A1}{A}{}{Non me permittas}
\gscore{1130N3A2}{A}{}{Andreas vero rogabat}
\gscore{1130N3A3}{A}{}{Accipe me ab hominibus}
\gscore{1130N3R1}{R}{}{Oravit sanctus Andreas V Tu es magister}
\gscore{1130N3R2}{R}{}{Videns crucem Andreas V O bona Crux V Gloria}
\end{document}