% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[nocturnale-romanum.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-51_sanctorale_decembris}}
  \fancyfoot[LE,RO]{[\thepage]}
\fi

\begin{document}
\feast{1200}{Festa Decembris}{Proprium Sanctorum}{Festa Decembris}{1}{}{}{}{}{}
\feast{1202}{S. Bibianæ Virginis et Martyris}{Proprium Sanctorum}{Festa Decembris}{2}{2 Decembris}{Semiduplex}{III. classis}{}{}
\feast{1203}{S. Francisci Xaverii Confessoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Decembris}{2}{3 Decembris}{Duplex majus m.t.v.}{III. classis}{}{}
\feast{1204}{S. Petri Chrysologi Episcopi et Ecclesiæ Doctoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Decembris}{2}{4 Decembris}{Duplex}{III. classis}{}{}
\feast{1205}{S. Sabbæ Abbatis}{Proprium Sanctorum}{Festa Decembris}{2}{5 Decembris}{(Commemoratio tantum)}{(Commemoratio tantum)}{}{}
\feast{1206}{S. Nicolai Episcopi et Confessoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Decembris}{2}{6 Decembris}{Duplex}{III. classis}{}{}
\feast{1207}{S. Ambrosii Episcopi et Ecclesiæ Doctoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Decembris}{2}{7 Decembris}{Duplex m.t.v.}{III. classis}{}{}
\feast{1208}{In Conceptione Immaculata\\Beatæ Mariæ Virginis}{Proprium Sanctorum}{Festa Decembris}{1}{8 Decembris}{Duplex I. classis}{I. classis}{}{}
\gscore{1208I}{I}{}{Immaculatam Conceptionem Virginis Mariae celebremus}
\gscore{1208H}{H}{}{Praeclara custos}
\gscore{1208N1A1}{A}{}{Admirabile est nomen tuum Domine in universa}
\gscore{1208N1A2}{A}{}{In sole posuit Deus}
\gscore{1208N1A3}{A}{}{In Conceptione sua}
\gscore{1208N1R1}{R}{}{Per unum hominem V Eripuit Dominus}
\gscore{1208N1R2}{R}{}{Transite ad me V Vivit Dominus}
\gscore{1208N1R3}{R}{}{Electa mea candida V Veni de Libano V Gloria}
\gscore{1208N2A1}{A}{}{Diffusa est... Conceptione}
\gscore{1208N2A2}{A}{}{Adjuvit eam}
\gscore{1208N2A3}{A}{}{Gloriosa dicta sunt}
\gscore{1208N2R1}{R}{}{Ego ex ore Altissimi V Deus enim creavit me}
\gscore{1208N2R2}{R}{}{Nihil inquinatum V Est enim haec speciosior}
\gscore{1208N2R3}{R}{}{Signum magnum (sine alleluia) V Induit eam V Gloria}
\gscore{1208N3A1}{A}{}{Sanctimonia}
\gscore{1208N3A2}{A}{}{Laetamini omnes in Domino}
\gscore{1208N3A3}{A}{}{Notum fecit Dominus opus suum}
\gscore{1208N3R1}{R}{}{Hortus conclusus V Aperi mihi soror}
\gscore{1208N3R2}{R}{}{Magnificat V Ecce enim ex hoc V Gloria}
\feast{1209}{Die II infra Octavam Conceptionis B. M. V.}{Proprium Sanctorum}{Festa Decembris}{2}{9 Decembris}{}{(Omittitur)}{}{}
\feast{1210}{Die III infra Octavam Conceptionis B. M. V.}{Proprium Sanctorum}{Festa Decembris}{2}{10 Decembris}{}{(Omittitur)}{}{}
\feast{1211}{S. Damasii Papæ et Confessoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Decembris}{2}{11 Decembris}{Semiduplex}{III. classis}{}{}
\feast{1212}{Die V infra Octavam Conceptionis B. M. V.}{Proprium Sanctorum}{Festa Decembris}{2}{12 Decembris}{}{(Omittitur)}{}{}
\feast{1213}{S. Luciæ Virginis et Martyris}{Proprium Sanctorum}{Festa Decembris}{2}{13 Decembris}{Duplex}{III. classis}{}{}
\gscore{1213N2R1}{R}{}{Lucia Virgo V Sicut per me civitas Cantanesium}
\gscore{1213N2R2}{R}{}{Rogavi Dominum meum Jesum V Pro eo ut me}
\gscore{1213N2R3}{R}{}{Grata facta est a Domino V Adjuvabit eam Deus V Gloria}
\feast{1214}{Die VII infra Octavam Conceptionis B. M. V.}{Proprium Sanctorum}{Festa Decembris}{2}{14 Decembris}{}{(Omittitur)}{}{}
\feast{1215}{In Octava Conceptionis B. M. V.}{Proprium Sanctorum}{Festa Decembris}{2}{15 Decembris}{Duplex majus}{(Omittitur)}{}{}
\feast{1216}{S. Eusebii Episcopi et Martyris}{Proprium Sanctorum}{Festa Decembris}{2}{16 Decembris}{Semiduplex}{III. classis}{}{}
\feast{1221}{S. Thomæ Apostoli}{Proprium Sanctorum}{Festa Decembris}{2}{21 Decembris}{Duplex II. classis}{II. classis}{}{}
\end{document}