% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[nocturnale-romanum.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-nr11_tempus_nativitatis}}
\fi

\begin{document}

\feast{1225}{In Nativitate\\Domini nostri Jesu Christi}
	{Proprium de Tempore}{In Nativitate Domini}{1}{25 Decembris}
	{Duplex I. classis}{I. classis}
	{}
	{}
\gscore{1225I}{I}{}{Christus natus est}
\gscore{1225H}{H}{}{Jesu redemptor omnium}
\nocturn{1}
\gscore{1225N1A1}{A}{1}{Dominus dixit ad me}
ps 2 todo
\gscore{1225N1A2}{A}{2}{Tamquam sponsus Dominus procedens}
ps 18 todo
\gscore{1225N1A3}{A}{3}{Diffusa est gratia}
ps 44i todo
\versiculus{Tamquam sponsus.}{Dóminus procédens de thálamo suo.}
\gscore{1225N1R1}{R}{1}{Hodie nobis coelorum Rex V Gloria in excelsis V Gloria}
\gscore{1225N1R2}{R}{2}{Hodie nobis de coelo pax V Hodie illuxit}
\gscore{1225N1R3}{R}{3}{Quem vidistis pastores V Dicite V Gloria}
\nocturn{2}
\gscore{1225N2A1}{A}{4}{Suscepimus Deus misericordiam}
ps 47
\gscore{1225N2A2}{A}{5}{Orietur diebus Domini}
ps 71
\gscore{1225N2A3}{A}{6}{Veritas de terra orta}
ps 84
\versiculus{Speciósus forma præ filiis hóminum.}{Diffúsa est grátia in lábiis tuis.}
\gscore{1225N2R1}{R}{4}{O Magnum mysterium V Ave Maria}
\gscore{1225N2R2}{R}{5}{Beata Dei Genitrix Maria V Beata quae credidit}
\gscore{1225N2R3}{R}{6}{Sancta et immaculata V Benedicta V Gloria}
\nocturn{3}
\gscore{1225N3A1}{A}{7}{Ipse invocabit me alleluia}
ps 88
\gscore{1225N3A2}{A}{8}{Laetentur coeli}
ps 95
\gscore{1225N3A3}{A}{9}{Notum fecit Dominus alleluia salutare}
ps 97
\versiculus{Ipse invocábit me, allelúja.}{Pater meus es tu, allelúja.}
\gscore{1225N3R1}{R}{7}{Beata viscera Mariae Virginis V Dies sanctificatus}
\gscore{1225N3R2}{R}{8}{Verbum caro factum est V Omnia per ipsum}
\tedeumrubric
\rubric{Post Orationem et \normaltext{Benedicámus Dómino} celebratur prima Missa post mediam noctis, ut in Missali notatur.}

\feast{1226}{In Festo S. Stephani Protomartyris}
	{Proprium de Tempore}{S. Stephani Protomartyris}{2}{26 Decembris}
	{Duplex II. classis}{II. classis}
	{cum Octava simplici. Omnia de Communi unius Martyris, pag.\ \pageref{M-UMEX}, præter ea quæ hic habentur propria.}
	{}
\gscore{1226I}{I}{}{Christum natum qui beatum}
\nocturn{1}
\gscore{1226N1R1}{R}{1}{Stephanus autem V Surrexerunt}
\gscore{1226N1R2}{R}{2}{Videbant omnes Stephanum V Stephanus autem}
\gscore{1226N1R3}{R}{3}{Intuens in coelum V Cum autem esset V Gloria}
\nocturn{2}
\gscore{1226N2R1}{R}{4}{Lapidabant Stephanum V Positis autem}
\gscore{1226N2R2}{R}{5}{Impetum fecerunt unanimes V Et testes deposuerunt}
\gscore{1226N2R3}{R}{6}{Impii super justum V Continuerunt aures V Gloria}
\nocturn{3}
\gscore{1226N3R1}{R}{7}{Stephanus servus V Cum igitur}
\gscore{1226N3R2}{R}{8}{Patefactae sunt V Mortem enim V Gloria}
\tedeumrubric

\feast{1227}{In Festo S. Joannis\\Apostoli et Evangelistæ}
	{Proprium de Tempore}{S. Joannis Apostoli et Evangelistæ}{2}{27 Decembris}
	{Duplex II. classis}{II. classis}
	{cum Octava simplici. Omnia de Communi Apostolorum, pag.\ \pageref{M-APEX}, præter ea quæ hic habentur propria.}
	{}
\nocturn{1}
\gscore{1227N1R1}{R}{1}{Valde honorandus est V Virgo est electus}
\gscore{1227N1R2}{R}{2}{Hic est discipulus V Fluenta Evangelii}
\gscore{1227N1R3}{R}{3}{Hic est beatissimus V Hic est discipulus ille V Gloria}
\nocturn{2}
\gscore{1227N2R1}{R}{4}{Qui vicerit faciam V Vincenti dabo}
\gscore{1227N2R2}{R}{5}{Diligebat autem eum V In cruce}
\gscore{1227N2R3}{R}{6}{In medio ecclesiae aperuit V Jucunditatem V Gloria}
\nocturn{3}
\gscore{1227N3R1}{R}{7}{In illo die suscipiam V Esto fidelis}
\gscore{1227N3R2}{R}{8}{Iste est Joannes V Fluenta Evangelii V Gloria}
\tedeumrubric

\feast{1228}{In Festo Ss. Innocentium Martyrum}
	{Proprium de Tempore}{Ss. Innocentium Martyrum}{2}{28 Decembris}
	{Duplex II. classis}{II. classis}
	{cum Octava simplici. Omnia de plurimorum Martyrum, pag.\ \pageref{M-PMEX}, præter ea quæ hic habentur propria.}
	{}
\gscore{1228H}{H}{}{Audit tyrannus}
\nocturn{1}
\gscore{1228N1R1}{R}{1}{Centum quadraginta V Isti sunt qui venerunt}
\gscore{1228N1R2}{R}{2}{Sub altare Dei audivi V Vidi sub altare}
\gscore{1228N1R3}{R}{3}{Adoraverunt viventem in saecula V Et ceciderunt V Gloria}
\nocturn{2}
\gscore{1228N2R1}{R}{4}{Effuderunt sanguinem sanctorum V Posuerunt mortalia}
\gscore{1228N2R2}{R}{5}{Isti sunt sancti qui passi V Vindica Domine}
\gscore{1228N2R3}{R}{6}{Isti sunt sancti qui non V Hi sunt V Gloria}
\nocturn{3}
\rubric{Loco \aa 2. \scorename{PMEXN3A2} cantatur sequenta antiphona.}
\gscore{1228N3A2}{A}{8}{Isti sunt qui venerunt}
\gscore{1228N3R1}{R}{7}{Cantabant sancti V Hi empti sunt}
\gscore{1228N3R2}{R}{8}{Vidi sub altare Dei animas V Sub throno V Gloria}
\rubric{Si Festum Sanctorum Innocentium venerit in Dominica, loco \rr 9. \normaltext{Te Deum} cantatur.}
\gscore{1228N3R3}{R}{9}{Isti qui amicti sunt V Vidi sub altare V Gloria}

\twocolrubric{Si in Festo Nativitatis Domini, S.\ Stephani, S.\ Joannis Evangelistæ et Ss. Innocentium occurrat Dominica, ipsa die nihil fit de ea ; sed integrum ejus Offcium transfertur in diem 30, cum omnibus privilegiis etiam in concurrentia, ac si ipsa die 30 ocurreret. 

Si vero Dominica incidat in Festum S.\ Thomæ aut S.\ Silvestri, ipsa die Officium fit de Dominica, cum Commemoratione Festi occurrentis et Octavæ Nativitatis: et die 30 Decembris fit Officium de \Rnum{6} die infra eandem Octavam, ut suo loco notatur.}
{Si in Festo Nativitatis Domini, S.\ Stephani, S.\ Joannis Evangelistæ et Ss. Innocentium occurrat Dominica, fit officium de Dominica, cum Commemoratione Festi occurrentis.}

\feast{N1F1}{Dominica infra Octavam Nativitatis}
	{Proprium de Tempore}{Dominica infra Octavam Nativitatis}{2}{}
	{Semiduplex Dominica minor}{II. classis}
	{Omnia de Nativitate Domini ut pag.\pageref{M-1225}, præter ea quæ hic habentur propria.}
	{}
\nocturn{1}
\rubric{\rr 1. \scorename{1225N1R2}, pag.\ \pageref{M-1225N1R2} ;
\rr 2. \scorename{1225N1R3}, pag.\ \pageref{M-1225N1R3} ;
\rr 3. \scorename{1225N2R1}, pag.\ \pageref{M-1225N2R1}.}

\nocturn{2}
\rubric{\rr 4. \scorename{1225N2R2}, \pag.\ \pageref{M-1225N2R2} ;
\rr 5. \scorename{1225N2R3}, pag.\ \pageref{M-1225N2R3}, sine \normaltext{Glória Patri} ;
\rr 6. \scorename{1225N3R1}, pag.\ \pageref{M-1225N3R1}, sed cum \normaltext{Glória Patri} in fine.}

\nocturn{3}
\rubric{\rr 7. \scorename{1225N3R2}, pag.\ \pageref{M-1225N3R2}, sine \normaltext{Glória Patri}.}
\gscore{N1F1N3R2}{R}{5}{O Regem coeli V Natus est nobis hodie V Gloria}
\tedeumrubric

\feast{1229}{S. Thomæ Episcopi et Martyris}
	{Proprium de Tempore}{S. Thomæ Episcopi et Martyris}{2}{29 Decembris}
	{Duplex}{(Commemoratio tantum)}
	{Antiphonæ et Psalmi de Feria. Invitatorium, Hymnus, Versus Nocturnorum et Responsoria II. et III. Nocturnorum ut in Communi unius Martyris pag.\ \pageref{M-UMEX}. Responsoria I. Nocturni ut infra.}
	{Antiphonæ et Psalmi de Nativitate Domini ut pag.\pageref{M-1225}, cum Responsoriis 1. et 2. ut infra.}
	
\rubric{\rr 1. \scorename{1225N1R2}, pag.\ \pageref{M-1225N1R2} ;
\rr 2. \scorename{1225N1R3}, pag.\ \pageref{M-1225N1R3} ;
\rr 3. \scorename{1225N2R1}, pag.\ \pageref{M-1225N2R1}.}

\feast{1230}{Die VI infra Octavam Nativitatis}
	{Proprium de Tempore}{Infra Octavam Nativitatis}{3}{30 Decembris}
	{Feria}{II. classis}
	{}
	{}
\rubric{Omnia dicuntur ut in Dominica infra Octavam Nativitatis.}
\tedeumrubric

\feast{1231}{S. Silvestri Papæ et Confessoris}
	{Proprium de Tempore}{S. Silvestri Papæ et Confessoris}{2}{31 Decembris}
	{Duplex}{(Commemoratio tantum)}
	{Antiphonæ et Psalmi de Feria. Invitatorium, Hymnus, Versus Nocturnorum et Responsoria II. et III. Nocturnorum ut in Communi Confessoris Pontificis pag.\ \pageref{M-COPO}. Responsoria I. Nocturni ut in Dominica.}
	{}

\feast{0101}{In Circumsione Domini\\et Octava Nativitatis}
	{Proprium de Tempore}{In Circumsione Domini}{2}{1 Januarii}
	{Duplex II. classis}{II. classis}
	{}
	{}
\rubric{Invitatorium \scorename{1225I}, et Hymnus \scorename{1225H} ut in Nativitate Domini, pag.\ \pageref{M-1225}.
\nocturn{1}
\gscore{0101N1A1}{A}{1}{Dominus dixit ad me}
TODO psalm 2
\gscore{0101N1A2}{A}{2}{In sole posuit tabernaculum}
TODO psalm 18
\gscore{0101N1A3}{A}{3}{Elevamini}
TODO psalm 23
\versiculus{Tamquam sponsus.}{Dóminus procédens de thálamo suo.}
\gscore{0101N1R1}{R}{1}{Ecce Agnus Dei V Qui de terra est}
\gscore{0101N1R2}{R}{2}{Dies sanctificatus V Haec dies}
\gscore{0101N1R3}{R}{3}{Benedictus qui venit V Haec dies V Gloria}
\nocturn{2}
\gscore{0101N2A1}{A}{4}{Speciosus forma}
TODO psalm 44
\gscore{0101N2A2}{A}{5}{Homo natus est in ea}
TODO psalm 86
\gscore{0101N2A3}{A}{6}{Exsultabunt omnia ligna}
TODO psalm 95
\versiculus{Speciósus forma præ filiis hóminum.}{Diffúsa est grátia in lábiis tuis.}
\rubric{\rr 4. \scorename{CBMVN1R2}, pag.\ \pageref{M-CBMVN1R2}.}
\gscore{0101N2R2}{R}{5}{Confirmatum est cor V Domus pudici}
\gscore{0101N2R3}{R}{6}{Benedicta et venerabilis V Domine audivi V Gloria}
\nocturn{3}
\gscore{0101N3A1}{A}{7}{In principio et ante}
TODO psalm 96
\gscore{0101N3A2}{A}{8}{Ante luciferum genitus}
TODO psalm 97
\gscore{0101N3A3}{A}{9}{Nato Domino}*
TODO psalm 98
\versiculus{Ipse invocábit me, allelúja.}{Pater meus es tu, allelúja.}
\rubric{\rr 7. \scorename{CBMVN1R1}, pag.\ \pageref{M-CBMVN1R1}.}
\gscore{0101N3R2}{R}{8}{Nesciens mater V Domus pudici V Gloria}
\tedeumrubric

\feast{N2}{In Festo Sanctissimi Nominis Jesu}
	{Proprium de Tempore}{Sanctissimi Nominis Jesu}{2}{Dominica inter Circumcisionem et Epiphaniam}
	{Duplex II. classis}{II. classis}
	{}
	{}
\rubric{Quando Dominica non erit, hoc Festum celebratur die 2 Januarii. Psalmi trium Nocturnorum ut in Communi Festorum B.M.V. pag.\ \pageref{M-CBMV}.}
\gscore{N2I}{I}{}{Admirabile nomen Jesu}
\gscore{N2H}{H}{}{Jesu Rex admirabilis}
\nocturn{1}
\gscore{N2N1A1}{A}{1}{Domine Dominus noster... terra.}
\rubric{Psalmus vero primus incipitur a secundo Versu: \normaltext{Quóniam eleváta est}.}
\gscore{N2N1A2}{A}{2}{In nomine Jesu omne}
\gscore{N2N1A3}{A}{3}{Confitemini Domino et invocate}
\versiculus{Propter nomen tuum, Dómine, propitiáberis peccáto meo.}{Multum est enim.}
\gscore{N2N1R1}{R}{1}{Ecce concipies et paries V Vocatum est}
\gscore{N2N1R2}{R}{2}{Benedictum est nomen V Et benedictum nomen}
\gscore{N2N1R3}{R}{3}{Laudabo nomen V Laetabor et exsultabo V Gloria}
\nocturn{2}
\gscore{N2N2A1}{A}{4}{Memores erunt nominis}
\gscore{N2N2A2}{A}{5}{Magnificate Dominum}
\gscore{N2N2A3}{A}{6}{Omnes gentes quascumque}
\versiculus{Propter glóriam nóminis tui, Dómine, liberásti nos.}{Et propítius esto peccátis nostris propter nomen tuum.}
\gscore{N2N2R1}{R}{4}{Sperent in te qui noverunt V Exsurge Dne}
\gscore{N2N2R2}{R}{5}{Confiteamur nomini V Hi in curribus}
\gscore{N2N2R3}{R}{6}{Laetentur omnes qui sperant V Domine in lumine V Gloria}
\nocturn{3}
\gscore{N2N3A1}{A}{7}{Cantate Domino et benedicite}
\gscore{N2N3A2}{A}{8}{Secundum nomen tuum Deus}
\gscore{N2N3A3}{A}{9}{Cantate Deo psalmum dicite}
\versiculus{Afférte Dómino glóriam et honórem.}{Afférte Dómino glóriam nómini ejus.}
\gscore{N2N3R1}{R}{7}{Tribulationem et dolorem V Turris fortissima}
\gscore{N2N3R2}{R}{8}{Exspectabo nomen tuum V Ut confiteamur V Gloria}
\tedeumrubric

\feast{0102}{In Octava S. Stephani Protomartyris}
	{Proprium de Tempore}{In Octava S. Stephani}{2}{2 Januarii}
	{Simplex}{(Omittitur)}
	{}
	{}
\rubric{Antiphonæ, Psalmi et Versus Nocturni de Feria occurenti, reliqua ut in Festo.
\rr 1. \scorename{0101N1R1}, pag.\ \pageref{M-0101N1R1} ;
\rr 1. \scorename{0101N1R2}, pag.\ \pageref{M-0101N1R2}, sed cum \normaltext{Glória Patri} in fine.}
\tedeumrubric

\feast{0103}{In Octava S. Joannis\\Apostoli et Evangelistæ}
	{Proprium de Tempore}{In Octava S. Joannis}{2}{3 Januarii}
	{Simplex}{(Omittitur)}
	{}
	{}
\rubric{Antiphonæ, Psalmi et Versus Nocturni de Feria occurenti, reliqua ut in Festo.
\rr 1. \scorename{CBMVN1R2}, pag.\ \pageref{M-CBMVN1R2} ;
\rr 1. \scorename{0101N2R2}, pag.\ \pageref{M-0101N2R2}, sed cum \normaltext{Glória Patri} in fine.}
\tedeumrubric

\feast{0104}{In Octava Ss. Innocentium Martyrum}
	{Proprium de Tempore}{In Octava SS. Innocentium}{2}{4 Januarii}
	{Simplex}{(Omittitur)}
	{}
	{}
\rubric{Antiphonæ, Psalmi et Versus Nocturni de Feria occurenti, reliqua ut in Festo.
\rr 1. \scorename{CBMVN1R1}, pag.\ \pageref{M-CBMVN1R1} ;
\rr 1. \scorename{0101N3R2}, pag.\ \pageref{M-0101N3R2}.}
\tedeumrubric

\feast{0105}{In Vigilia Epiphaniæ}
	{Proprium de Tempore}{In Vigilia Epiphaniæ}{2}{5 Januarii}
	{Semiduplex II. classis}{(Omittitur)}
	{}
	{}
\rubric{Officium hujus Vigiliæ locum tenet Officii Dominicæ quæ occurrit a die 1 ad 5 Januarii, vel a superveniente Festo aut Dominica infra Octavam Epiphaniæ impeditur; proindeque gaudet omnibus privilegiis Dominicæ. Omnia dicuntur, ut in Octava Nativitatis.}

\feast{0106}{In Epiphania\\Domini nostri Jesu Christi}
	{Proprium de Tempore}{In Epiphania Domini}{1}{6 Januarii}
	{Duplex I. classis}{I. classis}
	{}
	{}
\rubric{In Festo omittitur \normaltext{Dómine lábia mea} usque ad Hymnus, et incipitur Officium cum \aa 1.
Per Octavam dicitur \normaltext{Dómine lábia mea} et reliqua.}
\gscore{0106I}{I}{}{Christus apparuit nobis}
\gscore{0106H}{H}{}{Crudelis Herodes}
\nocturn{1}
\gscore{0106N1A1}{A}{1}{Afferte Domino}
TODO psalm 28
\gscore{0106N1A2}{A}{2}{Fluminis impetus}
TODO psalm 45
\gscore{0106N1A3}{A}{3}{Psallite Deo nostro}
TODO psalm 46
\versiculus{Omnis terra adóret te, et psallat tibi.}{Psalmum dícat nómini tuo.}
\rubric{Sequens \rr dicitur tantum hac die :}
\gscore{0106N1R1}{R}{1}{Hodie in Jordane V Descendit Spiritus}
\rubric{Per Octavam :}
\gscore{0106N1R1b}{R}{1}{Tria sunt munera V Salutis nostrae}
\gscore{0106N1R2}{R}{2}{In columbae specie V Coeli aperti sunt}
\gscore{0106N1R3}{R}{3}{Reges Tharsis V Omnes de Saba V Gloria}
\nocturn{2}
\gscore{0106N2A1}{A}{4}{Omnis terra adoret}
TODO psalm 65i
\gscore{0106N2A2}{A}{5}{Reges Tharsis}
TODO psalm 71
\gscore{0106N2A3}{A}{6}{Omnes Gentes quascumque}
TODO psalm 85
\versiculus{Tharsis et insulæ múnera ófferent.}{Reges Arabum et Saba dona addúcent.}
\gscore{0106N2R1}{R}{4}{Illuminare illuminare Hierusalem V Et ambulabunt}
\gscore{0106N2R2}{R}{5}{Omnes de Saba V Reges Tharsis}
\gscore{0106N2R3}{R}{6}{Magi veniunt ab Oriente V Vidimus stellam V Gloria}
\nocturn{3}
\rubric{Sequens Psalmum dicitur tantum hac die :}
\gscore{0106N3A1}{A}{7}{Venite adoremus eum qui ipse est}
TODO ps94 with repetitions of the A
\rubric{Per Octavam :}
\gscore{0106N3A1b}{A}{7}{Homo natus es}
TODO psalm 86
\gscore{0106N3A2}{A}{8}{Adorate Dominum alleluia in aula}
TODO psalm 95
\gscore{0106N3A3}{A}{9}{Adorate Deum alleluia omnes}
TODO psalm 96
\versiculus{Adoráte Dóminum, allelúija.}{In aula sancta ejus, allelúja.}
\gscore{0106N3R1}{R}{7}{Stella quam viderant V Et intrantes}
\gscore{0106N3R2}{R}{8}{Videntes stellam Magi V Stella quam viderant V Gloria}
\tedeumrubric
\end{document}