% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[nocturnale-romanum.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-nr14_tempus_passionis}}
\fi

\begin{document}

\feast{Q5F1}{Dominica de Passione}
	{Proprium de Tempore}{Dominica de Passione}{2}{}
	{I. classis - Semiduplex}{I. classis}{Quadragesima!Hebdomada de Passione}
	{}
	{}
\rubric{Invitatorium \scorename{Hodie} et Hymnus \scorename{Pange lingua}, ut in Ordinario, Antiphone et Psalmi de Dominica cum Versibus Nocturnorum de Tempore Passionis ut in Psalterio: quae dicuntur etiam in sequenti Dominica. In fine Responsoriorum  ultimorum cujuscumque Nocturni omittitur Versus \normaltext{Glória Patri}, pro quo repititur integrum Responsorium usque ad Versum, quod etiam servatur in omnibus Matutinis, quæ aguntur de Tempore, usque ad Dominicam Resurrectionis Domini nostri Jesu Christi.}
\nocturn{1}
\gscore{Q5N1R1}{R}{1}{Isti sunt dies}
\gscore{Q5N1R2}{R}{2}{Multiplicati sunt}
\gscore{Q5N1R3}{R}{3}{Usquequo}
\nocturn{2}
\gscore{Q5N2R1}{R}{4}{Deus meus es tu}
\gscore{Q5N2R2}{R}{5}{In te jactatus sum}
\gscore{Q5N2R3}{R}{6}{In proximo est}
\nocturn{3}
\gscore{Q5N3R1}{R}{7}{Tota die contristatus}
\gscore{Q5N3R2}{R}{8}{Ne avertas faciem}
\gscore{Q5N3R3}{R}{9}{Quis dabit capiti}

\feast{Q5F2}{Feria II}
	{Proprium de Tempore}{Hebdomada Passionis}{3}{}
	{Feria major}{III. classis}{}
	{}
	{}
\rubric{Antiphonæ et Psalmi de Feria, cum Versu de Tempore Passionis, ut in Psalterio; quod servatur in Officio feriali usque ad Feriam \Rnum{4} Majoris Hebdomadæ inclusive.}
\gscore{Q5F2R1}{R}{1}{Deus meus eripe me}
\gscore{Q5F2R2}{R}{2}{Qui custodiebant}
\gscore{Q5F2R3}{R}{3}{Pacifice loquebantur}

\feast{Q5F3}{Feria III}
	{Proprium de Tempore}{Hebdomada Passionis}{3}{}
	{Feria major}{III. classis}{}
	{}
	{}
\gscore{Q5F3R1}{R}{1}{Adjutor et susceptor meus}
\gscore{Q5F3R2}{R}{2}{Doceam iniquos vias tuas}
\gscore{Q5F3R3}{R}{3}{Ne perdas cum impiis}

\feast{Q5F4}{Feria IV}
	{Proprium de Tempore}{Hebdomada Passionis}{3}{}
	{Feria major}{III. classis}{}
	{}
	{}
\rubric{Tria Responsoria ut in \Rnum{3} Nocturno Dominicæ præcedentis, pag.\ \pageref{M-Q5N3R1}.}

\feast{Q5F5}{Feria V}
	{Proprium de Tempore}{Hebdomada Passionis}{3}{}
	{Feria major}{III. classis}{}
	{}
	{}
\respref{1}{Q5F2R1}{}
\respref{2}{Q5N1R2}{}
\respref{3}{Q5N1R3}{}

\feast{Q5F6}{Feria VI}
	{Proprium de Tempore}{Hebdomada Passionis}{3}{}
	{Feria major}{III. classis}{}
	{}
	{}
\rubric{Tria Responsoria ut in \Rnum{2} Nocturno Dominicæ præcedentis, pag.\ \pageref{M-Q5N2R1}.}

\feast{Q5F7}{Sabbato}
	{Proprium de Tempore}{Hebdomada Passionis}{3}{}
	{Feria major}{III. classis}{}
	{}
	{}
\rubric{Tria Responsoria ut in \Rnum{3} Nocturno Dominicæ præcedentis, pag.\ \pageref{M-Q5N3R1}.}

\feast{Q6F1}{Dominica in Palmis}
	{Proprium de Tempore}{Dominica in Palmis}{2}{}
	{I. classis - Semiduplex}{I. classis}{Quadragesima!Hebdomada Sancta}
	{}
	{}
\nocturn{1}
\gscore{Q6N1R1}{R}{1}{In die qua invocavi te}
\gscore{Q6N1R2}{R}{2}{Fratres mei elongaverunt}
\gscore{Q6N1R3}{R}{3}{Attende Domine ad me}
\nocturn{2}
\gscore{Q6N2R1}{R}{4}{Conclusit vias meas}
\gscore{Q6N2R2}{R}{5}{Salvum me fac Deus}
\gscore{Q6N2R3}{R}{6}{Noli esse mihi}
\nocturn{3}
\gscore{Q6N3R1}{R}{7}{Dominus mecum}
\gscore{Q6N3R2}{R}{8}{Dixerunt mihi}
\gscore{Q6N3R3}{R}{9}{Circumdederunt me}

\feast{Q6F2}{Feria II}
	{Proprium de Tempore}{In Feriis Majoris Hebdomadæ}{3}{}
	{Feria privilegiata}{I. classis}{}
	{}
	{}
\gscore{Q6F2R1}{R}{1}{Viri impii dixerunt}
\gscore{Q6F2R2}{R}{2}{Opprobrium factus sum}
\gscore{Q6F2R3}{R}{3}{Insurrexerunt in me}

\feast{Q6F3}{Feria III}
	{Proprium de Tempore}{In Feriis Majoris Hebdomadæ}{3}{}
	{Feria privilegiata}{I. classis}{}
	{}
	{}
\gscore{Q6F3R1}{R}{1}{Contumelias et terrores}
\gscore{Q6F3R2}{R}{2}{Deus Israel}
\gscore{Q6F3R3}{R}{3}{Synagoga populorum}

\feast{Q6F4}{Feria IV}
	{Proprium de Tempore}{In Feriis Majoris Hebdomadæ}{3}{}
	{Feria privilegiata}{I. classis}{}
	{}
	{}
\gscore{Q6F4R1}{R}{1}{Locuti sunt adversum me}
\respref{2}{Q6N3R2}{}
\respref{3}{Q6N3R3}{}

\feast{Q6F5}{Feria V in Cœna Domini}
	{Proprium de Tempore}{Feria V in Cœna Domini}{2}{}
	{Duplex I. classis}{I. classis}{}
	{}
	{}
\rubric{Matutinum absolute incipitur ab Antiphona primi Psalmi: et in fine cujuslibet Psalmi ad Matutinum et ad Laudes exstinguitur una ex quindecim candelis candelabri triangularis positi ante altare. Usque ad Sabbati sancti inclusive, in fine Psalmorum omittitur \normaltext{Glória Patri}.}
\nocturn{1}
\gscore{Q6F5N1A1}{A}{1}{Zelus domus tuae comedit me}
\psalmus{68sgp}{}
\gscore{Q6F5N1A2}{A}{2}{Avertantur retrorsum et}
\psalmus{69sgp}{}
\gscore{Q6F5N1A3}{A}{3}{Deus meus eripe me de}
\psalmus{70sgp}{}
\versiculus{Avertántur retrórsum, et erubéscant.}{Qui cógitant mihi mala.}
\rubric{Hoc triduo post Versiculos Nocturnorum dicitur secreto \normaltext{Pater noster,} nec pronunciatur \normaltext{Et ne nos,} nec dicitur Absolutio, neque dantur Benedictiones ante Lectiones. In fine Lectionum non dicitur \normaltext{Tu autem,} sed primæ tres Lectiones Jeremiæ terminantur ut in Breviario notatur.}
\gscore{Q6F5N1R1}{R}{1}{In monte oliveti}
\gscore{Q6F5N1R2}{R}{2}{Tristis est anima mea}
\gscore{Q6F5N1R3}{R}{3}{Ecce vidimus eum non habentem}
\nocturn{2}
\gscore{Q6F5N2A1}{A}{4}{Liberavit dominus pauperem}
\psalmus{71sgp}{}
\gscore{Q6F5N2A2}{A}{5}{Cogitaverunt impii et locuti}
\psalmus{72sgp}{}
\gscore{Q6F5N2A3}{A}{6}{Exsurge domine et judica}
\psalmus{73sgp}{}
\versiculus{Deus meus, éripe me de manu peccatóris.}{Et de manu contra legem agéntis et iníqui.}
\gscore{Q6F5N2R1}{R}{4}{Amicus meus osculi me}
\gscore{Q6F5N2R2}{R}{5}{Judas mercator pessimus}
\gscore{Q6F5N2R3}{R}{6}{Unus ex discipulis meis}
\nocturn{3}
\gscore{Q6F5N3A1}{A}{7}{Dixit iniquis nolite loqui}
\psalmus{74sgp}{}
\gscore{Q6F5N3A2}{A}{8}{Terra tremuit et quievit dum}
\psalmus{75sgp}{}
\gscore{Q6F5N3A3}{A}{9}{In die tribulationis meae}
\psalmus{76sgp}{}
\versiculus{Exsúrge, Dómine.}{Et júdica causam meam.}
\gscore{Q6F5N3R1}{R}{7}{Eram quasi agnus innocens}
\gscore{Q6F5N3R2}{R}{8}{Una hora non potuistis}
\gscore{Q6F5N3R3}{R}{9}{Seniores populi consilium}
\rubric{Ad Laudes omnia ut in Antiphonali Romano pro diurnis Horis.}

\feast{Q6F6}{Feria VI in Parasceve}
	{Proprium de Tempore}{Feria VI in Parasceve}{2}{}
	{Duplex I. classis}{I. classis}{}
	{}
	{}
\nocturn{1}
\gscore{Q6F6N1A1}{A}{1}{Astiterunt reges terrae}
\psalmus{2sgp}{}
\gscore{Q6F6N1A2}{A}{2}{Diviserunt sibi vestimenta}
\psalmus{21sgp}{}
\gscore{Q6F6N1A3}{A}{3}{Insurrexerunt in me}
\psalmus{26sgp}{}
\versiculus{Divisérunt sibi vestiménta mea.}{Et super vestem meam misérunt sortem.}
\gscore{Q6F6N1R1}{R}{1}{Omnes amici mei dereliquerunt}
\gscore{Q6F6N1R2}{R}{2}{Velum templi scissum est}
\gscore{Q6F6N1R3}{R}{3}{Vinea mea}
\nocturn{2}
\gscore{Q6F6N2A1}{A}{4}{Vim faciebant qui quaerebant}
\psalmus{37sgp}{}
\gscore{Q6F6N2A2}{A}{5}{Confundantur et revereantur}
\psalmus{39sgp}{}
\gscore{Q6F6N2A3}{A}{6}{Alieni insurrexerunt in me}
\psalmus{53sgp}{}
\versiculus{Insurrexérunt in me testes iníqui.}{Et mentíta est iníquitas sibi.}
\gscore{Q6F6N2R1}{R}{4}{Tamquam ad latronem}
\gscore{Q6F6N2R2}{R}{5}{Tenebrae factae sunt}
\gscore{Q6F6N2R3}{R}{6}{Animam meam dilectam}
\nocturn{3}
\gscore{Q6F6N3A1}{A}{7}{Ab insurgentibus in me}
\psalmus{58sgp}{}
\gscore{Q6F6N3A2}{A}{8}{Longe fecisti notos meos}
\psalmus{87sgp}{}
\gscore{Q6F6N3A3}{A}{9}{Captabunt in animam justi}
\psalmus{93sgp}{}
\versiculus{Locúti sunt advérsum me lingua dolósa.}{Et sermónibus ódii circumdedérunt me, et expugnavérunt me gratis.}
\gscore{Q6F6N3R1}{R}{7}{Tradiderunt me}
\gscore{Q6F6N3R2}{R}{8}{Jesum tradidit}
\gscore{Q6F6N3R3}{R}{9}{Caligaverunt}
\rubric{Ad Laudes omnia ut in Antiphonali Romano pro diurnis Horis.}

\feast{Q6F7}{Sabbato Sancto}
	{Proprium de Tempore}{Sabbato Sancto}{2}{}
	{Duplex I. classis}{I. classis}{}
	{}
	{}
\nocturn{1}
\gscore{Q6F7N1A1}{A}{1}{In pace in idipsum}
\psalmus{4sgp}{}
\gscore{Q6F7N1A2}{A}{2}{Habitabit in tabernaculo tuo}
\psalmus{14sgp}{}
\gscore{Q6F7N1A3}{A}{3}{Caro mea requiescet}
\psalmus{15sgp}{}
\versiculus{In page in idípsum.}{Dórmiam et requiéscam.}
\gscore{Q6F7N1R1}{R}{1}{Sicut ovis}
\gscore{Q6F7N1R2}{R}{2}{Jerusalem luge}
\gscore{Q6F7N1R3}{R}{3}{Plange quasi virgo}
\nocturn{2}
\gscore{Q6F7N2A1}{A}{4}{Elevamini portae}
\psalmus{23sgp}{}
\gscore{Q6F7N2A2}{A}{5}{Credo videre}
\psalmus{26sgp}{}
\gscore{Q6F7N2A3}{A}{6}{Domine abstraxisti}
\psalmus{29sgp}{}
\versiculus{Tu autem, Dómine, miserére mei.}{Et resúscita me, et retríbuam eis.}
\gscore{Q6F7N2R1}{R}{4}{Recessit pastor}
\gscore{Q6F7N2R2}{R}{5}{O vos omnes}
\gscore{Q6F7N2R3}{R}{6}{Ecce quomodo moritur}
\nocturn{3}
\gscore{Q6F7N3A1}{A}{7}{Deus adjuvat me}
\psalmus{53sgp}{}
\gscore{Q6F7N3A2}{A}{8}{In pace factus est}
\psalmus{75sgp}{}
\gscore{Q6F7N3A3}{A}{9}{Factus sum sicut homo}
\psalmus{87sgp}{}
\versiculus{In pace factus est locus ejus.}{Et in Sion habitátio ejus.}
\gscore{Q6F7N3R1}{R}{7}{Astiterunt reges terrae}
\gscore{Q6F7N3R2}{R}{8}{Aestimatus sum}
\gscore{Q6F7N3R3}{R}{9}{Sepulto Domino}

\end{document}