% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[nocturnale-romanum.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-nr16_tempus_post_pentecosten}}
\fi

\begin{document}

\feast{H1F1}{In Festo Sanctissimæ Trinitatis}
	{Proprium de Tempore}{In Festo Sanctissimæ Trinitatis}{2}{Dominica I post Pentecosten}
	{Duplex I. classis}{I. classis}{Trinitatis}
	{}
	{}
\gscore{H1I}{I}{}{Deum verum unum in Trinitate}
\gscore{H1H}{H}{}{Summae Parens clementiae}
\nocturn{1}
\gscore{H1N1A1}{A}{1}{Adesto unus Deus omnipotens}
\psalmus{8}{}
\gscore{H1N1A2}{A}{2}{Te unum in substantia}
\psalmus{18}{}
\gscore{H1N1A3}{A}{3}{Te semper idem esse}
\psalmus{23}{}
\versiculus{Benedicámus Patrem et Fílium cum Sancto Spíritu.}{Laudémus et superexaltémus eum in sǽcula.}
\gscore{H1N1R1}{R}{1}{Vidi Dominum sedentem}
\gscore{H1N1R2}{R}{2}{Benedictus Dominus Deus Israel}
\gscore{H1N1R3}{R}{3}{Benedicat nos Deus}
\nocturn{2}
\gscore{H1N2A1}{A}{4}{Te invocamus}
\psalmus{46}{}
\gscore{H1N2A2}{A}{5}{Spes nostra}
\psalmus{47}{}
\gscore{H1N2A3}{A}{6}{Libera nos}
\psalmus{71}{}
\versiculus{Benedíctus es, Dómine, in firmaménto cœli.}{Et laudábilis et gloriósus in sǽcula.}
\gscore{H1N2R1}{R}{4}{Quis Deus magnus}
\gscore{H1N2R2}{R}{5}{Tibi laus tibi gloria}
\gscore{H1N2R3}{R}{6}{Magnus Dominus}
\nocturn{3}
\gscore{H1N3A1}{A}{7}{Caritas Pater est}
\psalmus{95}{}
\gscore{H1N3A2}{A}{8}{Verax est Pater}
\psalmus{96}{}
\gscore{H1N3A3}{A}{9}{Pater et Filius et Spiritus Sanctus}
\psalmus{97}{}
\versiculus{Verbo Dómini cœli firmáti sunt.}{Et Spíritu oris ejus omnis virtus eórum.}
\gscore{H1N3R1}{R}{7}{Benedicamus Patrem et Filium}
\respref{8}{E2N3R2}{}
\tedeumrubric

\feast{H1F2}{Feria II}
	{Proprium de Tempore}{Hebdomada I post Pentecosten}{3}{}
	{Feria}{IV. classis}{}
	{}
	{}
\rubric{Omnia dicuntur ut in Ordinario et Psalterio.

Hac nocte ponuntur libri Regum, die quibus legitur usque ad Sabbatum ante Dominicam \Rnum{1} Augusti inclusive : si quid vero de his libris supersit, adveniente dicta Dominica, omittitur.

Responsoria hujus Feriæ, si hac nocte dici non potuerint, ponuntur cum suis Lectionibus, quando hæ resumendæ sunt juxta Rubricas : dummodo tamen non fiat Officium de Octava Corporis Christi, quia tunc ponuntur in prima die post Octavam, in qua Lectiones de Scriptura occurenti legi contingat, omissis aliis Responsoriis propriis secus recitandis.}

\rubric{Tria Responsoria ut in \Rnum{1} Nocturno Dominicæ \Rnum{4} post Pentecosten, pag.\pageref{M-H1F2R1}.}

\feast{H1F3}{Feria III}
	{Proprium de Tempore}{Hebdomada I post Pentecosten}{3}{}
	{Feria}{IV. classis}{}
	{}
	{}
\rubric{Tria Responsoria ut in \Rnum{1} Nocturno Dominicæ \Rnum{4} post Pentecosten, pag.\pageref{M-H1F3R1}.}

\feast{H1F4}{Feria IV}
	{Proprium de Tempore}{Hebdomada I post Pentecosten}{3}{}
	{Feria}{IV. classis}{}
	{}
	{}
\respref{1}{H1F4R1}{}
\gscore{H1F4R2}{R}{2}{Exaudisti Domine}
\gscore{H1F4R3}{R}{3}{Audi Domine hymnum}

\feast{H1F5}{In Festo Sanctissimi Corporis Christi}
	{Proprium de Tempore}{In Festo Sanctissimi Corporis Christi}{2}{Feria V post Octavam Pentecosten}
	{Duplex I. classis}{I. classis}{Jesu Christi, Domini nostri!Corpus}
	{Infra Octavam (et in Dominica infra Octavam) et in die Octava omnia dicuntur ut in festo, exceptis Lectionibus, quæ pro singulis diebus assignantur propriæ; et non dicitur \rnum{9} Lectio alicujus Festi commemorati.}
	{}
\gscore{H1F5I}{I}{}{Christum regem adoremus}
\gscore{H1F5I2}{I}{}{Christum regem adoremus (in feriis)}
\gscore{H1F5H}{H}{}{Sacris solemniis}
\nocturn{1}
\gscore{H1F5N1A1}{A}{1}{Fructum salutiferum}
\psalmus{1}{}
\gscore{H1F5N1A2}{A}{2}{A fructu frumenti}
\psalmus{4}{}
\gscore{H1F5N1A3}{A}{3}{Communione calicis}
\psalmus{15}{}
\versiculus{Panem de cœli dedit eis, allelúja.}{Panem Angelórum manducávit homo, allelúja.}
\gscore{H1F5N1R1}{R}{1}{Immolabit hoedum}
\gscore{H1F5N1R2}{R}{2}{Comedetis carnes}
\gscore{H1F5N1R3}{R}{3}{Respexit Elias}
\nocturn{2}
\gscore{H1F5N2A1}{A}{4}{Memor sit}
\psalmus{19}{}
\gscore{H1F5N2A2}{A}{5}{Paratur nobis mensa}
\psalmus{22}{}
\gscore{H1F5N2A3}{A}{6}{In voce exsultationis}
\psalmus{41}{}
\versiculus{Cibávit illos ex ádipe fruménti, allelúja.}{Et de petra, melle saturávit eos, allelúja.}
\gscore{H1F5N2R1}{R}{4}{Coenantibus illis}
\gscore{H1F5N2R2}{R}{5}{Accepit Jesus}
\gscore{H1F5N2R3}{R}{6}{Ego sum panis vitae}
\nocturn{3}
\gscore{H1F5N3A1}{A}{7}{Introibo ad altare}
\psalmus{42}{}
\gscore{H1F5N3A2}{A}{8}{Cibavit nos Dominus}
\psalmus{80}{}
\gscore{H1F5N3A3}{A}{9}{Ex altari tuo}
\psalmus{83}{}
\versiculus{Edúcas panem de terra, allelúja.}{Et vinum lætíficet cor hóminis, allelúja.}
\gscore{H1F5N3R1}{R}{7}{Qui manducat}
\gscore{H1F5N3R2}{R}{8}{Misit me vivens Pater}
\tedeumrubric

\feast{H1F6}{Feria VI}
	{Proprium de Tempore}{Hebdomada I post Pentecosten}{3}{}
	{(Omittitur)}{IV. classis}{}
	{}
	{}

\feast{H1F7}{Sabbato}
	{Proprium de Tempore}{Hebdomada I post Pentecosten}{3}{}
	{(Omittitur)}{IV. classis}{}
	{}
	{}

\feast{H2F1}{Dominica II post Pentecosten}
	{Proprium de Tempore}{Hebdomada II post Pentecosten}{2}{}
	{(Omittitur)}{II. classis}{}
	{}
	{}

\feast{H2F6}{In Festo Sacratissimi Cordis Jesu}
	{Proprium de Tempore}{In Festo Sacratissimi Cordis Jesu}{2}{Feria VI post Octavam Ss. Corporis Christi}
	{Duplex I. classis}{I. classis}{Jesu Christi, Domini nostri!Cor}
	{Infra Octavam (et in Dominica infra Octavam) et in die Octava omnia dicuntur ut in festo, exceptis Lectionibus, quæ pro singulis diebus assignantur propriæ; et non dicitur \rnum{9} Lectio alicujus Festi commemorati.}
	{}
\gscore{H2F6I}{I}{}{Cor Jesu amore}
\gscore{H2F6I2}{I}{}{Cor Jesu amore (in feriis)}
\gscore{H2F6H}{H}{}{Auctor beate saeculi}
\nocturn{1}
\gscore{H2F6N1A1}{A}{1}{Cogitationes}
\psalmus{32}{}
\gscore{H2F6N1A2}{A}{2}{Apud te est fons vitae}
\psalmus{35}{}
\gscore{H2F6N1A3}{A}{3}{Homo pacis meae}
\psalmus{40}{}
\versiculus{Tóllite iugum meum super vos et díscite a me.}{Quia mitis sum et húmilis Corde.}
\gscore{H2F6N1R1}{R}{1}{Feriam eis}
\gscore{H2F6N1R2}{R}{2}{Si inimicus}
\gscore{H2F6N1R3}{R}{3}{Cum essemus}
\nocturn{2}
\gscore{H2F6N2A1}{A}{4}{Rex omnis terrae}
\psalmus{46}{}
\gscore{H2F6N2A2}{A}{5}{Dum anxiaretur cor meum}
\psalmus{60}{}
\gscore{H2F6N2A3}{A}{6}{Secundum multitudinem}
\psalmus{93}{}
\versiculus{Ego dixi, Dómine, miserére mei.}{Sana ánimam meam quia peccávi tibi.}
\gscore{H2F6N2R1}{R}{4}{Prope est Dominus}
\gscore{H2F6N2R2}{R}{5}{Confiteor tibi}
\gscore{H2F6N2R3}{R}{6}{Omnes Gentes}
\nocturn{3}
\gscore{H2F6N3A1}{A}{7}{Qui diligitis Dominum confitemini}
\psalmus{96}{}
\gscore{H2F6N3A2}{A}{8}{Viderunt omnes}
\psalmus{97}{}
\gscore{H2F6N3A3}{A}{9}{Psallam tibi in nationibus}
\psalmus{107}{}
\versiculus{Memóriam fecit mirabílium suórum miserátor Dóminus.}{Escam dedit timéntibus se.}
\gscore{H2F6N3R1}{R}{7}{Ego si exaltatus fuero}
\gscore{H2F6N3R2}{R}{8}{Simus ergo imitatores Dei}
\tedeumrubric

\feast{H3F7}{Sabbato post Octavam Ss. Cordis Jesu}
	{Proprium de Tempore}{Hebdomada III post Pentecosten}{3}{}
	{Feria}{IV. classis}{}
	{}
	{}
\rubric{Omnia ut in Feria \Rnum{4}. post Octavam Pentecosten, pag.\ \pageref{M-H1F4R1}.}

\feast{H4F1}{Dominica IV post Pentecosten}
	{Proprium de Tempore}{Post Pentecosten usque ad mensem Julii}{2}{}
	{Semiduplex}{II. classis}{}
	{}
	{}
\rubric{Invitatorium \normaltext{Dóminum qui fecit} et Hymnus \normaltext{Nocte surgéntes}, ut in Psalterio, pag.\pageref{M-F1} ; quæ dicuntur in omnibus Dominicis usque ad diem 27 Septembris inclusive occurentibus.}
\nocturn{1}
\gscore{H1F2R1}{R}{1}{Praeparate corda vestra}
\gscore{H1F2R2}{R}{2}{Deus omnium exauditor est}
\gscore{H1F2R3}{R}{3}{Dominus qui eripuit me}
\nocturn{2}
\gscore{H1F3R1}{R}{4}{Percussit Saul mille }
\gscore{H1F3R2}{R}{5}{Montes Gelboe}
\gscore{H1F3R3}{R}{6}{Ego te tuli}
\nocturn{3}
\gscore{H1F4R1}{R}{7}{Peccavi super numerum}
\respref{8}{E2N3R2}{}
\tedeumrubric

\feast{H4F2}{Feria II}
	{Proprium de Tempore}{Post Pentecosten usque ad mensem Julii}{3}{}
	{Feria}{IV. classis}{}
	{}
	{}
\gscore{H4F2R1}{R}{1}{Recordare Domine testamenti}
\respref{2}{H1F4R2}{}
\respref{3}{H1F4R3}{}

\feast{H4F3}{Feria III}{Proprium de Tempore}
	{Post Pentecosten usque ad mensem Julii}{3}{}
	{Feria}{IV. classis}{}
	{}
	{}
\gscore{H4F3R1}{R}{1}{Domine si conversus}
\gscore{H4F3R2}{R}{2}{Factum est dum tolleret}
\respref{3}{H1F3R3}{}

\feast{H4F4}{Feria IV}
	{Proprium de Tempore}{Post Pentecosten usque ad mensem Julii}{3}{}
	{Feria}{IV. classis}{}
	{}
	{}
\respref{1}{H1F4R1}{}
\respref{2}{H1F4R2}{}
\respref{3}{H1F4R3}{}

\feast{H4F5}{Feria V}
	{Proprium de Tempore}{Post Pentecosten usque ad mensem Julii}{3}{}
	{Feria}{IV. classis}{}
	{}
	{}
\rubric{Tria Responsoria ut in \Rnum{1} Nocturno Dominicæ \Rnum{4} post Pentecosten, pag.\pageref{M-H1F2R1}.}

\feast{H4F6}{Feria VI}
	{Proprium de Tempore}{Post Pentecosten usque ad mensem Julii}{3}{}
	{Feria}{IV. classis}{}
	{}
	{}
\rubric{Tria Responsoria ut in \Rnum{2} Nocturno Dominicæ \Rnum{4} post Pentecosten, pag.\pageref{M-H1F3R1}.}

\feast{H4F7}{Sabbato}
	{Proprium de Tempore}{Post Pentecosten usque ad mensem Julii}{3}{}
	{Feria}{IV. classis}{}
	{}
	{}
\respref{1}{H1F4R1}{}
\respref{2}{H1F4R2}{}
\respref{3}{H1F4R3}{}

\end{document}