% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[nocturnale-romanum.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-nr21_psalterium_hebdomada}}
\fi

\begin{document}
\feast{PSAL}{Psalterium per Hebdomadam}{Psalterium}{Psalterium}{1}{}{}{}{}{}{}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Psalterium per Hebdomadam}

\feast{F1}{Dominica}{Psalterium}{Dominica}{2}{}{}{}{}{}{}
\rubric{In Dominicis post Epiphaniam, et Dominicis mensis Octobris et Novembris.}
\gscore{F1Iw}{I}{}{Adoremus Dominum}
\rubric{In Dominicis Septuagesimæ, Sexagesimæ et Quinquagesimæ.}
\gscore{7GF1I}{I}{}{Praeoccupemus faciem}
\rubric{In primo autem Psalmi versu omittitur: \normaltext{præoccupémus fáciem ejus in confessióne, et in psalmis jubilémus ei;} et repetitur 
a Choro Invitatorium.  In omnibus vero Dominicis superius indicatis, cantatur.}
\gscore{F1Hw}{H}{}{Primo die quo Trinitas}
\rubric{In Dominicis post Pentecosten usque ad Dominicis Septembris inclusive.}
\gscore{F1Is}{I}{}{Dominum qui fecit nos}
\gscore{F1Hs}{H}{}{Nocte surgentes}

\nocturn{1}
\gscore{A1F1N1A1}{A}{1}{Veniet ecce}
\gscore{F1N1A1}{A}{1}{Beatus vir... meditatur.}
\rubric{Et non repetitur in Psalmo Verba Antiphonæ usque ad Signum\/ {\upshape \dag\ } aut\/ {\upshape \ddag}, quod semper fit quando Antiphona incipit a primis Psalmi vel cantici verbis. Et Psalmus vel Canticum tunc incipitur ab eo verbo, ante quod vel inchoata vel integra desinit Antiphona; si tamen eadem sint verba, et continuetur Antiphona cum Psalmo vel Cantico, neque addatur in fine ipsius Antiphonæ\/ \normaltext{Allelúja} aut verba alia, que adjunguntur.}
\psalmus{1}{}
\rubric{Hic versus \emph{Glória Patri} semper dicitur in fine omnium Psalmorum et Canticorum, nisi aliter notetur.}
\gscore{A1F1N1A2}{A}{2}{Confortate manus}
\gscore{F1N1A2}{A}{2}{Servite Domino}
\gscore{A1F1N1A3}{A}{3}{Gaudete omnes}
\gscore{F1N1A3}{A}{3}{Exsurge Domine salvum}
\gscore{P1F1N1A}{A}{1}{Alleluia lapis revolutus est}

\rubric{In Adventu.}
\versiculus{Ex Sion spécies decóris ejus.}{Deus noster maniféste véniet.}

\rubric{Per Annum.}
\versiculus{Memor fui nocte nóminis tui, Dómine.}{Et custodívi legem tuam.}

\rubric{In Quadragesima.}
\versiculus{Ipse liberávit me de láqueo venántium.}{Et a verbo áspero.}

\rubric{Tempore Passionis.}
\versiculus{Erue a frámea, Deus, ánimam meam.}{Et de manu canis únicam meam.}

\rubric{Tempore Paschali.}
\versiculus{Surréxit Döminus de sepúlcro, allelúja.}{Qui pro nobis pepéndit in ligno, allelúja.}

\rubric{Reliqua ut in Ordinario, pag.\ \pageref{M-PostHymn}.}

\nocturn{2}
\gscore{A1F1N2A1}{A}{4}{Gaude et laetare}
\gscore{F1N2A1}{A}{4}{Quam admirabile}
\gscore{A1F1N2A2}{A}{5}{Rex noster adveniet}
\gscore{F1N2A2}{A}{5}{Sedisti super thronum}
\gscore{A1F1N2A3}{A}{6}{Ecce venio cito}
\gscore{F1N2A3}{A}{6}{Exsurge Domine non praevaleat}
\gscore{P1F1N2A}{A}{2}{Alleluia quem quaeris mulier}

\rubric{In Adventu.}
\versiculus{Emítte Agnum, Dómine, Dominatórem terræ.}{De Petra desérti ad montem fíliæ Sion.}

\rubric{Per Annum.}
\versiculus{Média nocte surgébam ad confiténdum tibi.}{Super judícia justificatiónis tuæ.}

\rubric{In Quadragesima.}
\versiculus{Scápulis suis obumbrábit tibi.}{Et sub pennis ejus sperábis.}

\rubric{Tempore Passionis.}
\versiculus{De ore leónis líbera me, Dómine.}{Et a cónibus unicónium humilitátem meam.}

\rubric{Tempore Paschali.}
\versiculus{Surréxit Dóminus vere, allelúja.}{Et appáruit Simóni, allelúja.}

\rubric{Reliqua ut in Ordinario, pag.\ \pageref{M-PostHymn}.}

\nocturn{3}
\gscore{A1F1N3A1}{A}{7}{Gabriel Angelus locutus est}
\gscore{F1N3A1}{A}{7}{Ut quid Domine}
\gscore{A1F1N3A2}{A}{8}{Maria dixit}
\gscore{F1N3A2}{A}{8}{Exsurge Domine Deus exaltetur}
\gscore{A1F1N3A3}{A}{9}{In adventu summi Regis}
\gscore{F1N3A3}{A}{9}{Justus Dominus... dilexit}
\gscore{P1F1N3A}{A}{3}{Alleluia noli flere Maria}

\rubric{In Adventu.}
\versiculus{Egrediétur Dóminus de locl sancto ejus.}{Véniet, ut salvet pópulum suum.}

\rubric{Per Annum.}
\versiculus{Prævenérunt óculi mei ad te dilúculo.}{Ut meditárer elóquia tua, Dómine.}

\rubric{In Quadragesima.}
\versiculus{Scuto circúmdabit te véritas ejus.}{Non timébis a timóre noctúrno.}

\rubric{Tempore Passionis.}
\versiculus{Ne perdas cum impiis, Deus, ánimam meam.}{Et cum viris sánguinum vitam meam.}

\rubric{Tempore Paschali.}
\versiculus{Gavísi sunt discípuli, allelúja.}{Viso Dómino, allelúja.}

\rubric{Reliqua ut in Ordinario, pag.\ \pageref{M-PostHymn}.}

\feast{F2}{Feria II}{Psalterium}{Feria II}{2}{}{}{}{}{}{}
\gscore{F2I}{I}{}{Venite exsultemus}
\gscore{F2H}{H}{}{Somno refectis artubus}
\gscore{F2N1A1}{A}{}{Dominus de coelo}
\gscore{P1F2N1A}{A}{}{Alleluia (Feria 2 in I Nocturno)}
\gscore{F2N1A2}{A}{}{Qui operatur justitiam}
\gscore{F2N1A3}{A}{}{Inclina Domine}
\gscore{F2N2A1}{A}{}{Diligam te Domine}
\gscore{P1F2N2A}{A}{}{Alleluia (Feria 2 in II Nocturno)}
\gscore{F2N2A2}{A}{}{Retribuet mihi Dominus}
\gscore{F2N2A3}{A}{}{Vivit Dominus}
\gscore{F2N3A1}{A}{}{Exaudiat te Dominus}
\gscore{P1F2N3A}{A}{}{Alleluia (Feria 2 in III Nocturno)}
\gscore{F2N3A2}{A}{}{Domine in virtute}
\gscore{F2N3A3}{A}{}{Exaltabo te Domine}
\feast{F3}{Feria III}{Psalterium}{Feria III}{2}{}{}{}{}{}{}
\gscore{F3I}{I}{}{Jubilemus Deo}
\gscore{F3H}{H}{}{Consors paterni luminis}
\gscore{F3N1A1}{A}{}{Expugna Domine}
\gscore{P1F3N1A}{A}{}{Alleluia (Feria 3 in I Nocturno)}
\gscore{F3N1A2}{A}{}{Restitue animam meam}
\gscore{F3N1A3}{A}{}{Exsurge Domine et intende}
\gscore{F3N2A1}{A}{}{Noli aemulari}
\gscore{P1F3N2A}{A}{}{Alleluia (Feria 3 in II Nocturno)}
\gscore{F3N2A2}{A}{}{Brachia peccatorum}
\gscore{F3N2A3}{A}{}{Custodi innocentiam}
\gscore{F3N3A1}{A}{}{Ne in ira tua}
\gscore{P1F3N3A}{A}{}{Alleluia (Feria 3 in III Nocturno)}
\gscore{F3N3A2}{A}{}{Intende in adjutorium}
\gscore{F3N3A3}{A}{}{Amove Domine}
\feast{F4}{Feria IV}{Psalterium}{Feria IV}{2}{}{}{}{}{}{}
\gscore{F4I}{I}{}{Deum magnum Dominum}
\gscore{F4H}{H}{}{Rerum Creator optime}
\gscore{F4N1A1}{A}{}{Speciosus forma}
\gscore{P1F4N1A}{A}{}{Alleluia (Feria 4 in I Nocturno)}
\gscore{F4N1A2}{A}{}{Confitebuntur tibi}
\gscore{F4N1A3}{A}{}{Adiutor in tribulationibus}
\gscore{F4N2A1}{A}{}{Magnus Dominus}
\gscore{P1F4N2A}{A}{}{Alleluia (Feria 4 in II Nocturno)}
\gscore{F4N2A2}{A}{}{Os meum loquetur}
\gscore{F4N2A3}{A}{}{Ne timueris}
\gscore{F4N3A1}{A}{}{Deus deorum}
\gscore{P1F4N3A}{A}{}{Alleluia (Feria 4 in III Nocturno)}
\gscore{F4N3A2}{A}{}{Intellegite}
\gscore{F4N3A3}{A}{}{Acceptabis}
\gscore{F4N4A1}{A}{}{Deus deorum}
\gscore{F4N4A2}{A}{}{Immola Deo}
\gscore{F4N4A3}{A}{}{Intellegite}
\feast{F5}{Feria V}{Psalterium}{Feria V}{2}{}{}{}{}{}{}
\gscore{F5I}{I}{}{Regem magnum Dominum}
\gscore{F5H}{H}{}{Nox atra rerum contegit}
\gscore{F5N1A1}{A}{}{In Deo salutare meum}
\gscore{P1F5N1A}{A}{}{Alleluia (Feria 5 in I Nocturno)}
\gscore{F5N1A2}{A}{}{Videte opera Domini}
\gscore{F5N1A3}{A}{}{Audite omnes}
\gscore{F5N2A1}{A}{}{Exsurgat Deus}
\gscore{P1F5N2A}{A}{}{Alleluia (Feria 5 in II Nocturno)}
\gscore{F5N2A2}{A}{}{Deus noster ... salvos}
\gscore{F5N2A3}{A}{}{In ecclesiis}
\gscore{F5N3A1}{A}{}{Salvum me fac Deus}
\gscore{P1F5N3A}{A}{}{Alleluia (Feria 5 in III Nocturno)}
\gscore{F5N3A2}{A}{}{Propter inimicos meos}
\gscore{F5N3A3}{A}{}{Quaerite Dominum ... et vivet}
\feast{F6}{Feria VI}{Psalterium}{Feria VI}{2}{}{}{}{}{}{}
\gscore{F6I}{I}{}{Dominum Deum nostrum}
\gscore{F6H}{H}{}{Tu Trinitatis unitas}
\gscore{F6N1A1}{A}{}{Suscitavit Dominus}
\gscore{P1F6N1A}{A}{}{Alleluia (Feria 6 in I Nocturno)}
\gscore{F6N1A2}{A}{}{Coram patribus}
\gscore{F6N1A3}{A}{}{Ianuas caeli aperuit}
\gscore{F6N2A1}{A}{}{Deus adjutor est eorum}
\gscore{P1F6N2A}{A}{}{Alleluia (Feria 6 in II Nocturno)}
\gscore{F6N2A2}{A}{}{Redemit ... eos}
\gscore{F6N2A3}{A}{}{Aedificavit Deus}
\gscore{F6N3A1}{A}{}{Adjuva nos Deus}
\gscore{P1F6N3A}{A}{}{Alleluia (Feria 6 in III Nocturno)}
\gscore{F6N3A2}{A}{}{Ego sum Dominus}
\gscore{F6N3A3}{A}{}{Ne taceas Deus}
\feast{F7}{Sabbato}{Psalterium}{Sabbato}{2}{}{}{}{}{}{}
\gscore{F7I}{I}{}{Populus Domini}
\gscore{F7H}{H}{}{Summae Parens clementiae}
\gscore{F7N1A1}{A}{}{Memor fuit in saeculum}
\gscore{P1F7N1A}{A}{}{Alleluia (Sabbato in I Nocturno)}
\gscore{F7N1A2}{A}{}{Auxit Dominus}
\gscore{F7N1A3}{A}{}{Eduxit Deus}
\gscore{F7N2A1}{A}{}{Salvavit eos Dominus}
\gscore{P1F7N2A}{A}{}{Alleluia (Sabbato in II Nocturno)}
\gscore{F7N2A2}{A}{}{Obliti sunt Deum}
\gscore{F7N2A3}{A}{}{Cum tribularentur}
\gscore{F7N3A1}{A}{}{Clamaverunt ad Dominum}
\gscore{P1F7N3A}{A}{}{Alleluia (Sabbato in III Nocturno)}
\gscore{F7N3A2}{A}{}{Ipsi viderunt}
\gscore{F7N3A3}{A}{}{Videbunt recti}
\end{document}