% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[nocturnale-romanum.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-nr32_commune_confessoris}}
\fi

\begin{document}

\feast{COPO}{Commune Confessoris Pontificis}
	{Commune Sanctorum}{Commune Confessoris Pontificis}{2}{}{}{}{}{}{}
\addcontentsline{toc}{section}{Commune Confessoris}
\gscore{COPOIa}{I}{}{Regem Confessorum (simplex)}
\gscore{COPOIb}{I}{}{Regem Confessorum (duplex)}
\gscore{COPOIc}{I}{}{Regem Confessorum (1.2.classis)}
\gscore{COPOId}{I}{}{Regem Confessorum (TP)}
\gscore{COPOF1H}{H}{}{Iste Confessor (Dominica et 1.2.classis)}
\gscore{COPOF2H}{H}{}{Iste Confessor (F2)}
\gscore{COPOF3H}{H}{}{Iste Confessor (F3)}
\gscore{COPOF4H}{H}{}{Iste Confessor (F4)}
\gscore{COPOF5H}{H}{}{Iste Confessor (F5)}
\gscore{COPOF6H}{H}{}{Iste Confessor (F6)}
\gscore{COPOF7H}{H}{}{Iste Confessor (Sabb)}
\nocturn{1}
\gscore{COPON1A1}{A}{1}{Beatus vir... prosperabuntur}
\psalmus{1}{}
\gscore{COPON1A2}{A}{2}{Beatus iste Sanctus qui confisus}
\psalmus{2}{}
\gscore{COPON1A3}{A}{3}{Tu es gloria mea tu es Susceptor}
\psalmus{3}{}
\versiculustpall{Amávit eum Dóminus, et ornávit eum.}{Stolam glóriæ índuit eum.}
\gscore{COPON1R1}{R}{1}{Euge serve bone}
\gscore{COPON1R2}{R}{2}{Ecce sacerdos magnus}
\gscore{COPON1R3}{R}{3}{Juravit Dominus}
\nocturn{2}
\gscore{COPON2A1}{A}{4}{Invocantem exaudivit}
\psalmus{4}{}
\gscore{COPON2A2}{A}{5}{Laetentur omnes qui sperant}
\psalmus{5}{}
\gscore{COPON2A3}{A}{6}{Domine Dominus... qui gloria}
\psalmus{8}{}
\versiculustpall{Elégit eum Dóminus sacerdótem sibi.}{Ad sacrificándum ei hóstiam laudis.}
\gscore{COPON2R1}{R}{4}{Inveni David}
\gscore{COPON2R2}{R}{5}{Posui adjutorium super potentem}
\gscore{COPON2R3}{R}{6}{Iste est qui ante Deum}
\nocturn{3}
\gscore{COPON3A1}{A}{7}{Domine iste Sanctus habitabit}
\psalmus{14}{}
\gscore{COPON3A2}{A}{8}{Vitam petiit a te}
\psalmus{20}{}
\gscore{COPON3A3}{A}{9}{Hic accipiet benedictionem}
\psalmus{23}{}
\versiculustpall{Tu es sacérdos in ætérnum.}{Secúndum órdinem Melchísedech.}
\gscore{COPON3R1}{R}{7}{Amavit eum Dominus}
\gscore{COPON3R2}{R}{8}{Sint lumbi vestri}
\tedeumrubric

\feast{CODO}{Commune Doctorum Ecclesiæ}
	{Commune Sanctorum}{Commune Doctorum Ecclesiæ}{2}{}{}{}{}{}{}
\rubric{Omnia de Communi Confessoris aut Pontificis aut non Pontificis \pageref{M-COPO} vel \pageref{M-CONP}, juxta qualitatem Festi. Sed \rrrub 8 \scorename{1227N2R3} ut in Festo S.\ Joannis Apostoli et Evangelistæ, pag.\ \pageref{M-1227N2R3}.}

\feast{CONP}{Commune Confessoris non Pontificis}
	{Commune Sanctorum}{Commune Confessoris non Pontificis}{2}{}{}{}{}{}{}
\rubric{Omnia de Communi Confessoris Pontificus \pageref{M-COPO}, præter sequentia.}
\nocturn{1}
\versiculustpall{Amávit eum Dóminus, et ornávit eum.}{Stolam glóriæ índuit eum.}
\gscore{COPON1R1}{R}{1}{Euge serve bone}
\gscore{CONPN1R2}{R}{2}{Justus germinabit sicut lilium}
\gscore{CONPN1R3}{R}{3}{Iste cognovit justitiam}
\nocturn{2}
\versiculustpall{Os justi meditábitur sapiéntiam.}{Et lingua ejus loquétur justítiam.}
\gscore{CONPN2R1}{R}{4}{Honestum fecit illum}
\gscore{COPON3R1}{R}{5}{Amavit eum Dominus}
\gscore{CONPN2R3}{R}{6}{Iste homo perfecit omnia}
\nocturn{3}
\versiculustpall{Lex Dei ejus in corde ipsíus.}{Et non supplantabúntur gressus ejus.}
\gscore{CONPN3R1}{R}{7}{Iste est qui ante Deum}
\gscore{COPON3R2}{R}{8}{Sint lumbi vestri}
\tedeumrubric

\feast{COAB}{Commune Abbatum}
	{Commune Sanctorum}{Commune Abbatum}{2}{}{}{}{}{}{}
\rubric{Omnia de Communi Confessoris non Pontificis \pageref{M-CONP}.}
\end{document}