% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[nocturnale-romanum.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-nr40_sanctorale_januarii}}
\fi

\begin{document}
\feast{PRSA}{Proprium Sanctorum}{Proprium Sanctorum}{Proprium Sanctorum}{1}{}{}{}{}{}{}

\rubric{In omnibus Festis novem Lectionum Domini, beatæ Mariæ Virginis, Angelorum, sancti Joannis Baptistæ, sancti Joseph, Apostolorum, Evangelistarum, necnon in omnibus Duplicibus \Rnum{1} et \Rnum{2} classis, integrum Officium dicitur propriæ vel specialiter assignatæ habeantur, summuntur de Communi 1 loco.

In reliquis vero Festis novem Lectionum, nisi propria suis locis assignentur, Antiphonæ et Psalmi ad omnes Horas, et ad Matutinum Versus Nocturnorum, dicuntur de occurente hebdomadæ die, ad Laudes quidem Feria \Rnum{4} etiam in \Rnum{3} Nocturno, 1 loco; Lectiones \Rnum{1} Nocturni de Scriptura occurenti, vel resumendæ aut aunticipatæ juxta Rubricas, cum suis Responsoriis de Tempore; quæ si omnio desint, LEctiones et Responsoria de Communi 1 loco, nisi aliter propriis notetur; reliqua omnia item de Communi, nempe præter Orationem:

Ad Matutinum Invitatorium, Hymnus, Lectiones \Rnum{2} et \Rnum{3} Nocturni cum suis Responsoriis.

Per Octavas autem communes, similiter Antiphonæ et Psalmi dicuntur de occurenti hebdomadæ die, reliqua, nisi aliter notetur, ut in Festo: sed Lectiones et Responsoria \Rnum{1} Nocturni, nisi propria habeantur, sumuntur de Scriptura occurenti, ut supra, e iis deficientibus, letiones in diebus infra Octavam dicuntur de Communi, in die Octava, et pro Festis Domini Commune non habentibus etiam infra Octavam quam in die Octava, et pro Festis Domini ut supra, ut in Festo.  Et de Festo etiam infra Octavam sumuntur Lectiones \Rnum{3} Nocturni, si alia non habeatur Homilia in Evangelium Festi.

In Festis autem et diebus Octavis simplicibus omnia pariter dicuntur de occurenti hebdomadæ die, et de Festo vel de Communi, ut supra; sed ad Matutinum omissis Versibus \rnum{1} et \rnum{2}, novem Psalmi sub suis Antiphonis, vel Tempore Paschali sub unica Antiphona, dicuntur continuatim in unico Nocturno, et in eo sumuntur \rnum{1} et \rnum{2} Lection de Scriptura occurenti cum suis Responsoriis de Tempore, additio \rnum{2} Responsorio \normaltext{Glória Patri}, ut notatur; Lection vero \rnum{3} de Festo, ut in Proprio vel Communi.}

\feast{0100}{Festa Januarii}{Proprium Sanctorum}{Festa Januarii}{1}{}{}{}{}{}{}

\feast{0114}{S. Hilarii Episcopi et Ecclesiæ Doctoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Januarii}{2}{14 Januarii}
	{Duplex m.t.v.}{III. classis}{Hilarii}
	{Commune Doctorum Ecclesiæ, \pageref{M-CODO}.}
	{}
	
\feast{0115}{S. Pauli Primi Eremitæ et Confessoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Januarii}{2}{15 Januarii}
	{Duplex m.t.v.}{III. classis}{Pauli Primi}
	{Commune Confessoris non Pontificis, \pageref{M-CONP}.}
	{}
	
\feast{0116}{S. Marcelli Papæ et Confessoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Januarii}{2}{16 Januarii}
	{Semiduplex}{III. classis}{Marcelli}
	{Commune Confessoris Pontificis, \pageref{M-COPO}.}
	{}
	
\feast{0117}{S. Antonii Abbatis}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Januarii}{2}{17 Januarii}
	{Duplex}{III. classis}{Antonii}
	{Commune Abbatum, \pageref{M-COAB}.}
	{}

\feast{0118}{In Cathedra Sancti Petri Apostoli Romæ}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Januarii}{2}{18 Januarii}
	{Duplex majus}{(Omittitur)}{Petri Apostoli!Cathedra Romæ}
	{Omnia ut in Communi Confessoris Pontificis, \pageref{M-COPO}, præter ea quæ hic habentur propria.}
	{}
\gscore{0118I}{I}{}{Tu es pastor ovium}
\gscore{0118H}{H}{}{Quodcumque in orbe}
\nocturn{1}
\gscore{0118N1R1}{R}{1}{Simon Petre antequam}
\gscore{0118N1R2}{R}{2}{Si diligis me Simon}
\gscore{0118N1R3}{R}{3}{Tu es Petrus}
\nocturn{2}
\gscore{0118N2R1}{R}{4}{Tu es pastor ovium}
\gscore{0118N2R2}{R}{5}{Ego pro te rogavi}
\gscore{0118N2R3}{R}{6}{Petre amas me}
\nocturn{3}
\gscore{0118N3R1}{R}{7}{Quem dicunt homines}
\gscore{0118N3R2}{R}{8}{Elegit te Dominus}
\tedeumrubric

\feast{0119}{Ss. Marii, Marthæ, Audifacis et Abachum Martyrum}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Januarii}{2}{19 Januarii}
	{Simplex}{(Commemoratio tantum)}{Marii, Marthæ, Audifacis et Abachum}
	{Commune plurimorum Martyrum \pageref{M-PMEX}.}
	{}

\feast{0120}{Ss. Fabiani et Sebastiani Martyrum}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Januarii}{2}{20 Januarii}
	{Duplex}{III. classis}{Fabiani et Sebastiani}
	{Commune plurimorum Martyrum \pageref{M-PMEX}.}
	{}

\feast{0121}{S. Agnetis Virginis et Martyris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Januarii}{2}{21 Januarii}
	{Duplex}{III. classis}{Agnetis}
	{Invitatorium, et Hymnus pro Martyre, de Communi Virginum aut non Virginum \pageref{M-MU}, Psalmi ut in Com.\ unius Mart.}
	{}
\nocturn{1}
\gscore{0121N1A1}{A}{1}{Discede a me pabulum}
\gscore{0121N1A2}{A}{2}{Dexteram meam et collum}
\gscore{0121N1A3}{A}{3}{Posuit signum in faciem}
\versiculus{Spécie tua et pulchritúdine tua.}{Inténde, próspere procéde, et regna.} 
\gscore{0121N1R1}{R}{1}{Diem festum... Agnes}
\gscore{0121N1R2}{R}{2}{Dexteram meam et collum}
\gscore{0121N1R3}{R}{3}{Amo Christum}
\nocturn{2}
\gscore{0121N2A1}{A}{4}{Induit me Dominus}
\gscore{0121N2A2}{A}{5}{Mel et lac ex ejus}
\gscore{0121N2A3}{A}{6}{Ipsi soli servo fidem}
\versiculus{Adjuvábit eam Deus vultu suo.}{Deus in médio ejus, non commovébitur.}
\gscore{0121N2R1}{R}{4}{Induit me Dominus}
\gscore{0121N2R2}{R}{5}{Mel et lac ex ejus}
\gscore{0121N2R3}{R}{6}{Jam corpus ejus corpori}
\nocturn{3}
\gscore{0121N3A1}{A}{7}{Cujus pulchritudinem}
\gscore{0121N3A2}{A}{8}{Christus circumdederit me vernantibus}
\gscore{0121N3A3}{A}{9}{Ipsi sum desponsata}
\versiculus{Elégit eam Deus, et prælégit eam.}{In tabernáculo suo habitáre facit eam.}
\gscore{0121N3R1}{R}{7}{Ipsi sum desponsata}
\gscore{0121N3R2}{R}{8}{Omnipotens adorande}

\feast{0122}{Ss. Vincentii et Anastasii Martyrum}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Januarii}{2}{22 Januarii}
	{Semiduplex}{III. classis}{Vincentii et Anastasii}
	{Commune plurimorum Martyrum \pageref{M-PMEX}.}
	{}

\feast{0123}{S. Raymundi de Peñafort Confessoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Januarii}{2}{23 Januarii}
	{Semiduplex}{III. classis}{Raymundi de Peñafort}
	{Commune Confessoris non Pontificis \pageref{M-CONP}.}
	{}

\feast{0124}{S. Timothei Episcopis et Martyris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Januarii}{2}{24 Januarii}
	{Duplex}{III. classis}{Timothei}
	{Commune unius Martyris \pageref{M-UMEX}.}
	{}

\feast{0125}{In Conversione Sancti Pauli Apostoli}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Januarii}{2}{25 Januarii}
	{Duplex majus}{III. classis}{Pauli Apostoli!Conversio}
	{Omnia de Communi Apostolorum \pageref{M-APEX}, præter ea quæ hic habentur propria.}
	{}
\gscore{0125I}{I}{}{Laudemus Deum nostrum in convesione}
\gscore{0125H}{H}{}{Egregie Doctor Paule}
\nocturn{1}
\gscore{0125N1A1}{A}{1}{Qui operatus est Petro}
\gscore{0125N1A2}{A}{2}{Scio cui credidi}
\gscore{0125N1A3}{A}{3}{Mihi vivere Christus est}
\versiculus{In omnem terram exívit sonus eórum.}{Et in fines orbis terræ verba eórum.}
\gscore{0125N1R1}{R}{1}{Qui operatus est Petro}
\gscore{0125N1R2}{R}{2}{Bonum certamen certavi}
\gscore{0125N1R3}{R}{3}{Reposita est mihi corona}
\nocturn{2}
\gscore{0125N2A1}{A}{4}{Tu es vas electionis}
\gscore{0125N2A2}{A}{5}{Magnus sanctus Paulus}
\gscore{0125N2A3}{A}{6}{Bonum certamen certavi}
\versiculus{Constítues eos príncipes super omnem terram.}{Mémores erunt nóminis tui, Dómine.}
\gscore{0125N2R1}{R}{4}{Tu es vas electionis}
\gscore{0125N2R2}{R}{5}{Gratia Dei sum id quod}
\gscore{0125N2R3}{R}{6}{Saulus qui et Paulus magnus}
\nocturn{3}
\gscore{0125N3A1}{A}{7}{Saulus qui et Paulus magnus}
\gscore{0125N3A2}{A}{8}{Ne magnitudo revelationum}
\gscore{0125N3A3}{A}{9}{Reposita est mihi corona}
\versiculus{Nimis honoráti sunt amíci tui, Deus.}{Nimis confortátus est principátus eórum.}
\gscore{0125N3R1}{R}{7}{Sancte Paule Apostole}
\gscore{0125N3R2}{R}{8}{Damasci praepositus gentis}

\feast{0126}{S. Polycarpi Episcopi et Martyris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Januarii}{2}{26 Januarii}
	{Duplex}{III. classis}{Polycarpi}
	{Commune unius Martyris \pageref{M-UMEX}.}
	{}

\feast{0127}{S. Joannis Chrysostomi\\Episcopi Confessoris et Ecclesiæ Doctoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Januarii}{2}{27 Januarii}
	{Duplex m.t.v.}{III. classis}{Joannis Chrysostomi}
	{Commune Doctorum Ecclesiae \pageref{M-CODO}.}
	{}

\feast{0128}{S. Petri Nolasci Confessoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Januarii}{2}{28 Januarii}
	{Duplex m.t.v.}{III. classis}{Petri Nolasci}
	{Commune Confessoris non Pontificis \pageref{M-CONP}.}
	{}

\feast{0129}{S. Francisci Salesii\\Episcopi Confessoris et Ecclesiæ Doctoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Januarii}{2}{29 Januarii}
	{Duplex}{III. classis}{Francisci Salesii}
	{Commune Doctorum Ecclesiae \pageref{M-CODO}.}
	{}

\feast{0130}{S. Martinæ Virginis et Martyris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Januarii}{2}{30 Januarii}
	{Duplex}{III. classis}{Martinæ}
	{Commune Virginum aut non Virginum, \pageref{M-MU}, excepto Hymno qui proprius est.}
	{}
\gscore{0130H}{H}{}{Martinae celebri plaudite nomini}

\feast{0131}{S. Joannis Bosco Confessoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Januarii}{2}{31 Januarii}
	{Duplex}{III. classis}{Joannis Bosco}
	{Commune Confessoris non Pontificis, \pageref{M-CONP}.}
	{}

\end{document}