% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[nocturnale-romanum.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-nr42_sanctorale_martii}}
\fi

\begin{document}

\feast{0300}{Festa Martii}{Proprium Sanctorum}{Festa Martii}{1}{}{}{}{}{}{}

\feast{0304}{S. Casimiri Confessoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Martii}{2}{4 Martii}
	{Semiduplex}{III. classis}{Casimiri}
	{Commune Confessoris non Pontificis, pag.\ \pageref{M-CONP}.}
	{}

\feast{0306}{Ss. Perpetuæ et Felicitatis Martyrum}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Martii}{2}{6 Martii}
	{Duplex}{III. classis}{Perpetuæ et Felicitatis}
	{Commune Virginum, pag.\ \pageref{M-MU}.}
	{}

\feast{0307}{S.Thomæ de Aquino\\Confessoris et Ecclesiæ Doctoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Martii}{2}{7 Martii}
	{Duplex}{III. classis}{Thomæ de Aquino}
	{Commune Ecclesiæ Doctorum, pag.\ \pageref{M-CODO}.}
	{}

\feast{0308}{S. Joannis de Deo Confessoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Martii}{2}{8 Martii}
	{Duplex}{III. classis}{Joannis de Deo}
	{Commune Confessoris non Pontificis, pag.\ \pageref{M-CONP}.}
	{}

\feast{0309}{S. Franciscæ Romanæ Viduæ}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Martii}{2}{9 Martii}
	{Duplex}{III. classis}{Franciscæ Romanæ}
	{Commune Virginis aut non Virginis, pag.\ \pageref{M-MU}.}
	{}

\feast{0310}{Ss. Quadraginta Martyrum}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Martii}{2}{10 Martii}
	{Semiduplex}{III. classis}{Quadraginta Martyrum}
	{Commune plurimorum Martyrum, pag.\ \pageref{M-PMEX}.}
	{}

\feast{0312}{S. Gregorii Magni Papæ\\Confessoris et Ecclesiæ Doctoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Martii}{2}{12 Martii}
	{Duplex}{III. classis}{Gregorii Magni}
	{Commune Ecclesiæ Doctorum, \pageref{M-CODO}.}
	{}

\feast{0317}{S. Patricii Episcopi et Confessoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Martii}{2}{17 Martii}
	{Duplex}{III. classis}{Patricii}
	{Commune Confessoris Pontificis, pag.\ \pageref{M-COPO}.}
	{}

\feast{0318}{S. Cyrilli Episcopi Hierosolymitani\\Confessoris et Ecclesiæ Doctoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Martii}{2}{18 Martii}
	{Duplex}{III. classis}{Cyrilli Hierosolymitani}
	{Commune Ecclesiæ Doctorum, \pageref{M-CODO}.}
	{}

\feast{0319}{S. Joseph Sponsi B. M. V. Confessoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Martii}{2}{19 Martii}
	{Duplex I. classis}{I. classis}{Joseph!Sponsi B.M.V.}
	{Psalmi trium Nocturnorum de Communi Confessoris non Pontificis, \pageref{M-CONP}.}
	{}
\gscore{0319I}{I}{}{Christum Dei Filium qui putari}
\gscore{0319H}{H}{}{Coelitum Joseph decus}
\nocturn{1}
\gscore{0319N1A1}{A}{1}{Ascendit Joseph}
\gscore{0319N1A2}{A}{2}{Venerunt pastores festinantes}
\gscore{0319N1A3}{A}{3}{Ecce Angelus Domini}
\versiculustpall{Constítuit eum Dóminum domus suæ.}{Et príncipem omnis possessiónis suæ.}
\gscore{0319N1R1}{R}{1}{Fuit Dominus}
\gscore{0319N1R2}{R}{2}{Esuriente terra Aegypti}
\gscore{0319N1R3}{R}{3}{Fecit me Dominus}
\nocturn{2}
\gscore{0319N2A1}{A}{4}{Consurgens Joseph... secessit... et erat}
\gscore{0319N2A2}{A}{5}{Defuncto Herode}
\gscore{0319N2A3}{A}{6}{Accepit Joseph Puerum}
\versiculustpall{Magna est glória ejus in salutári tuo.}{Glóriam et magnam decórem impónes super eum.}
\gscore{0319N2R1}{R}{4}{Ascendit Joseph}
\gscore{0319N2R2}{R}{5}{Surge et accipe Puerum}
\gscore{0319N2R3}{R}{6}{Cum inducerent... secundum}
\nocturn{3}
\gscore{0319N3A1}{A}{7}{Audiens Joseph}
\gscore{0319N3A2}{A}{8}{Admonitus in somnis Joseph}
\gscore{0319N3A3}{A}{9}{Erat pater Jesu}
\versiculustpall{Justus germinábit sicut lílium.}{Et florébit in ætérnum ante Dóminum.}
\gscore{0319N3R1}{R}{7}{Dicit mater Jesu}
\gscore{0319N3R2}{R}{8}{Descendit Jesus}
\tedeumrubric

\feast{0321}{S. Benedicti Abbatis}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Martii}{2}{21 Martii}
	{Duplex majus}{III. classis}{Benedicti}
	{Commune Abbatum, \pageref{M-COAB}.}
	{}

\feast{0324}{S. Gabrielis Archangeli}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Martii}{2}{24 Martii}
	{Duplex majus}{III. classis}{Gabrielis}
	{}
	{}
\gscore{0324I}{I}{}{Regem Archangelorum}
\gscore{0324H}{H}{}{Christe sanctorum decus}
\nocturn{1}
\gscore{0324N1A1}{A}{1}{Dixit Angelus Gabriel ad Danielem}
\rubric{In Tempore Paschali tres Psalmi hujus Nocturni sub hac Antiphona.}
\psalmus{8}{}
\gscore{0324N1A2}{A}{2}{Ecce vir Gabriel}
\psalmus{10}{}
\gscore{0324N1A3}{A}{3}{Cumque Gabriel}
\psalmus{14}{}
\versiculustpall{Stetit Angelus juxta aram templi.}{Habens thuribulum aúreum in manu sua.}
\gscore{0324N1R1}{R}{1}{Cum oraret Daniel}
\gscore{0324N1R2}{R}{2}{Locutus est Gabriel}
\gscore{0324N1R3}{R}{3}{Ecce vir Gabriel}
\nocturn{2}
\gscore{0324N2A1}{A}{4}{Gabriel Angelus apparuit}
\psalmus{18}{}
\gscore{0324N2A2}{A}{5}{Et dixit Zacharias ad Angelum}
\psalmus{23}{}
\gscore{0324N2A3}{A}{6}{Respondens autem Angelus}
\psalmus{33}{}
\versiculustpall{Ascéndit fumus aromátum in conspéctu Dómini.}{De manu Angeli.}
\gscore{0324N2R1}{R}{4}{Factum est cum sacerdotio}
\gscore{0324N2R2}{R}{5}{Descendit Gabriel Angelus}
\gscore{0324N2R3}{R}{6}{Ego sum Gabriel}
\nocturn{3}
\gscore{0324N3A1}{A}{7}{Missus est Gabriel}
\psalmus{95}{}
\gscore{0324N3A2}{A}{8}{Gabriel Angelus Mariae dixit}
\psalmus{96}{}
\gscore{0324N3A3}{A}{9}{Suscipe verbum Virgo}
\psalmus{102}{}
\versiculustpall{In conspéctu Angelórum psallam tibi, Deus meus.}{Adorábo ad templum sanctum tuum, et confitébor nómini tuo.}
\gscore{0324N3R1}{R}{7}{Missus est Gabriel}
\gscore{0324N3R2}{R}{8}{Gaude Maria Virgo}
\tedeumrubric

\feast{0325}{In Annuntiatione Beatæ Mariæ Virginis}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Martii}{1}{25 Martii}
	{Duplex I. classis}{I. classis}{Mariæ!Annuntiatio}
	{Omnia ut in Communi Festorum B.M.V. \pageref{M-CBMV} excepta quæ hic habentur propria ut infra notatur.}
	{}
\gscore{0325I}{I}{}{Ave Maria gratia plena}
\nocturn{1}
\gscore{0325N1R1}{R}{1}{Missus est Gabriel}
\gscore{0325N1R2}{R}{2}{Ave Maria gratia plena}
\gscore{0325N1R3}{R}{3}{Suscipe verbum}
\nocturn{2}
\gscore{0325N2R1}{R}{4}{Ecce virgo concipiet}
\gscore{0325N2R2}{R}{5}{Egredietur virga de radice Jesse}
\gscore{0325N2R3}{R}{6}{Sancta et immaculata Virginitas}
\nocturn{3}
\gscore{0325N3R1}{R}{7}{Congratulamini... parvula}
\gscore{0325N3R2}{R}{8}{Gaude Maria Virgo}
\tedeumrubric

\feast{0327}{S. Joannis Damasceni Confessoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Martii}{2}{27 Martii}
	{Duplex m.t.v.}{III. classis}{Joannis Damasceni}
	{Commune Doctorum, \pageref{M-CODO}.}
	{}

\feast{0328}{S. Joannis a Capistrano Confessoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Martii}{2}{28 Martii}
	{Semiduplex}{III. classis}{Joannis a Capistrano}
	{Commune Confessoris non Pontificis, \pageref{M-CONP}.}
	{}

\feast{Q5F6b}{Septem Dolorum Beatæ Mariæ Virginis}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Martii}{2}{Feria VI post Dominicam Passionis}
	{Duplex majus}{(Commemoratio tantum)}{Mariæ!Septem Dolorum}
	{}
	{}
\gscore{Q5F6I}{I}{}{Dolores gloriosae recolentes}
\gscore{Q5F6H}{H}{}{Sancta Mater istud agas}
\nocturn{1}
\gscore{Q6F6N1A1}{A}{1}{Astiterunt reges terrae}
\psalmus{2}{}
\gscore{UMEXN1A3}{A}{2}{Voce mea ad Dominum}
\psalmus{3}{}
\gscore{0915N2A1}{A}{3}{Factum est cor meum}
\psalmus{12}{}
\versiculus{Pósuit me desolátam.}{Tota die mœróre conféctam.}
\gscore{Q5F6N1R1}{R}{1}{Dilectus meus candidus}
\gscore{Q5F6N1R2}{R}{2}{Manus ejus tornatiles}
\gscore{Q5F6N1R3}{R}{3}{Diligebat Jesus Joannem}
\nocturn{2}
\gscore{Q5F6N2A1}{A}{4}{Inimici mei dixerunt mala mihi quando}
\psalmus{40}{}
\gscore{0915N2A2}{A}{5}{Deus vitam meam annuntiavi tibi}
\psalmus{55}{}
\gscore{Q5F6N2A3}{A}{6}{Filii hominum dentes eorum}
\psalmus{56}{}
\versiculus{Fácies mea intúmuit a fletu.}{Et pálpebræ meæ caligavérunt.}
\gscore{Q5F6N2R1}{R}{4}{Tenebrae factae sunt}
\gscore{Q5F6N2R2}{R}{5}{Passio Domini ipsam ejus}
\gscore{Q5F6N2R3}{R}{6}{Quis mihi det te fratrem meum}
\nocturn{3}
\gscore{0915N3A1}{A}{7}{Intenderunt arcum}
\psalmus{63}{}
\gscore{Q5F6N3A2}{A}{8}{Factus sum sicut homo}
\psalmus{87}{}
\gscore{Q5F6N3A3}{A}{9}{Replevit me a maritudine}
\psalmus{108}{}
\versiculus{Deus, vitam meam annuntiávi tibi.}{Posuísti lácrimas meas in conspéctu tuo.}
\gscore{Q5F6N3R1}{R}{7}{Doleo super te}
\gscore{Q5F6N3R2}{R}{8}{Eia mater fons amoris}
\tedeumrubric

\end{document}