% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[nocturnale-romanum.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-nr43_sanctorale_aprilis}}
\fi

\begin{document}

\feast{0400}{Festa Aprilis}{Proprium Sanctorum}{Festa Aprilis}{1}{}{}{}{}{}{}

\feast{0402}{S. Francisci de Paula Confessoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Aprilis}{2}{2 Aprilis}
	{Duplex}{III. classis}{Francisci de Paula}
	{Commune Confessoris non Pontificis, \pageref{M-CONP}.}
	{}

\feast{0404}{S. Isidori Episcopi\\Confessoris et Ecclesiæ Doctoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Aprilis}{2}{4 Aprilis}
	{Duplex}{III. classis}{Isidori}
	{Commune Doctorum, \pageref{M-CODO}.}
	{}

\feast{0405}{S. Vincentii Ferrerii Confessoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Aprilis}{2}{5 Aprilis}
	{Duplex}{III. classis}{Vincentii Ferrerii}
	{Commune Confessoris non Pontificis, \pageref{M-CONP}.}
	{}

\feast{0411}{S. Leonis Magni Papæ\\Confessoris et Ecclesiæ Doctoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Aprilis}{2}{11 Aprilis}
	{Duplex m.t.v.}{III. classis}{Leonis Magni}
	{Commune Doctorum, \pageref{M-CODO}.}
	{}

\feast{0413}{S. Hermenegildi Martyris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Aprilis}{2}{13 Aprilis}
	{Semiduplex}{III. classis}{Hermenegildi}
	{Commune unius Martyris, \pageref{M-UMEX}, præter Hymnus ut infra notatur.}
	{}
\gscore{0413H}{H}{}{Regali solio fortis Iberiae}

\feast{0414}{S. Justini Martyris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Aprilis}{2}{14 Aprilis}
	{Duplex}{III. classis}{Justini}
	{Commune unius Martyris, \pageref{M-UMEX} extra Tempore Paschali, aut \pageref{M-UMTP} Tempore Paschali.}
	{}

\feast{0417}{S. Aniceti Papæ et Martyris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Aprilis}{2}{17 Aprilis}
	{Simplex}{(Commemoratio tantum)}{Aniceti}
	{Commune unius Martyris, \pageref{M-UMEX} extra Tempore Paschali, aut \pageref{M-UMTP} Tempore Paschali.}
	{}

\feast{0421}{S. Anselmi Episcopi\\Confessoris et Ecclesiæ Doctoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Aprilis}{2}{21 Aprilis}
	{Duplex}{III. classis}{Anselmi}
	{Commune Confessoris non Pontificis, \pageref{M-CONP}.}
	{}

\feast{0422}{Ss. Soteris et Caji Paparum et Martyrum}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Aprilis}{2}{22 Aprilis}
	{Semiduplex}{III. classis}{Soteris et Caji}
	{Commune Martyrum tempore paschali, \pageref{M-PMTP}.}
	{}

\feast{0423}{S. Georgii Martyris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Aprilis}{2}{23 Aprilis}
	{Semiduplex}{III. classis}{Georgii}
	{Commune unius Martyris, \pageref{M-UMTP}.}
	{}

\feast{0424}{S. Fidelis a Sigmaringa Martyris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Aprilis}{2}{24 Aprilis}
	{Duplex}{III. classis}{Fidelis a Sigmaringa}
	{Commune unius Martyris, \pageref{M-UMTP}.}
	{}

\feast{0425}{S. Marci Evangelistæ}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Aprilis}{2}{25 Aprilis}
	{Duplex II. classis}{II. classis}{Marci}
	{Omnia de Communi Apostolorum tempore paschali, \pageref{M-APTP}.}
	{}

\feast{0426}{Ss. Cleti et Marcellini Paparum et Martyrum}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Aprilis}{2}{26 Aprilis}
	{Semiduplex}{III. classis}{Cleti et Marcellini}
	{Commune Martyrum tempore paschali, \pageref{M-PMTP}.}
	{}

\feast{0427}{S. Petri Canisii Confessoris et Ecclesiæ Doctoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Aprilis}{2}{27 Aprilis}
	{Duplex m.t.v.}{III. classis}{Petri Canisii}
	{Commune Doctorum, \pageref{M-CODO}.}
	{}

\feast{0428}{S. Pauli a Cruce Confessoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Aprilis}{2}{28 Aprilis}
	{Duplex m.t.v.}{III. classis}{Pauli a Cruce}
	{Commune Confessoris non Pontificis, \pageref{M-CONP}.}
	{}

\feast{0429}{S. Petri Martyris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Aprilis}{2}{29 Aprilis}
	{Duplex}{III. classis}{Petri Martyris}
	{Commune unius Martyris, \pageref{M-UMTP}.}
	{}

\feast{0430}{S. Catharinæ Senensis Virginis}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Aprilis}{2}{30 Aprilis}
	{Duplex}{III. classis}{Catharinæ Senensis}
	{Commune Virginum, \pageref{M-UM}.}
	{}

\feast{P2F4}{In Solemnitate Sancti Joseph\\Sponsi Beatæ Mariæ Virginis\\Confessoris et Ecclesiæ universalis Patroni}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Aprilis}{2}{Feria IV infra Hebdomadam II post Pascha}
	{Duplex I. classis}{(Omittitur)}{Joseph!Patronus}
	{Cum Octava communi. Psalmi trium Nocturnorum de Communi Confessoris non Pontificis \pageref{M-CONP}, reliqua ut infra notatur.}
	{}
\gscore{P2F4I}{I}{}{Laudemus... Joseph}
\gscore{P2F4H}{H}{}{Te Joseph celebrent agmina}
\nocturn{1}
\gscore{P2F4N1A}{A}{1}{Angelus Domini apparuit in somnis... fuge}
\versiculus{Confitébor nómini tuo, allelúja.}{Quóniam adjútor et protéctor factus es mihi, allelúja.}
\gscore{P2F4N1R1}{R}{1}{Clamavit populus ad regem}
\gscore{P2F4N1R2}{R}{2}{Fecit me Dominus}
\gscore{P2F4N1R3}{R}{3}{Jam laetus moriar}
\nocturn{2}
\gscore{P2F4N2A}{A}{2}{Angelus Domini apparuit in somnis... vade}
\versiculus{Réspice de cœlo, et vide, et vísita víneam istam, allelúja.}{Et pérfice eam, allelúja.}
\gscore{P2F4N2R1}{R}{4}{Dedisti mihi protectionem salutis}
\gscore{P2F4N2R2}{R}{5}{Statuet filios suos sub tegmine}
\gscore{P2F4N2R3}{R}{6}{Si consistant adversum me}
\nocturn{3}
\gscore{P2F4N3A}{A}{3}{Consurgens Joseph... venit}
\versiculus{Invocávi Dóminum, Patrem Dómini mei, allelúja.}{Ut non derelínquat me in die tribulatiónis, allelúja.}
\gscore{P2F4N3R1}{R}{7}{Joseph fili David}
\gscore{P2F4N3R2}{R}{8}{Surge et accipe Puerum}
\tedeumrubric

\rubric{Infra Octavam et in die Octava Antiphonæ et Psalmi ad omnes Horas et Versus Nocturnorum de occcurenti Hebomadae die, ut in Psalterio ; reliqua ut in Festo præter Lectiones, quæ in \Rnum{1} Nocturno dicuntur de Scriptura occurenti, cum suis Responsoriis de Tempore, in \Rnum{2} et \Rnum{3} Responsoria ut in Festo.}

\end{document}