% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[nocturnale-romanum.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-nr48_sanctorale_septembris}}
\fi

\begin{document}

\feast{0900}{Festa Septembris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Septembris}{1}{}
	{}{}{}{}{}

\feast{0901}{S. Ægidii Abbatis}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Septembris}{2}{1 Septembris}
	{Simplex}{(Commemoratio tantum)}{Ægidii}
	{Commune Conf.\ non Pont., pag.\ \pageref{M-CONP}.}
	{}

\feast{0902}{S. Stephani Hungariæ Regis Confessoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Septembris}{2}{2 Septembris}
	{Semiduplex m.t.v.}{III. classis}{Stephani Hungariæ}
	{Commune Conf.\ non Pont., pag.\ \pageref{M-CONP}.}
	{}

\feast{0903}{S. Pii X Papæ Confessoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Septembris}{2}{3 Septembris}
	{Duplex m.t.v.}{III. classis}{Pii X}
	{Commune Confessoris Pontificis, pag.\ \pageref{M-COPO}.}
	{}

\feast{0905}{S. Laurentii Justiniani Episcopi et Confessoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Septembris}{2}{5 Septembris}
	{Semiduplex m.t.v.}{III. classis}{Laurentii Justiniani}
	{Commune Confessoris Pontificis, pag.\ \pageref{M-COPO}.}
	{}

\feast{0908}{In Nativitate Beatæ Mariæ Virginis}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Septembris}{2}{8 Septembris}
	{Duplex II. classis}{II. classis}{Mariæ!Nativitas}
	{Cum Octava simplici --- Omnia de Communi Festorum B.M.V.\ pag.\ \pageref{M-CBMV}, præter ea quæ hic habentur propria.}
	{}
\gscore{0908I}{I}{}{Nativitatem Virginis Mariae celebremus}
\nocturn{1}
\gscore{0908N1R1}{R}{1}{Hodie nata est beata}
\gscore{0908N1R2}{R}{2}{Beatissimae Virginis}
\gscore{0908N1R3}{R}{3}{Gloriosae... Nativitatem}
\nocturn{2}
\gscore{0908N2R1}{R}{4}{Nativitas gloriosae Virginis Mariae}
\gscore{0908N2R2}{R}{5}{Cum jucunditate celebremus Nativitatem}
\gscore{0908N2R3}{R}{6}{Nativitas tua Dei Genitrix}
\nocturn{3}
\resprefsinegp{7}{CBMVN3R2}
\rubric{\rr 8 \scorename{CBMVN3R1}, pag. \pageref{M-CBMVN3R1}, cum \vv \normaltext{... Nativitátem} et \vv \normaltext{Glória Patri}.} % TODO check if this rubric can be simplified or if we want to substitute the score.
\tedeumrubric

\feast{0909}{S. Gorgonii Martyris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Septembris}{2}{9 Septembris}
	{Simplex}{(Commemoratio tantum)}{Gorgonii}
	{Commune unius Martyris, pag.\ \pageref{M-UMEX}.}
	{}

\feast{0910}{S. Nicolai de Tolentino Confessoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Septembris}{2}{10 Septembris}
	{Duplex}{III. classis}{Nicolai de Tolentino}
	{Commune Conf.\ non Pont., pag.\ \pageref{M-CONP}.}
	{}

\feast{0911}{Ss. Proti et Hyacinthi Martyrum}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Septembris}{2}{11 Septembris}
	{Simplex}{(Commemoratio tantum)}{Proti et Hyacinthi}
	{Commune plurimorum Martyurm, pag.\ \pageref{M-PMEX}.}
	{}

\feast{0912}{In Festo Sanctissimi Nominis\\Beatæ Mariæ Virginis}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Septembris}{2}{12 Septembris}
	{Duplex majus}{III. classis}{Mariæ!Nomen}
	{Omnia de Communi Festorum B.M.V.\ pag.\ \pageref{M-CBMV}.}
	{}

\feast{0914}{In Exaltatione Sanctæ Crucis}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Septembris}{2}{14 Septembris}
	{Duplex majus}{II. classis}{Jesu Christi, Domini nostri!Exaltatio Crucis}
	{Omnia ut in Festo Inventionis S.\ Crucis, pag.\ \pageref{M-0503}, præter ea quæ hic habentur propria.}
	{}
\gscore{0914I}{I}{}{Christum Regem pro nobis in Cruce}
\nocturn{1}
\gscore{0914N1A1}{A}{1}{Nobile lignum exaltatur}
Ps 1 todo
\gscore{0914N1A2}{A}{2}{Sancta Crux extollitur}
Ps 2 todo
\gscore{0914N1A3}{A}{3}{O Crux venerabilis}
Ps 3 todo
\nocturn{2}
\gscore{0914N2A1}{A}{4}{O Crucis victoria}
Ps 4 todo
\gscore{0914N2A2}{A}{5}{Funestae mortis damnatur supplicium}
Ps 10 todo
\gscore{0914N2A3}{A}{6}{Rex exaltatur in aethera cum nobile}
Ps 20 todo
\nocturn{3}
\gscore{0914N3A1}{A}{7}{Adoramus te Christe... quia per Crucem}
Ps 95 todo
\gscore{0914N3A2}{A}{8}{Per lignum servi facti sumus}
Ps 96 todo
\gscore{0914N3A3}{A}{9}{Salvator mundi salva nos qui per Crucem}
Ps 97 todo

\tedeumrubric

\feast{0915}{Septem Dolorum Beatæ Mariæ Virginis}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Septembris}{2}{15 Septembris}
	{Duplex II. classis}{II. classis}{Mariæ!Septem Dolorum}
	{Omnia ut hic habentur propria.}
	{}
\gscore{0915I}{I}{}{Stemus juxta Crucem cum Maria}
\gscore{0915H}{H}{}{O quot undis}
\nocturn{1}
\gscore{0915N1A1}{A}{1}{Multiplicati sunt qui tribulant}
Ps 3 todo
\gscore{0915N1A2}{A}{2}{Paraverunt sagittas suas}
Ps 10 todo
\gscore{0915N1A3}{A}{3}{Defecit in dolore vite mea}
Ps 30 todo
\versiculus{Regina Martýrum, ora pro nobis.}{Quæ juxta crucem Jesu constitísti.}
\gscore{0915N1R1}{R}{1}{Simeon vir justus et timoratus}
\gscore{0915N1R2}{R}{2}{Surge et accipe Puerum}
\gscore{0915N1R3}{R}{3}{Fili quid fecisti nobis sic}
\nocturn{2}
\gscore{0915N2A1}{A}{4}{Factum est cor meum tamquam cera}
Ps 21 todo
\gscore{0915N2A2}{A}{5}{Deus vitam meam annuntiavi tibi}
Ps 55 todo
\gscore{0915N2A3}{A}{6}{Fuerunt mihi lacrymae}
Ps 41 todo
\versiculus{Fascículus myrrhæ diléctus meus mihi.}{Inter úbera mea commorábitur.}
\gscore{0915N2R1}{R}{4}{Jesum bajulantem sibi}
\gscore{0915N2R2}{R}{5}{Postquam venerunt in locum}
\gscore{0915N2R3}{R}{6}{Joseph de Arimathaea}
\nocturn{3}
\gscore{0915N3A1}{A}{7}{Intenderunt arcum}
Ps 63 todo
\gscore{0915N3A2}{A}{8}{Anima mea turbata est}
Ps 6 todo
\gscore{0915N3A3}{A}{9}{Deus adjutor in tribulationibus}
Ps 45 todo
\versiculus{Per te salútem hauriámus, Virgo María.}{Ex vulnéribus Christi.}
\gscore{0915N3R1}{R}{7}{Qui tibi sensus fuit o Mater}
\gscore{0915N3R2}{R}{8}{In toto corde tuo}
\tedeumrubric

\feast{0916}{Ss. Cornelii Papæ et Cypriani Episcopi Martyrum}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Septembris}{2}{16 Septembris}
	{Semiduplex}{III. classis}{Cornelii}
	{Commune plurimorum Martyurm, pag.\ \pageref{M-PMEX}.}
	{}

\feast{0917}{In Impressione Ss. Stigmatum\\S. Francisci Confessoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Septembris}{2}{17 Septembris}
	{Duplex}{(Commemoratio tantum)}{Francisci!Stigmata}
	{Commune Conf.\ non Pont., pag.\ \pageref{M-CONP}, excepto Hymno.}
	{}
\gscore{0917H}{H}{}{Iste Confessor... vulnera (S. Francisci)}

\feast{0918}{S. Josephi a Cupertino Confessoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Septembris}{2}{18 Septembris}
	{Duplex}{III. classis}{Josephi a Cupertino}
	{Commune Conf.\ non Pont., pag.\ \pageref{M-CONP}.}
	{}

\feast{0919}{S. Januarii Episcopi et Sociorum Martyrum}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Septembris}{2}{19 Septembris}
	{Duplex}{III. classis}{Januarii}
	{Commune plurimorum Martyurm, pag.\ \pageref{M-PMEX}.}
	{}

\feast{0920}{Ss. Eustachii et Sociorum Martyrum}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Septembris}{2}{20 Septembris}
	{Duplex}{(Commemoratio tantum)}{Eustachii}
	{Commune plurimorum Martyurm, pag.\ \pageref{M-PMEX}.}
	{}

\feast{0921}{S. Matthæi Apostoli et Evangelistæ}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Septembris}{2}{21 Septembris}
	{Duplex II. classis}{II. classis}{Matthæi}
	{Omnia de Communi Apostolorum, pag.\ \pageref{M-APEX}.}
	{}

\feast{0922}{S. Thomæ de Villanova\\Episcopi et Confessoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Septembris}{2}{22 Septembris}
	{Duplex m.t.v.}{III. classis}{Thomæ de Villanova}
	{Commune Confessoris Pontificis, pag.\ \pageref{M-COPO}.}
	{}

\feast{0923}{S. Lini Papæ et Martyris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Septembris}{2}{23 Septembris}
	{Semiduplex}{III. classis}{Lini}
	{Commune unius Martyris, pag.\ \pageref{M-UMEX}.}
	{}

\feast{0924}{In Festo Beatæ Mariæ Virginis de Mercede}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Septembris}{2}{24 Septembris}
	{Duplex majus}{(Commemoratio tantum)}{Mariæ|de Mercede}
	{Omnia de Communi Festorum B.M.V.\ pag.\ \pageref{M-CBMV}.}
	{}

\feast{0926}{Ss. Cypriani et Justinæ Martyrum}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Septembris}{2}{26 Septembris}
	{Simplex}{(Commemoratio tantum)}{Cypriani et Justinæ}
	Commune plurimorum Martyurm, pag.\ \pageref{M-PMEX}.{}
	{}

\feast{0927}{Ss. Cosmæ et Damiani Martyrum}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Septembris}{2}{27 Septembris}
	{Semiduplex}{III. classis}{Cosmæ et Damiani}
	{Commune plurimorum Martyurm, pag.\ \pageref{M-PMEX}.}
	{}

\feast{0928}{S. Wenceslai Ducis et Martyris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Septembris}{2}{28 Septembris}
	{Semiduplex}{III. classis}{Wenceslai}
	{Commune unius Martyris, pag.\ \pageref{M-UMEX}.}
	{}

\feast{0929}{In Dedicatione S. Michaëlis Archangeli}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Septembris}{2}{29 Septembris}
	{Duplex I. classis}{I. classis}{Michaëlis!Dedicatio}
	{Omnia ut in Festo Apparitionis S.\ Michaëlis Archangeli, pag.\ \pageref{M-0508}, præter ea quæ hic habentur propria.}
	{}
\nocturn{1}
\gscore{0929N1A1}{A}{1}{Concussum est mare}
\gscore{0929N1A2}{A}{2}{Laudemus Dominum}
\gscore{0929N1A3}{A}{3}{Ascendit fumus}
\versiculus{Stetit Angelus juxta aram templi.}{Habens thuríbulum áureum in manu sua.}
\nocturn{2}
\gscore{0929N2A1}{A}{4}{Michael Archangele}
\gscore{0929N2A2}{A}{5}{Michael praepositus}
\gscore{0929N2A3}{A}{6}{Gloriosus apparuisti}
\versiculus{Ascéndit fumus arómatum in conspéctu Dómini.}{De manu Angeli.}
\nocturn{3}
\gscore{0929N3A1}{A}{7}{Angelus Archangelus}
\gscore{0929N3A2}{A}{8}{Data sunt ei}
\gscore{0929N3A3}{A}{9}{Multa magnalia}
\versiculus{In conspéctu Angelórum psallam tibi, Deus meus.}{Adorábo ad templum sanctum tuum, et confitébor nómini tuo.}

\feast{0930}{S. Hieronymi Presbyteri\\Confessoris et Ecclesiæ Doctoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Septembris}{2}{30 Septembris}
	{Duplex}{III. classis}{Hieronymi}
	{Commune Doctorum, pag.\ \pageref{M-CODO}.}
	{}

\end{document}