% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[nocturnale-romanum.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-nr51_sanctorale_decembris}}
\fi

\begin{document}
\feast{1200}{Festa Decembris}{Proprium Sanctorum}{Festa Decembris}{1}{}{}{}{}{}

\feast{1202}{S. Bibianæ Virginis et Martyris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Decembris}{2}{2 Decembris}
	{Semiduplex}{III. classis}
	{Commune Virginum aut non Virginum \pageref{M-MU}.}
	{}

\feast{1203}{S. Francisci Xaverii Confessoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Decembris}{2}{3 Decembris}
	{Duplex majus m.t.v.}{III. classis}
	{Commune Confessoris non Pontificis \pageref{M-CONP}.}
	{}

\feast{1204}{S. Petri Chrysologi Episcopi et Ecclesiæ Doctoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Decembris}{2}{4 Decembris}
	{Duplex}{III. classis}
	{Commune Ecclesiæ Doctorum \pageref{M-CODO}.}
	{}

\feast{1205}{S. Sabbæ Abbatis}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Decembris}{2}{5 Decembris}
	{(Commemoratio tantum)}{(Commemoratio tantum)}
	{Omnia de Feria occurenti Adventus.}
	{Omnia de Feria occurenti Adventus.}

\feast{1206}{S. Nicolai Episcopi et Confessoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Decembris}{2}{6 Decembris}
	{Duplex}{III. classis}
	{Commune Confessoris Pontificis \pageref{M-COPO}.}
	{}

\feast{1207}{S. Ambrosii Episcopi et Ecclesiæ Doctoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Decembris}{2}{7 Decembris}
	{Duplex m.t.v.}{III. classis}
	{Commune Ecclesiæ Doctorum \pageref{M-CODO}.}
	{}

\feast{1208}{In Conceptione Immaculata\\Beatæ Mariæ Virginis}{Proprium Sanctorum}
	{Festa Decembris}{1}{8 Decembris}
	{Duplex I. classis}{I. classis}
	{Psalmi de Communi B.M.V.\ \pageref{M-CBMV}, reliqua ut infra.}
	{}
\gscore{1208I}{I}{}{Immaculatam Conceptionem Virginis Mariae celebremus}
\gscore{1208H}{H}{}{Praeclara custos}
\nocturn{1}
\gscore{1208N1A1}{A}{1}{Admirabile est nomen tuum Domine in universa}
\gscore{1208N1A2}{A}{2}{In sole posuit Deus}
\gscore{1208N1A3}{A}{3}{In Conceptione sua}
\versiculus{Deus omnípotens præcínxit me virtúte.}{Et pósuit immaculátam viam meam.}
\gscore{1208N1R1}{R}{1}{Per unum hominem V Eripuit Dominus}
\gscore{1208N1R2}{R}{2}{Transite ad me V Vivit Dominus}
\gscore{1208N1R3}{R}{3}{Electa mea candida V Veni de Libano V Gloria}
\nocturn{2}
\gscore{1208N2A1}{A}{4}{Diffusa est... Conceptione}
\gscore{1208N2A2}{A}{5}{Adjuvit eam}
\gscore{1208N2A3}{A}{6}{Gloriosa dicta sunt}
\versiculus{In hoc cognóvi quóniam voluísti me.}{Quóniam non gaudébit inimícus meus super me.}
\gscore{1208N2R1}{R}{4}{Ego ex ore Altissimi V Deus enim creavit me}
\gscore{1208N2R2}{R}{5}{Nihil inquinatum V Est enim haec speciosior}
\gscore{1208N2R3}{R}{6}{Signum magnum (sine alleluia) V Induit eam V Gloria}
\nocturn{3}
\gscore{1208N3A1}{A}{7}{Sanctimonia}
\gscore{1208N3A2}{A}{8}{Laetamini omnes in Domino}
\gscore{1208N3A3}{A}{9}{Notum fecit Dominus opus suum}
\versiculus{Exaltábo te, Dómine, quóniam suscepísti me.}{Nec delectásti inimícos meos super me.}
\gscore{1208N3R1}{R}{7}{Hortus conclusus V Aperi mihi soror}
\gscore{1208N3R2}{R}{8}{Magnificat V Ecce enim ex hoc V Gloria}
\tedeumrubric

\feast{1209}{Die II infra Octavam Conceptionis B. M. V.}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Decembris}{2}{9 Decembris}
	{Feria major}{(Omittitur)}
	{Invitatorium, Hymnus et in \Rnum{2} et \Rnum{3} Nocturno Responsoria ut in Festo, \pageref{M-1208}, reliqua ut ut in Feria occurenti.}
	{}

\feast{1210}{Die III infra Octavam Conceptionis B. M. V.}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Decembris}{2}{10 Decembris}
	{Feria major}{(Omittitur)}
	{Invitatorium, Hymnus et in \Rnum{2} et \Rnum{3} Nocturno Responsoria ut in Festo, \pageref{M-1208}, reliqua ut ut in Feria occurenti.}
	{}

\feast{1211}{S. Damasii Papæ et Confessoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Decembris}{2}{11 Decembris}
	{Semiduplex}{III. classis}
	{Commune Confessoris Pontificis, pag.\ \pageref{M-COPO}.}
	{}

\feast{1212}{Die V infra Octavam Conceptionis B. M. V.}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Decembris}{2}{12 Decembris}
	{Feria major}{(Omittitur)}
	{Invitatorium, Hymnus et in \Rnum{2} et \Rnum{3} Nocturno Responsoria ut in Festo, \pageref{M-1208}, reliqua ut ut in Feria occurenti.}
	{}

\feast{1213}{S. Luciæ Virginis et Martyris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Decembris}{2}{13 Decembris}
	{Duplex}{III. classis}
	{Commune Virginum, pag.\ \pageref{M-MU}, nisi sumenda sint de Feria occurenti, præter ea quia habentur propria.}
	{}
\nucturn{2}
\gscore{1213N2R1}{R}{4}{Lucia Virgo V Sicut per me civitas Cantanesium}
\gscore{1213N2R2}{R}{5}{Rogavi Dominum meum Jesum V Pro eo ut me}
\gscore{1213N2R3}{R}{6}{Grata facta est a Domino V Adjuvabit eam Deus V Gloria}
\nocturn{3}
\rubric{\rr 7. \scorename{MUXXN2R1}, pag.\ \pageref{M-MUXXN2R1}.
\rr 8. \scorename{MUXXN2R2}, pag.\ \pageref{M-MUXXN2R2}, sed cum \vv \normaltext{Glória Patri} in fine.}

\feast{1214}{Die VII infra Octavam Conceptionis B. M. V.}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Decembris}{2}{14 Decembris}
	{Feria major}{(Omittitur)}
	{Invitatorium, Hymnus et in \Rnum{2} et \Rnum{3} Nocturno Responsoria ut in Festo, \pageref{M-1208}, reliqua ut ut in Feria occurenti.}
	{}

\feast{1215}{In Octava Conceptionis B. M. V.}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Decembris}{2}{15 Decembris}
	{Duplex majus}{(Omittitur)}
	{Invitatorium, Hymnus et in \Rnum{2} et \Rnum{3} Nocturno Responsoria ut in Festo, \pageref{M-1208}, reliqua ut ut in Feria occurenti.}
	{}

\feast{1216}{S. Eusebii Episcopi et Martyris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Decembris}{2}{16 Decembris}
	{Semiduplex}{III. classis}
	{Commune unius Martyris, pag.\ \pageref{M-UMEX}.}
	{}

\feast{1221}{S. Thomæ Apostoli}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Decembris}{2}{21 Decembris}
	{Duplex II. classis}{II. classis}
	{Omnia de Communi Apostolorum, pag.\ \pageref{M-APEX}.}
	{}
	
\end{document}