% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[../nocturnale-romanum.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-12_tempus_post_epiphaniam}}
  \fancyfoot[LE,RO]{[\thepage]}
\fi

\begin{document}

\feast{E1F1}{In Festo sanctæ Familiæ\\Jesu, Mariæ, Joseph}{Proprium de Tempore}{Sanctæ Familiæ}{2}{Dominica infra Octavam Epiphaniæ}{Duplex majus}{II. classis}{}{}
\gscore{E1I}{I}{}{Christum Dei Filium Mariae}
\gscore{E1H}{H}{}{Sacra jam splendent decorata}
\gscore{E1N1A1}{A}{}{Cum inducerent puerum}
\gscore{E1N1A2}{A}{}{Ut perfecerunt omnia}
\gscore{E1N1A3}{A}{}{Puer autem crescebat}
\gscore{E1N1R1}{R}{}{Deus noster in terris V Hic adinvenit}
\gscore{E1N1R2}{R}{}{Beati qui habitant V In saecula}
\gscore{E1N1R3}{R}{}{Debuit per omnia V Cum esset Filius V Gloria}
\gscore{E1N2A1}{A}{}{Consurgens Joseph... secessit}
\gscore{E1N2A2}{A}{}{Angelus Domini apparuit in somnis... vade}
\gscore{E1N2A3}{A}{}{Et veniens habitavit}
\gscore{E1N2R1}{R}{}{Ego autem mendicus V Labores manuum}
\gscore{E1N2R2}{R}{}{Vulpes foveas V Pauper sum ego}
\gscore{E1N2R3}{R}{}{Cum in forma Dei V Humiliavit V Gloria}
\gscore{E1N3A1}{A}{}{Ibant parentes}
\gscore{E1N3A2}{A}{}{Cum redirent}
\gscore{E1N3A3}{A}{}{Non invenientes Jesum}
\gscore{E1N3R1}{R}{}{Vere tu es Rex V Tu doces hominem}
\gscore{E1N3R2}{R}{}{Sicut per inoboedientiam V Venit Nazareth V Gloria}
\feast{E0B}{Infra Octavam Epiphaniæ}{Proprium de Tempore}{Infra Octavam Epiphaniæ}{2}{7 usque ad 12 Januarii}{Semiduplex}{IV. classis}{}{}
\feast{0113}{In Octava Epiphaniæ,\\ et Baptismate Domini}{Proprium de Tempore}{In Octava Epiphaniæ}{2}{13 Januarii}{Duplex majus}{II. classis}{}{}
\feast{E1F1B}{Dominica I post Epiphaniam}{Proprium de Tempore}{Dominica I post Epiphaniam}{2}{}{Semiduplex Dominica minor}{(Omittitur)}{}{}
\feast{E1F2}{Feria II}{Proprium de Tempore}{Hebdomada I post Epiphaniam}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\gscore{E1F2R1}{R}{}{Domine ne in ira V Timor et tremor}
\gscore{E1F2R2}{R}{}{Deus qui sedes V Tibi enim derelictus}
\gscore{E1F2R3}{R}{}{A dextris est mihi V Dominbus pars hereditatis V Gloria}
\feast{E1F3}{Feria III}{Proprium de Tempore}{Hebdomada I post Epiphaniam}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\gscore{E1F3R1}{R}{}{Auribus percipe Domine V Complaceat}
\gscore{E1F3R2}{R}{}{Statuit Dominus supra V Exaudivit preces}
\gscore{E1F3R3}{R}{}{Ego dixi Domine V Ab omnibus V Gloria}
\feast{E1F4}{Feria IV}{Proprium de Tempore}{Hebdomada I post Epiphaniam}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\gscore{E1F4R1}{R}{}{Ne perdideris me V Non intres in judicium}
\gscore{E1F4R2}{R}{}{Paratum cor meum V Exsurge gloria}
\gscore{E1F4R3}{R}{}{Adjutor meus tibi psallam V Laetabor et exsultabo V Gloria}
\feast{E1F5}{Feria V}{Proprium de Tempore}{Hebdomada I post Epiphaniam}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\gscore{E1F5R1}{R}{}{Deus in te speravi V Inclina ad me}
\gscore{E1F5R2}{R}{}{Repleatur os meum laude V Gaudebunt labia}
\gscore{E1F5R3}{R}{}{Gaudebunt labia mea V Sed et ligna mea V Gloria}
\feast{E1F6}{Feria VI}{Proprium de Tempore}{Hebdomada I post Epiphaniam}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\gscore{E1F6R1}{R}{}{Confitebor tibi Domine Deus V Deus meus es tu}
\gscore{E1F6R2}{R}{}{Misericordia tua Domine V In die tribulationis}
\gscore{E1F6R3}{R}{}{Factus est mihi Dominus V Eripuit me V Gloria}
\feast{E1F7}{Sabbato}{Proprium de Tempore}{Hebdomada I post Epiphaniam}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\gscore{E1F7R1}{R}{}{Misericordiam et judicium V Perambulabam}
\gscore{E1F7R2}{R}{}{Domine exaudi orationem V Fiant aures}
\gscore{E1F7R3}{R}{}{Velociter exaudi me V Dies mei sicut umbra V Gloria}
\feast{E2F1}{Dominicæ II usque IV post Epiphaniam}{Proprium de Tempore}{Dominicæ II usque IV post Epiphaniam}{2}{}{Semiduplicia}{II. classis}{}{}
\gscore{E2N2R1}{R}{}{Notas mihi fecisti V Tu es qui restitues}
\gscore{E2N2R2}{R}{}{Diligam te Domine virtus V Liberator meus}
\gscore{E2N2R3}{R}{}{Domini est terra et plenitudo V Ipse super maria V Gloria}
\gscore{E2N3R1}{R}{}{Ad te Domine levavi V Custodi animam}
\gscore{E2N3R2}{R}{}{Duo Seraphim V Tres sunt V Gloria}
\feast{E2F2}{Feria II}{Proprium de Tempore}{Hebdomadæ II usque IV post Epiphaniam}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\gscore{E2F2R1}{R}{}{Quam magna multitudo V Perfecisti}
\gscore{E2F2R2}{R}{}{Adjutor meus esto Deus V Neque despicias}
\gscore{E2F2R3}{R}{}{Benedicam Dominum in omni V In Domino laudabitur V Gloria}
\feast{E2F3}{Feria III usque ad Sabbato}{Proprium de Tempore}{Hebdomadæ II usque IV post Epiphaniam}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\feast{7GF1}{Dominica in Septuagesima}{Proprium de Tempore}{Dominica in Septuagesima}{2}{}{II. classis - Semiduplex}{II. classis}{}{}
\gscore{7GN1R1}{R}{}{In principio fecit Deus V Formavit igitur}
\gscore{7GN1R2}{R}{}{In principio Deus creavit V Igitur perfecti sunt}
\gscore{7GN1R3}{R}{}{Formavit igitur V In principio fecit V Gloria}
\gscore{7GN2R1}{R}{}{Tulit ergo V Plantaverat}
\gscore{7GN2R2}{R}{}{Dixit Dominus Deus non est V Adae vero non}
\gscore{7GN2R3}{R}{}{Immisit Dominus soporem V Cumque obsormisset V Gloria}
\gscore{7GN3R1}{R}{}{Plantaverat autem V Produxitque}
\gscore{7GN3R2}{R}{}{Ecce Adam V Fecit quoque}
\gscore{7GN3R3}{R}{}{Ubi est Abel V Maledicta terra V Gloria}
\feast{7GF2}{Feria II}{Proprium de Tempore}{Hebdomada Septuagesimæ}{3}{}{Simplex}{IV. classis}{}{}
\gscore{7GF2R1}{R}{}{Dum deambularet Dominus V Vocem tuam audivi}
\gscore{7GF2R2}{R}{}{In sudore vultus tui V Quia audisti}
\feast{7GF3}{Feria III}{Proprium de Tempore}{Hebdomada Septuagesimæ}{3}{}{Simplex}{IV. classis}{}{}
\feast{7GF4}{Feria IV}{Proprium de Tempore}{Hebdomada Septuagesimæ}{3}{}{Simplex}{IV. classis}{}{}
\feast{7GF5}{Feria V}{Proprium de Tempore}{Hebdomada Septuagesimæ}{3}{}{Simplex}{IV. classis}{}{}
\feast{7GF6}{Feria VI}{Proprium de Tempore}{Hebdomada Septuagesimæ}{3}{}{Simplex}{IV. classis}{}{}
\feast{7GF7}{Sabbato}{Proprium de Tempore}{Hebdomada Septuagesimæ}{3}{}{Simplex}{IV. classis}{}{}
\feast{6GF1}{Dominica in Sexagesima}{Proprium de Tempore}{Dominica in Sexagesima}{2}{}{II. classis - Semiduplex}{II. classis}{}{}
\gscore{6GN1R1}{R}{}{Dixit Dominus ad Noe V Fac tibi arcam}
\gscore{6GN1R2}{R}{}{Noe vir justus V Fecit sibi arcam}
\gscore{6GN1R3}{R}{}{Quadraginta dies et noctes V In articulo V Gloria}
\gscore{6GN2R1}{R}{}{Aedificavit Noe altare Domino V Ecce ego statuam}
\gscore{6GN2R2}{R}{}{Ponam arcum meum in nubibus V Cumque obduxero}
\gscore{6GN2R3}{R}{}{Per memetipsum juravi V Arcum meum V Gloria}
\gscore{6GN3R1}{R}{}{Benedixit Deus Noe V Ecce ego statuam}
\gscore{6GN3R2}{R}{}{Ecce ego statuam pactum meum V Arcum meum ponam}
\gscore{6GN3R3}{R}{}{Cum turba plurima V Et sum seminat V Gloria}
\feast{6GF2}{Feria II}{Proprium de Tempore}{Hebdomada Sexagesimæ}{3}{}{Simplex}{IV. classis}{}{}
\gscore{6GF2R1}{R}{}{In articulo die illius V Deleta sunt}
\gscore{6GF2R2}{R}{}{Recordatus Dominus Noe V Reversaeque sunt}
\feast{6GF3}{Feria III}{Proprium de Tempore}{Hebdomada Sexagesimæ}{3}{}{Simplex}{IV. classis}{}{}
\feast{6GF4}{Feria IV}{Proprium de Tempore}{Hebdomada Sexagesimæ}{3}{}{Simplex}{IV. classis}{}{}
\feast{6GF5}{Feria V}{Proprium de Tempore}{Hebdomada Sexagesimæ}{3}{}{Simplex}{IV. classis}{}{}
\feast{6GF6}{Feria VI}{Proprium de Tempore}{Hebdomada Sexagesimæ}{3}{}{Simplex}{IV. classis}{}{}
\feast{6GF7}{Sabbato}{Proprium de Tempore}{Hebdomada Sexagesimæ}{3}{}{Simplex}{IV. classis}{}{}
\feast{5GF1}{Dominica in Quinquagesima}{Proprium de Tempore}{Dominica in Quinquagesima}{2}{}{II. classis - Semiduplex}{II. classis}{}{}
\gscore{5GN1R1}{R}{}{Locutus est Dominus ad Abraham V Benedicens benedicam}
\gscore{5GN1R2}{R}{}{Dum staret Abraham V Ecce Sara}
\gscore{5GN1R3}{R}{}{Tentavit Deus Abraham V Vocatus quoque V Gloria}
\gscore{5GN2R1}{R}{}{Angelus Domini vocavit Abraham V Cumque extendisset}
\gscore{5GN2R2}{R}{}{Vocavit Angelus Domini Abraham V Possidebit semen}
\gscore{5GN2R3}{R}{}{Deus domini mei Abraham V Obsecro V Gloria}
\gscore{5GN3R1}{R}{}{Veni hodie ad fontem V Igitur puella}
\gscore{5GN3R2}{R}{}{Factus est sermo Domini V Ego enim sum}
\gscore{5GN3R3}{R}{}{Caecus sedebat V Stans autem Jesus V Gloria}
\feast{5GF2}{Feria II}{Proprium de Tempore}{Hebdomada Quinquagesimæ}{3}{}{Simplex}{IV. classis}{}{}
\gscore{5GF2R1}{R}{}{Movens igitur Abraham V Dixit autem Dominus ad eum}
\gscore{5GF2R2}{R}{}{Credidit Abraham Deo V Fuit autem justus}
\feast{5GF3}{Feria III}{Proprium de Tempore}{Hebdomada Quinquagesimæ}{3}{}{Simplex}{IV. classis}{}{}
\feast{5GF4}{Feria IV Cinerum}{Proprium de Tempore}{Hebdomada Quinquagesimæ}{2}{}{Feria privilegiata}{I. classis}{}{}
\feast{5GF5}{Feria V post Cineres}{Proprium de Tempore}{Hebdomada Quinquagesimæ}{3}{}{Simplex}{III. classis}{}{}
\gscore{5GF5R1}{R}{}{Domine puer meus V Domine non sum dignus}
\feast{5GF6}{Feria VI post Cineres}{Proprium de Tempore}{Hebdomada Quinquagesimæ}{3}{}{Simplex}{III. classis}{}{}
\feast{5GF7}{Sabbato post Cineres}{Proprium de Tempore}{Hebdomada Quinquagesimæ}{3}{}{Simplex}{III. classis}{}{}
\end{document}