% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[../nocturnale-romanum.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-43_sanctorale_aprilis}}
  \fancyfoot[LE,RO]{[\thepage]}
\fi

\begin{document}

\feast{0400}{Festa Aprilis}{Proprium Sanctorum}{Festa Aprilis}{1}{}{}{}{}{}
\feast{0402}{S. Francisci de Paula Confessoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Aprilis}{2}{2 Aprilis}{Duplex}{III. classis}{}{}
\feast{0404}{S. Isidori Episcopi\\Confessoris et Ecclesiæ Doctoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Aprilis}{2}{4 Aprilis}{Duplex}{III. classis}{}{}
\feast{0405}{S. Vincentii Ferrerii Confessoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Aprilis}{2}{5 Aprilis}{Duplex}{III. classis}{}{}
\feast{0411}{S. Leonis Magni Papæ\\Confessoris et Ecclesiæ Doctoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Aprilis}{2}{11 Aprilis}{Duplex m.t.v.}{III. classis}{}{}
\feast{0413}{S. Hermenegildi Martyris}{Proprium Sanctorum}{Festa Aprilis}{2}{13 Aprilis}{Semiduplex}{III. classis}{}{}
\gscore{0413H}{H}{}{Regali solio fortis Iberiae}
\feast{0414}{S. Justini Martyris}{Proprium Sanctorum}{Festa Aprilis}{2}{14 Aprilis}{Duplex}{III. classis}{}{}
\feast{0417}{S. Aniceti Papæ et Martyris}{Proprium Sanctorum}{Festa Aprilis}{2}{17 Aprilis}{Simplex}{(Commemoratio tantum)}{}{}
\feast{0421}{S. Anselmi Episcopi\\Confessoris et Ecclesiæ Doctoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Aprilis}{2}{21 Aprilis}{Duplex}{III. classis}{}{}
\feast{0422}{Ss. Soteris et Caji Paparum et Martyrum}{Proprium Sanctorum}{Festa Aprilis}{2}{22 Aprilis}{Semiduplex}{III. classis}{}{}
\feast{0423}{S. Georgii Martyris}{Proprium Sanctorum}{Festa Aprilis}{2}{23 Aprilis}{Semiduplex}{III. classis}{}{}
\feast{0424}{S. Fidelis a Sigmaringa Martyris}{Proprium Sanctorum}{Festa Aprilis}{2}{24 Aprilis}{Duplex}{III. classis}{}{}
\feast{0425}{S. Marci Evangelistæ}{Proprium Sanctorum}{Festa Aprilis}{2}{25 Aprilis}{Duplex II. classis}{II. classis}{}{}
\feast{0426}{Ss. Cleti et Marcellini Paparum et Martyrum}{Proprium Sanctorum}{Festa Aprilis}{2}{26 Aprilis}{Semiduplex}{III. classis}{}{}
\feast{0427}{S. Petri Canisii Confessoris et Ecclesiæ Doctoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Aprilis}{2}{27 Aprilis}{Duplex m.t.v.}{III. classis}{}{}
\feast{0428}{S. Pauli a Cruce Confessoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Aprilis}{2}{28 Aprilis}{Duplex m.t.v.}{III. classis}{}{}
\feast{0429}{S. Petri Martyris}{Proprium Sanctorum}{Festa Aprilis}{2}{29 Aprilis}{Duplex}{III. classis}{}{}
\feast{0430}{S. Catharinæ Senensis Virginis}{Proprium Sanctorum}{Festa Aprilis}{2}{30 Aprilis}{Duplex}{III. classis}{}{}
\feast{P2F4}{In Solemnitate Sancti Joseph\\Sponsi Beatæ Mariæ Virginis\\Confessoris et Ecclesiæ universalis Patroni}{Proprium Sanctorum}{Festa Aprilis}{2}{Feria IV infra Hebdomadam II post Pascha}{Duplex I. classis}{(Omittitur)}{}{}
\gscore{P2F4I}{I}{}{Laudemus Deum nostrum in veneratione beati Joseph}
\gscore{P2F4H}{H}{}{Te Joseph celebrent agmina}
\gscore{P2F4N1A}{A}{}{Angelus Domini apparuit in somnis... fuge}
\gscore{P2F4N1R1}{R}{}{Clamavit populus ad regem V Salus nostra in manu}
\gscore{P2F4N1R2}{R}{}{Fecit me Dominus V Venite ad me}
\gscore{P2F4N1R3}{R}{}{Jam laetus moriar V Qui pascit V Gloria}
\gscore{P2F4N2A}{A}{}{Angelus Domini apparuit in somnis... vade}
\gscore{P2F4N2R1}{R}{}{Dedisti mihi protectionem salutis V Ego protector}
\gscore{P2F4N2R2}{R}{}{Statuet filios suos sub tegmine V Sperate in eo}
\gscore{P2F4N2R3}{R}{}{Si consistant adversum me V In te cantatio V Gloria}
\gscore{P2F4N3A}{A}{}{Consurgens Joseph... venit}
\gscore{P2F4N3R1}{R}{}{Joseph fili David V Ipse enim salvum}
\gscore{P2F4N3R2}{R}{}{Surge et accipe Puerum V Ut adimpleretur V Gloria}
\end{document}