% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[../nocturnale-romanum.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-45_sanctorale_junii}}
  \fancyfoot[LE,RO]{[\thepage]}
\fi

\begin{document}

\feast{0600}{Festa Junii}{Proprium Sanctorum}{Festa Junii}{1}{}{}{}{}{}
\feast{0601}{S. Angelæ Mericiæ Virginis}{Proprium Sanctorum}{Festa Junii}{2}{1 Junii}{(Omittitur : cf. 31 Maii)}{III. classis}{}{}
\feast{0602}{Ss. Marcellini, Petri, atque Erasmi Martyrum}{Proprium Sanctorum}{Festa Junii}{2}{2 Junii}{Simplex}{(Commemoratio tantum)}{}{}
\feast{0604}{S. Francisci Caracciolo Confessoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Junii}{2}{4 Junii}{Duplex}{III. classis}{}{}
\feast{0605}{S. Bonifatii Episcopi et Martyris}{Proprium Sanctorum}{Festa Junii}{2}{5 Junii}{Duplex}{III. classis}{}{}
\feast{0606}{S. Norberti Episcopi et Confessoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Junii}{2}{6 Junii}{Duplex}{III. classis}{}{}
\feast{0609}{Ss. Primi et Feliciani Martyrum}{Proprium Sanctorum}{Festa Junii}{2}{9 Junii}{Simplex}{(Commemoratio tantum)}{}{}
\feast{0610}{S. Margaritæ Reginæ Viduæ}{Proprium Sanctorum}{Festa Junii}{2}{10 Junii}{Semiduplex}{III. classis}{}{}
\feast{0611}{S. Barnabæ Apostoli}{Proprium Sanctorum}{Festa Junii}{2}{11 Junii}{Duplex majus}{III. classis}{}{}
\feast{0612}{S. Joannis a S. Facundo Confessoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Junii}{2}{12 Junii}{Duplex m.t.v.}{III. classis}{}{}
\feast{0613}{S. Antonii de Padua Confessoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Junii}{2}{13 Junii}{Duplex}{III. classis}{}{}
\feast{0614}{S. Basilii Magni Confessoris et Ecclesiæ Doctoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Junii}{2}{14 Junii}{Duplex m.t.v.}{III. classis}{}{}
\feast{0615}{Ss. Viti, Modesti atque Crescentiæ Martyrum}{Proprium Sanctorum}{Festa Junii}{2}{15 Junii}{Simplex}{(Commemoratio tantum)}{}{}
\feast{0617}{S. Gregorii Barbadici Episcopi et Confessoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Junii}{2}{17 Junii}{(Omittitur)}{III. classis}{}{}
\feast{0618}{S. Ephræm Syri Confessoris et Ecclesiæ Doctoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Junii}{2}{18 Junii}{Duplex}{III. classis}{}{}
\feast{0619}{S. Julianæ de Falconeriis Virginis}{Proprium Sanctorum}{Festa Junii}{2}{19 Junii}{Duplex}{III. classis}{}{}
\gscore{0619H}{H}{}{Coelestis Agni nuptias O Juliana}
\feast{0620}{S. Silverii Papæ et Martyris}{Proprium Sanctorum}{Festa Junii}{2}{20 Junii}{Simplex}{(Commemoratio tantum)}{}{}
\feast{0621}{S. Aloisii Gonzagæ Confessoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Junii}{2}{21 Junii}{Duplex}{III. classis}{}{}
\feast{0622}{S. Paulini Episcopi et Confessoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Junii}{2}{22 Junii}{Duplex}{III. classis}{}{}
\feast{0623}{In Vigilia Nativitatis Sancti Joannis Baptistæ}{Proprium Sanctorum}{Festa Junii}{2}{23 Junii}{Simplex}{II. classis}{}{}
\feast{0624}{In Nativitate Sancti Joannis Baptistæ}{Proprium Sanctorum}{Festa Junii}{2}{24 Junii}{Duplex I. classis}{I. classis}{}{}
\gscore{0624I}{I}{}{Regem Praecursoris Dominum Venite}
\gscore{0624H}{H}{}{Antra deserti teneris}
\gscore{0624N1A1}{A}{}{Priusquam te formarem}
\gscore{0624N1A2}{A}{}{Ad omnia quae mittam te}
\gscore{0624N1A3}{A}{}{Ne timeas a facie eorum quia ego}
\gscore{0624N1R1}{R}{}{Fuit homo missus a Deo cui nomen V Erat Joannes in deserto}
\gscore{0624N1R2}{R}{}{Elizabeth Zachariae V Fuit homo}
\gscore{0624N1R3}{R}{}{Priusquam te formarem V Vir dilectus a Deo V Gloria}
\gscore{0624N2A1}{A}{}{Misit Dominus manum suam}
\gscore{0624N2A2}{A}{}{Ecce dedi veba mea in ore tuo ecce}
\gscore{0624N2A3}{A}{}{Dominus ab utero vocavit}
\gscore{0624N2R1}{R}{}{Descendit Angelus Domini ad Zachariam V Iste puer magnus}
\gscore{0624N2R2}{R}{}{Hic Praecursor dilectus V Ipse praeibit ante}
\gscore{0624N2R3}{R}{}{Inuebant patri ejus V Apertum est os Zachariae V Gloria}
\gscore{0624N3A1}{A}{}{Posuit os meum Dominus quasi gladium}
\gscore{0624N3A2}{A}{}{Formans me ex utero servum}
\gscore{0624N3A3}{A}{}{Reges videbunt et consurgent principes}
\gscore{0624N3R1}{R}{}{Praecursor Domini venit V Hic est enim propheta}
\gscore{0624N3R2}{R}{}{Gabriel Angelus apparuit Zachariae V Erit enim magnus V Gloria}
\feast{0625}{S. Gulielmi Abbatis}{Proprium Sanctorum}{Festa Junii}{2}{25 Junii}{Duplex}{III. classis}{}{}
\feast{0626}{Ss. Joannis et Pauli Martyrum}{Proprium Sanctorum}{Festa Junii}{2}{26 Junii}{Duplex}{III. classis}{}{}
\feast{0627}{Die VI infra Octavam S. Joannis}{Proprium Sanctorum}{Festa Junii}{2}{27 Junii}{Semiduplex}{(Omittitur)}{}{}
\feast{0628}{S. Irenæi Episcopi\\Martyris et Ecclesiæ Doctoris}{Proprium Sanctorum}{Festa Junii}{2}{28 Junii (rubricæ Pii X)}{Duplex}{(Omittitur : cf. 3 Julii)}{}{}
\feast{0628b}{In Vigilia Ss. Petri et Pauli Apostolorum}{Proprium Sanctorum}{Festa Junii}{2}{28 Junii (rubricæ Joannis XXIII)}{(Omittitur)}{II. classis}{}{}
\feast{0629}{Ss. Petri et Pauli Apostolorum}{Proprium Sanctorum}{Festa Junii}{2}{29 Junii}{Duplex I. classis}{I. classis}{}{}
\gscore{0629N2R1}{R}{}{Domine si tu es jube me V Cumque vidisset ventum validum}
\feast{0630}{In Commemoratione S. Pauli Apostoli}{Proprium Sanctorum}{Festa Junii}{2}{30 Junii}{Duplex majus}{III. classis}{}{}
\end{document}