% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[../nocturnale-romanum.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-18_tempus_octobri_novembri}}
  \fancyfoot[LE,RO]{[\thepage]}
\fi

\begin{document}

\feast{10H1F1}{Dominicæ mensis Octobris}{Proprium de Tempore}{Dominicæ mensis Octobris}{2}{}{Semiduplicia}{II. classis}{}{}
\gscore{10H1N1R1}{R}{}{Adaperiat V Exaudiat Dominus}
\gscore{10H1N1R2}{R}{}{Exaudiat Dominus V Det vobis cor}
\gscore{10H1N1R3}{R}{}{Congregati sunt inimici nostri V Disperge illos V Gloria}
\gscore{10H1N2R1}{R}{}{Impetum inimicorum V Mementote mirabilium}
\gscore{10H1N2R2}{R}{}{Congregatae sunt gentes V Tu scis quae cogitant}
\gscore{10H1N2R3}{R}{}{Tu es potentia V Creator omnium V Gloria}
\gscore{10H1N3R1}{R}{}{Refulsit sol in clypeos V Erat enim exercitus}
\feast{10H1F2}{Feria II}{Proprium de Tempore}{Mensis Octobris}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\gscore{10H1F2R1}{R}{}{Dixit Judas Simoni V Accingimini filii}
\gscore{10H1F2R2}{R}{}{Ornaverunt V In hymnis et confessionibus}
\gscore{10H1F2R3}{R}{}{In hymnis V Ornaverunt faciem V Gloria}
\feast{10H1F3}{Feria III}{Proprium de Tempore}{Mensis Octobris}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\gscore{10H1F3R1}{R}{}{Hic est fratrum amator V Vir iste in populo}
\gscore{10H1F3R2}{R}{}{Tu Domine universorum V Tu elegisti Domine}
\gscore{10H1F3R3}{R}{}{Aperi coelos tuos Domine V Afflige opprimentes V Gloria}
\feast{10H1F4}{Feria IV}{Proprium de Tempore}{Mensis Octobris}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\feast{10H1F5}{Feria V}{Proprium de Tempore}{Mensis Octobris}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\feast{10H1F6}{Feria VI}{Proprium de Tempore}{Mensis Octobris}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\feast{10H1F7}{Sabbato}{Proprium de Tempore}{Mensis Octobris}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\feast{11H1F1}{Dominicæ mensis ovembris}{Proprium de Tempore}{Dominicæ mensis Novembris}{2}{}{Semiduplicia}{II. classis}{}{}
\gscore{11H1N1R2}{R}{}{Aspice Domine de sede V Qui regis Israel}
\gscore{11H1N1R3}{R}{}{Aspice Domine quia facta est V Plorans ploravit V Gloria}
\gscore{11H1N2R1}{R}{}{Super muros tuos V Praedicabunt}
\gscore{11H1N2R2}{R}{}{Muro tuo inexpugnabili V Erue nos in mirabilibus}
\gscore{11H1N2R3}{R}{}{Sustinuimus pacem V Peccavimus impie gessimus V Gloria}
\gscore{11H1N3R1}{R}{}{Laudabilis populus V Laudabilis populus}
\feast{11H1F2}{Feria II}{Proprium de Tempore}{Mensis Novembris}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\gscore{11H1F2R1}{R}{}{Redemit Dominus V Eritque anima eorum}
\gscore{11H1F2R2}{R}{}{Angustiae mihi V Si enim hoc egero}
\gscore{11H1F2R3}{R}{}{Misit Dominus V Misit Deus misericordiam V Gloria}
\feast{11H1F3}{Feria III}{Proprium de Tempore}{Mensis Novembris}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\gscore{11H1F3R1}{R}{}{A facie furoris tui V Domine Dominus noster}
\gscore{11H1F3R2}{R}{}{Civitatem istam V Avertatur furor}
\gscore{11H1F3R3}{R}{}{Genti peccatrici V Esto placabilis V Gloria}
\feast{11H1F4}{Feria IV}{Proprium de Tempore}{Mensis Novembris}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\gscore{11H1F4R1}{R}{}{Indicabo te V Spera in Domino}
\feast{11H1F5}{Feria V}{Proprium de Tempore}{Mensis Novembris}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\feast{11H1F6}{Feria VI}{Proprium de Tempore}{Mensis Novembris}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\feast{11H1F7}{Sabbato}{Proprium de Tempore}{Mensis Novembris}{3}{}{Feria}{IV. classis}{}{}
\end{document}